<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>移动互联网的“约炮经济学”</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	近两年智能手机普及速度加快使移动互联网迎来了爆发性的超速发展，移动互联网已成为当下网络行业发展的重点市场，各类移动应用软件层出不穷。在传统互联网领域占主要地位的社交网络、电子商务、搜索引擎应用同样占据着移动互联网的重要地位。移动社交、移动电商、移动搜索已经成为了移动互联网热门的发展方向，这三类移动应用已成为都市潮男潮女们的“约炮”利器，而很多手机APP也把自身定位在约炮应用。移动互联网的“约炮经济学”正带动着移动互联网的发展。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;移动社交应用渐成约炮利器&amp;lt;/strong&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	手机APP有多种多样的移动社交软件，传统SNS中的腾讯QQ、新浪微博、人人网等都已经供了手机SNS应用，而依托移动互联网发展产生的微信、米聊、陌陌等移动社交软件大受欢迎。随着移动互联网的发展，移动社交应用的功能不断完善，其已经成为潮男潮女的约炮利器。这其中陌陌更是光明正大毫无避讳的把自己定位在约炮软件上，其近期视频营销的“老外屌丝mike隋”也大获成功。“约炮”已经成为移动社交应用吸引用户的亮点概念。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	传统互联网也时常有“约炮”现象发生，只是移动互联网的发展使得“约炮”变得更便捷，更容易在满足“部分”用户在特定时间段的“交友”需求。虽然“约炮”只是一个营销概念，不是生活中的“家常便饭”，不过这个概念的吸引力极大，好奇心旺盛的潮男潮女喜欢这类刺激的应用。约炮社交软件通过这些潮男潮女带动用户扩张与企业发展，在形成一定用户规模的时候可以通过各种增值服务获得盈利。“约炮”这一概念满足了很多用户的心底需求，所以目前可以取得一定成绩。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;O2O移动电商提供花前月下&amp;lt;/strong&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	约炮是个过程，这个过程就是一条经济产业链。约炮需要先通过移动社交软件“约”到，约到之后还需要一些熟悉环节，那吃饭喝酒送点小礼物是不可避免的，这个时候就是移动电商的市场了。现在手机购物已经很方便了，尤其在O2O概念盛行的情况下，很多移动电商已经开始深挖线下市场的价值。根据移动支付概念可把移动电商分两块市场，一是远程电商，二是近场电商，O2O概念更多的是指近场电商，也就是移动终端用户附近的实体消费市场。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	用户可以通过手机寻找适合约会的场所，也许还需寻找花店或礼品店等，用户完全可以通过手机进行预订或下单的行为，用户有这个需求，那这就是移动电商的O2O市场。对于线下实体消费市场，移动电商还有很多价值可以挖掘，目前的移动电商基本上是远程电商市场，是通过传统互联网电商转化而来的在线购物方式。目前移动电商应用软件众多，但是真正让用户满意的还没有出现，移动电商市场潜力巨大。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;LBS助力酒店查询移动搜索&amp;lt;/strong&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	约出来了，吃过饭了，之后该做什么了？你一定猜对了，肯定不是各回各家各找各妈。现在很多移动电商应用都有房间预订的功能，而且现在还有专门订房间的手机应用软件，另外很多连锁酒店也开发了自己的移动APP，其实大家都是想在移动端的酒店预订市场获得最大的利益。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	移动互联网中的LBS应用可以很方便的搜索用户附近的酒店，而强大的移动搜索应用还可以显示出附近酒店的各类参数，以方便用户根据自己的需求进行选择。酒店预订只是移动搜索其中的一个功能，未来移动搜索将会越来越智能化，而且移动搜索将会融入到移动电商当中去，因为目前的移动互联网中，只有移动电商才能获得可观的利润。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;结语&amp;lt;/strong&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	移动社交、移动电商、移动搜索已经成为移动互联网的一条经济产业链了，三者之间的功能将会相互重叠相互补充，“约炮”这一概念带动这条产业链的成长。约炮是你情我愿的事，外人管不到，但是很多移动互联网应用很容易暴露用户隐私，如何保护用户隐私将是移动应用需要面对的问题。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	首发王利阳博客，转载请注明http://www.wangliyang.com/290.html
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/news/2012-06-04/1338778611.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
<c>
  <author-c>koodo</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2012-06-18+11%3A06%3A42</date-c>
  <conf-c>移动社交、移动电商、移动搜索已经成为移动互联网的一条经济产业链了</conf-c>
  <locked>false</locked>
 </c></comment-list>
</root>
