<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>2012百度联盟峰会：今年分成预计将超20亿元</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	6月1日，主题为“千峰竞秀，盟聚十年”的第七届百度联盟峰会在张家界盛大揭幕。百度创始人李彦宏、百度副总裁向海龙、百度副总裁朱光等高层，以及约300名互联网业界精英云集张家界，共同分享百度联盟过去10年的辉煌与成就，畅谈下一个10年的趋势与梦想。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	在去年的联盟峰会上，李彦宏预言了互联网的三大机会，即读图时代、中间页和应用为王。如今看来，这些预言都一一应验。也正因为此，与会嘉宾对李彦宏的趋势预言分外期待。李彦宏表示，移动互联网和云是未来的两大趋势，他认为，用户数不决定一切，不重视对移动互联网商业模式的探索，就像开着豪车酒驾，很刺激但也很危险。而移动互联网想要有好的发展，必须靠云。移动终端计算能力的不足将被云计算所弥补。要拥抱变化，并拓展出属于自己的优势。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	百度副总裁向海龙给联盟合作伙伴展现了百度商业产品的新蓝图——过去的10年，百度将搜索流量、网页浏览流量成功变现。而现在，百度正努力为伙伴打造更加全面的变现平台，将移动网站和Web&amp;nbsp;APP中的应用和互动流量、社交流量进行变现。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	百度副总裁朱光也分享了百度联盟未来10年的“三个梦想”——第一，打造中国最好的互联网创业平台;第二，与60万伙伴一起，成为全球互联网产业的榜样;第三，与60万伙伴一起，传递平等、自由、关爱的精神力量。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	此外，百度联盟发展部总经理马国林还发布了让联盟伙伴振奋的消息，2012年百度联盟的分成将继续保持高速增长，预计超过20亿元。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	升华变现手段&amp;nbsp;成为60万合作伙伴重要的收入来源
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	自2002年创立以来，百度联盟已经拥有60万家合作伙伴，预计到2012年底，将会为合作伙伴累计带来超过50亿元的分成收入。可以说，过去10年，百度联盟为中国互联网创业者提供了最直接有效的资金支撑，在推动互联网创业和创新方面扮演着重要的角色。正如UC优视科技董事长兼首席执行官俞永福所言，“百度联盟10年最大的贡献就是为产业注入资金，为中小企业输血。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	百度副总裁向海龙用“一个跨越”和“三个升级”，概括了百度联盟在为合作伙伴获得流量变现方面所做的努力。“百度凤巢系统的推出，挖掘了搜索流量价值，将百度打造成搜索流量变现第一平台;随后，百度持续发力展示广告，成功将互联网规模最大的网页浏览流量变现，成为网页流量变现第一平台;在未来，我们将致力于实现应用、互动流量和社交流量的变现，为合作伙伴打造更全面的变现平台”。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	布局可持续互联网生态&amp;nbsp;推动合作伙伴全面成长
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	除了分成与变现，在百度开放战略的推动下，百度联盟跨越了单纯以营利收入为主的传统联盟模式，通过产品体系的不断升级，帮助合作伙伴取得持续成长，实现共赢。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	正如向海龙在联盟峰会上强调，“未来百度的商业产品还将从客户、变现技术、广告体验等方面实现升级，通过更优质的资源、更创意的广告展现形式，让流量更具有价值”。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	实际上，百度联盟在互联网站长扶持体系上也实现了多次创新。过去十年，百度联盟相继开发了为128万网站提供发展所需的百度统计、百度广告管家等服务支持，且承诺永久免费。加上“互联网创业者俱乐部”、“先锋论坛”、“常青藤”等培训交流渠道的完善，百度联盟的可持续互联网生态布局已然就绪。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	助力公益行动&amp;nbsp;携手合作伙伴共担社会责任
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	百度联盟不仅关注合作伙伴的成长，实现“让伙伴更强”的目标，在过去的十年中，也担当了互联网“公益大使”的角色。在本届联盟峰会上，百度联盟协同60万合作伙伴一起助力“免费午餐”公益项目，启动了中国互联网史上最大规模的公益广告行动——“百度公公益1小时”，体现了百度联盟作为中国第一媒体平台的巨大影响力。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	“雄关漫道真如铁，而今迈步从头越”。百度副总裁朱光表示，“秉承着‘平等成就每个人’的理念，百度联盟从稚嫩逐渐走向成熟，为互联网创业者输入资金以及创新的动力，推动了互联网产业的良性发展。新的十年，百度联盟在扶持互联网创业者、推动行业进步、践行社会责任方面，都将一如既往地扮演者不可替代的角色。”
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/news/2012-06-04/1338786187.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
</comment-list>
</root>
