<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-09-24 14:16:53</datetime>
  <title>网站如何恰当地改版</title>
  <content>&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	本文是来自CSDN的编辑陈秋歌对博文《How&amp;nbsp;to&amp;nbsp;Properly&amp;nbsp;Redesign&amp;nbsp;a&amp;nbsp;Website》的编译，原文作者Christian&amp;nbsp;Vasile&amp;nbsp;是罗马尼亚的一个年轻网页设计师，介绍了如何对网站进行改版的一些意见和建议，其最重要的是要保持与用户的交流，利用他们的反馈和建议来逐步进行网站改版。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	内容如下：
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	在互联网时代的今天，网站改版十分频繁。这多亏了新技术的不断涌现(每个人都希望能跟随技术潮流)，也或许是因为规则的不断改变。不论原因是什么，恰当的改版是相当重要的。确保新的设计可以给你在竞争对手面前带来更多的优势。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	我们不要为了花钱而对网站进行改版。之所以要改版，是因为我们感觉网站需要进行视觉上的改进，我们的访问者希望从视觉的角度看到一些新的东西。我们要从用户的角度全面考虑改版。当考虑要为我们的博客、出版物及其他任何形式的网页创造一个新的标识时，用户应该是我们关注的对象。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	网站越大、越重要，其改版失败的可能性就会越大。为什么呢?因为你必须把成千上万乃至上百万的用户全部考虑进去，要想取悦于所有用户是很难的——坦白地说，这也是不可能的。我曾经离开了我喜欢的一个网站，只因为它做了改版。如果我永久地离开了这个网站，我很想知道还有多少其他用户也做了同样的事。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	为了增加网站改版的成功可能性，下面列出了一些注意点。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	确定你的网站需要改版
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	当你的网站已经有了回头访问者，他们中的大部分人都希望增加某些功能;他们知道导航在哪里，搜索框在哪里，如何找到文档等等。通过改版，你最有可能改变这些东西。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果你足够幸运，有一个活越的社区，你可以进行一个网上投票，询问一下他们是否需要进行网站改版。如果你没有这样的社区，决定将由你做出。试着向大牛设计师询问一下建议，看他们是如何考虑的。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	让你的用户参与进来
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	改版过程中的第二步即让社区用户参与进来，这样可以帮助网站更适合于你的用户。因为你从他们那里获得了反馈，并将反馈用到了网站设计中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	试着让主要元素保持在相同的位置，至少确保同位置处的功能是相似的，这是一个很不错的主意。第一次将工具条从左边移到右边，往往会造成混乱。对于导航条同样如此——如果之前导航条是下拉式菜单样式，让它继续保持这种样式，或者将导航进行简化。确保用户在使用新网站时，不会觉得导航条比之前的版本更难用，这一点很重要。要避免网站全盘改版。更重要的是，让用户参与到该过程中来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	测试网站
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	不要关起门来搞网站测试，让用户也参与进来。为用户提供测试新网站的选项——让它可见。然后，让用户通过表单、调查问卷向你提交反馈意见，并不断对其进行跟踪。这是让用户参与的另一种途径。我说过，用户永远是我们关注的焦点。你不是在为你自己进行网站改版，而是为用户。在工作完成之前让用户测试新的设计，也将给你修正它的机会。可想而之这个过程是困难的，你要从一些新想法入手，又要以一个不同的网站结束——不管怎样，确保你的访问者感激你对网站所做的改版，同时他们还会再回来。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	不要马上改变布局
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	这是大部分社交媒体网站所采用的一个策略。无论他们什么时候改变布局，他们要么会在预定的一段时间内让用户继续使用旧版本，要么就是让用户先转用新的设计，同时给定一个选项允许用户回归到以前的版本中。他们为什么要这样做呢?答案很简单。并不是每个人都有时间去使用新的布局。使用新样式的布局需要花费时间，如果用户不想马上在这上面花费时间，给他们这样做的权利。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	允许用户转用新的设计(尤其网站仍处于Beta版时)，同时给一个选项允许他们回归到以前的版本中。当然，不能永远这样做，让我们看一下Facebook的做法。只有他们在确定新布局可以使用后的一两个月内，才会强迫用户更新为新的布局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	一些用户决定转向Facebook的新“Timeline”页面。我喜欢以前的布局，所以决定保留该布局。而且，我也不想获得Timeline页面，Facebook也不允许我再回到以前的版本中，所以我的Facebook一直保持旧貌。但事实上，过不了多久，当旧布局不再使用时，Facebook将会把我的布局更新为Timeline。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	这是一个很有意思的策略，在社交媒体中得到了很好的实现。所以在你的网站改版中可以考虑一下该策略。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	在网站改版完成后，也允许用户提供反馈
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	你对网站进行了改版，且已完成。用户无法回到以前的版本中，只能接受新版本。公平起见，应该允许用户提供反馈意见。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	在互联网上有很多工具可以帮助你实现它。以这种方式，你可以确保一旦发生错误，用户可以向你指出——如果你有一个活跃的社区来支持这个网站，这最容易实现。它很值得一试。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果很多用户都感觉某一件事是错误的，尽可能快地修改它。他们的意见有价值并被加以考虑，用户就会感觉自己是社区的一部分，他们也将很乐意继续呆在你的网站中。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	保证你做出每个决定都有明确的原因
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	告诉用户你对网站进行改版的原因，这是明智之举。一些用户对设计的改变、可用性或新技术没有什么了解，恐怕他们也不会关心这些——他们只希望能按照以前的习惯继续使用网站。在一定的时间内，用户可能无法习惯设计的改变，直到他们习惯了新的布局，所以起初有些用户可能会对你普及新的样式进行抵触。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	所以，要向用户解释你为什么认为改版很重要。使用一些基本的理论，向他们解释采用新技术会让网站的功能更丰富，甚至可以让网站访问速度更快。当听到这一点，大部分用户都会对新设计感到兴奋。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	对新布局制定指导说明
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果你对网站进行了大规模的改版，通过图片、文本或视频对用户进行指导是很有帮助。我确信知道下一步该做什么的用户一定会感激这些指导，这让他们可以快速地适应新的设计。这也会让他们感觉到你在乎他们——这也将促使他们再次访问你的网站。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	万一你的网站改版失败，仍然有解决方案。这种情况只发生于你听到很多来自社区的抱怨，你不希望再在新设计上花费资金，但希望做一些事情来对网站进行提高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	关于你的错误
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果错误发生了，很可能是作为设计师的你的错误。你开发过程中做了错误的事情，也可能是你没有与用户进行交流。如果他们对新设计不满意的话，那就是某个地方的设计出错了，而这正是你应该着重解决的地方。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	这是你展示你与社区接触亲密的大好时刻。可以在Twitter、Facebook上，也可以在你的网站上，让用户切实了解到你想修正错误的迫切心情。让他们表达，让他们告诉你哪些地方有错误，这样在你确定解决方案时，会变得更容易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	利用他们的反馈
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	当用户发送来反馈意见后，尽可能多得使用它。承认其中的某些抱怨，向社区展示你很希望把每件事做得更好。这也将让你的生活更加容易，你将从所有反馈及所参与的讨论中获得一些结论、主意和可能性。当你获得社区的支持后，修改某个错误就会变得更加容易。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果必要，回归到以前的版本
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	承认网站改版失败，没什么不好意思的。如果社区强烈要求，你可以把网站回归到以前的版本。当然，回到以前版本意味着你仍需要利用资源进行网站改版，而这至少要等到你准备了一个新的策略，可以保证访问者的数量不会减少。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	让社区满意确实很重要，而做到这一点就是允许他们回到以前的网站样式中。不要把它强行加于用户身上。仅提供一个选项，让他们可以选择自己喜欢的样式。这样可以在短时间内解决问题，也为你更好的准备新设计提供了时间。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	不断跟踪反馈意见
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	无论你什么时候发布一个新设计，最重要的事就是认真监听社区及他们的行为。Google&amp;nbsp;Analytics是一个好工具，它免费，可以就用户在你网站上花费的时间进行深度的观察。如果用户的访问数在网站更新后不久迅速上升，这可能是源于新的网站设计。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	这个时候，你必须与访问者进行更多的交互，询问有失误的地方。结论是如果设计师感兴趣并愿意参与到用户中，很多用户宁愿停留在一个糟糕的页面上，也不愿意停留在一个设计师不太在乎的优秀的页面中。所以你必须向你的社区展示你在乎他们。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	跟踪反馈建议的另一个方法是密切关注关于社交媒体的博文。当谈论到如此之类的变化时，大部分用户更喜欢Twitter和Facebook，所以保持一定的精力在这里。这也展示了网站的改版是为了他们的利益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	结论
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	结论是对网站进行改版并不像它听起来那么简单。在这个重要决定中，没能参与到你的社区中很可能导致项目的失败，迫使用户离开。与社区保持亲密关系，利用他们的反馈和建议，至少考虑一下他们的建议，是聪明的选择。这样你将离成功更近。
&lt;/p&gt;</content>
  <contentx>本文是来自CSDN的编辑陈秋歌对博文《How to Properly Redesign a Website》的编译，原文作者Christian Vasile 是罗马尼亚的一个年轻网页设计师，介绍了如何对网站进行改版的一些意见和建议，其最重要的是要保持与用户的交流，利用他们的反馈和建议来逐步进行网站改版。


	内容如下：


	在互联网时代的今天，网站改版十</contentx>
  <tags>_null_</tags>
</root>
