<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[学习java ]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	Java程序设计是一个庞大的、发展迅速的领域。自从Java发布以来，作为一种面向对象的程序设计语言，不论在Internet程序设计中，还是在程序设计的教学中，都呈现出显著的优势。Java
</p>
<p>
	2平合对于支持应用程序的开发来说，是一个具有重要影响的成熟软件。实际上，Java本身并不复杂，只是内容稍多了一些。使用它进行软件开发会更快、更好。
</p>
<p>
	Java的另一个主要特性可能就是面向对象(object oriented
</p>
<p>
	).用面向对象的方法进行程序设计是所有Java程序的一个隐含特性，在本章的稍后部分，我们将会看到它的含义。Java不仅面向对象，而且还设法避免其他面向对象语言中继承的难度和复杂度，因此你将会发现Java是一个非常简单、容易学习的语言。
</p>
<p>
	在本教程中，我们力求让你对Java语言有个全面的了解，并适当地体验该语言环境的应用，最终使你对每个核心内容有一个清楚的认识。在对本书内容深入理解之后。你就可以开始编写功能强大、高效的Java程序了。
</p>
<p>
	本教程中\"入门(Beginning)\"这个词，更多的是指教学方式而不是你的技能水平。把它称之为\"直接进入Java\"可能更贴切，因为它的教学结构就是按此设计的，也就是说，不管你是一名受过其他语言训练的程序员，还是一名程序设计的新手，本教程都会将你直接领入Java世界。
</p>
<p>
	Java并不难，只是包含的内容比较多。语言本身相当精练，但功能非常强大。为了能够更加有效地使用Java编制程序，你需要学习该语言所包含的库，其中的内容十分丰富。在本书中。你将依次了解语言如何运行以及如何应用它。学习这些内容的顺序经过精心地安排，通过一些相对简单、明了的过程，你就可以获得一定的专业知识，建立运用Java进行程序设计的信心。每一章都尽量避免使用你还没有学习到的东西。这样一来，你不能马上编写嵌入Weh网页的Java程序，但是这确实是一种诱人的想法，有点像冒险跳入深水学习游泳。一般说来，比较好的做法是在学习游泳之前，先在浅水池中学习如何漂浮，这样溺水的可能性就被降到了最低程度，很可能最后你还会成为一名优秀的游泳运动员。
</p>
<p>
	java程序正像我们己经提到的。你可以用Java编写两种类型的程序。嵌入Web网页的程序被称作Java小应用程序(applet),一般单独运行的程序称作应用程序(application
</p>
<p>
	).你还可以进一步将Java应用程序细分为控制台应用程序(console application
</p>
<p>
	),即只能够将字符输出到计算机屏幕上(例如，在PC机的Windows下的DOS窗口中),还有窗口化的Java应用程序C windowed Java
</p>
<p>
	application ),即可以建立、管理多个窗口，并且使用典型的基于窗口程序的图形用户界面(GUI )的技术。
</p>
<p>
	在学习Java语言基础阶段，我们将使用控制台应用程序作为例子来说明其运行过程。这是因为我们可以将注意力集中在语言的特征上，而不用担心那些建立、管理窗日时遇到的复杂问题。一旦你熟练掌握了java语言的所有特点，就可以转到窗口化的应用程序和小应用程序上。
</p>
<p>
	学习java一一前面的路
</p>
<p>
	在开始学习之前，仔细考虑一下从哪儿开始，以及选择什么样的学习路线，非常有益，所以让我们先来看看学习Java的主要路线图。在使用本书学习Java时，你将经过五个阶段逐步提高。
</p>
<p>
	1.第一阶段是本章。开始介绍一些有关Java程序结构的基本概念及Java程序的运行方式。其中包括面向对象程序设计的有关概念：如何将一个Java源文件建成一个可执行程序等等内容。在一开始就接触这些概念，会使你感到学习编写Java程序是一件很容易的事情。
</p>
<p>
	2.第二阶段，你将学习如何将语句组织在一起，在程序中如何存储基本数据，如何进行计算以及如何根据结果作出判断。这些都是你进一步学习所需要解决的难题。
</p>
<p>
	3.第二阶段，你将学习有关类的知识，即如何定义一个类，如何应用类。这些是你需要掌握的3ava语言的面向对象特性。到此为I匕你已经学习了所有关于Java语言运行的基木知识，具备了进一步深入学习如何应用它们的基础。
</p>
<p>
	4.第四阶段，你将学习如何将一个应用程序分成可并发执行的程序段。当你在一个Web网页中包括几个小应用程序，并且一个小应用程序的开始执行并不需要等待另一个小
</p>
<p>
	应用程序结束时，这一点显得尤为重要。例如，在你玩一个游戏时，可以让置于同一个Web网页中的另一个有趣的动画片同时演播。
</p>
<p>
	5.第五阶段，你将更加详细地学习如何实现一个应用程序，或者一个带有图形用户界面的小应用程序，以及如何处理在此环境中的用户交互，这将应用Java类库所提供的能力。与学习GUI工具一样，你也将学习用不同的方法来处理图像和使用Java的数据库访问工具。完成这个阶段的学习，你就具备了自己编写成熟的应用程序和小应用程序的能力。
</p>
<p>
	本教程结束后，你应该是一名知识丰富的Java程序员，欠缺的只是经验。我们将以完整的例子来揭示，Java的制作作过程。你应该建立并且运行所有这些实例，即使是最简单的，也最好山你亲自录入，不要害怕实验。对于不是很清楚的所有内容，你都应该变换一个例子来分析它的运行过程，最好你自己编写一个例子。假如你对已经学习过的Java某些方面的内容还不是很明确，请不要马上在书中查找，先试试看，能够发现错误是学习的一个有效途径。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	Java程序设计是一个庞大的、发展迅速的领域。自从Java发布以来，作为一种面向对象的程序设计语言，不论在Internet程序设计中，还是在程序设计的教学中，都呈现出显著的优势。Java


	2平合对于支持应用程序的开发来说，是一个具]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
