<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[三星S4大战苹果iPhone5：谁的性能更牛？]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	三星和苹果目前最新的旗舰产品分别是Galaxy S4和iPhone 5，不可否认，两款产品都会是全球最畅销的手机。两家公司竞争的焦点不外乎是旗舰产品之间的对决，当前的智能机业务是如此受人关注，以至于肩负代表着整个公司的创新力和营销力的重任。今天，我们就拿出这两款产品来一决高下。不管是互联网业内，还是普通消费者，三星和苹果的竞争都牵动着每一个人的心。人们总是不自觉地拿他们来进行比较，不断地放大竞争带来的影响，譬如长久以来的外观专利战、软件相似性等。然而，不管媒体们如何评价，他们依然按照特有的节奏推出令全球消费者喜爱的产品。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	三星和苹果目前最新的旗舰产品分别是Galaxy S4和iPhone 5，不可否认，两款产品都会是全球最畅销的手机。两家公司竞争的焦点不外乎是旗舰产品之间的对决，当前的智能机业务是如此受人关注，以至于肩负代表着整个公司的创新力和营销力的重任。今天，我们就拿出这两款产品来一决高下。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	笔者深知，三星和苹果在全世界都拥有各自忠诚度极高的粉丝，对这两款手机的看法实在难以统一。此次对比评测将忠于事实本身，但无法保证完全满足读者的心理预期，所以以下所有项目都是客观测试，PConline拒绝所有主观性的评论。废话不多说，直接开始吧！
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	真机外观与做工
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	我们这次对比采用的是碳黑色iPhone 5与白色Galaxy S4。相比之下，两款手机的大小区别并没有想象中那么大，iPhone 5只是略小一圈左右，中等手型的消费者均可以单手掌握这两款手机。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	手机顶部，iPhone 5只有一个电源按键，三星Galaxy S4配备了3.5mm音频插孔、麦克风小孔和红外遥控指示灯。而底部，iPhone 5集成了喇叭、Lighting接口，送话器和3.5mm音频插孔，S4则比较简约，只有一个Micro USB接口和主动降噪送话器。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	以下还有手机两侧、听筒部位、物理按钮以及摄像头部位的实拍对比，其实这些设计不止第一次用在这两款手机上，在各自的同系列产品上都曾采用。另外，三星 Galaxy系列和苹果iPhone系列作为连续多年全球出货量最大的代表性智能手机，目前的总体外观已经相当成熟了。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	手机采用何种材料，一定意义上将影响到手机的重量和质感，并且其加工难度也不一样。三星Galaxy系列一直坚持使用塑料的外壳，这在S4上也得到体现。iPhone 5则摒弃了经典的前后面板玻璃的设计，代之以一体成型的铝合金和喷漆工艺。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	小结：从审美的角度上讲，金属比塑料更具有观赏性，而从商业使用的角度上看，塑料的产能又远远超过金属，这本来就是一个难以调和的矛盾。但无论使用哪种材料，手机都在往至轻至薄的方向发展，而且都不是粗制滥造的产物，消费者最终喜欢哪种设计，就取决于个人品味了。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	屏幕矩阵对比
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	AMOLED和LCD是完全不同的两种显示面板，三星Galaxy S4采用的是Super AMOLED HD显示面板，这种面板的最大特点是无需背光支持，不存在漏光情况，并且屏幕对比度、色彩饱和度极高，屏幕非常艳丽，从下图可以看出，AMOLED屏幕并 非标准RGB排列。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	而苹果iPhone 5则采用目前最为流行的IPS LCD面板，虽然有人说它本质上仍是TFT材质，需要背光支持，所以不可避免的存在屏幕漏光问题。但是IPS素以色彩还原准确而出名，人眼看iPhone 5上的图像非常自然，并且拥有不错的对比度和色彩范围，矩阵排列方式为1:1:1标准RGB排列。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	可视角度对比
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	AMOLED和IPS LCD在业界均被认为是广视角显示屏幕，因为在一定的角度进行斜视时，广视角屏幕很少会发生偏色、发白等现象，是未来屏幕必须具有的特性之一。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	我们通过之前的测试已经知道，三星Galaxy S4的白色亮度和黑色亮度均比iPhone 5低，但却拥有接近无穷大的对比度，和100%的超高色域。白色亮度低的好处是比较节能，但可能会牺牲一定的可视角度，通过上下两张可视角度的对比图，广大网友怎么看呢？
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<p>
		实际显示对比
	</p>
	<p>
		按照惯例，我们用标准色来检查两款手机的屏幕色彩还原状况。
	</p>
	<p>
		通过三原色和白色均匀度对比，我们发现两款手机屏幕对三原色的还原都比较准确，唯独在白色方面显示出较大差异，通过实拍图，也可以发现三星Galaxy S4偏向灰色，iPhone 5偏向白色。
	</p>
	<p>
		以上测试图基于同一测试环境下的暗室里进行，在视觉上可能会给用户造成误解，因为不完全与单独使用该智能手机时的环境一致，所以以上结果仅供理解该评测方法的兴趣人士参考，不作为消费者议论凭证。
	</p>
	<p>
		拍照能力对比
	</p>
	<p>
		三星Galaxy S4采用了1300万像素背照式摄像头，属于目前安卓手机的顶级水平。同时还加入了双镜头拍摄、连拍、群组拍照等丰富的拍照模式，整体素质强悍。
	</p>
	<p>
		iPhone 5摄像头依然是由索尼提供的800万像素背照式摄像头，拥有F/2.4最大光圈，得益于硬件的协调和系统的优化，快速成像闻名天下，同时保持了不错的画质。
	</p>
	<p>
		从拍照界面来看，三星Galaxy S4拥有更多的设置选项，适应特定情况下的细微调节。苹果iPhone 5则崇尚极简，只有HDR、全景模式和闪光灯控制可选，容易上手。
	</p>
	<p>
		虽然许多网友并不认为高像素就等于高画质，也有一定道理，但不可否认的是，更高像素确实能够带来更多细节。三星Galaxy S4的1300MP摄像头的确有其厉害之处，在与iPhone 5的对比中，表现出一定的优势，然而，色温上的差别就看读者的眼睛如何判断了，开尔文早说过，色温跟人的心理有关，或许五大洲的人看这些照片都会有不同的意见。
	</p>
	<p>
		开机/关机时间对比
	</p>
	<p>
		接下来我们测试Galaxy S4和iPhone 5在按下电源键的情况下，完成开关机操作所需要的时间。一般来说，消费者对开关机越快的手机，好感度会更高。
	</p>
	<p>
		全新的Galaxy S4手机开机时间18.9秒，关机时间10.3秒，开机比iPhone 5快3秒左右，而关机速度相差不大，几乎同时关闭。
	</p>
	<p>
		电池续航/充电时间对比
	</p>
	<p>
		智能机时代，消费者普遍认为手机电池经常不够用，正常使用频率下都逃不出每28小时必须充一次电的悲剧。我们同时测试了平时最常使用的通话、上网、视频播放三个项目的持续时间，发现三星Galaxy S4在通话时间上平均比iPhone 5多出120分钟，但是上网时间低于iPhone 5约80分钟，而视频播放时间只相差4分钟。
	</p>
	<p>
		虽然两款手机的配置相差巨大，但是在续航时间上，仍互有输赢。不过在充电时间这个项目上，苹果iPhone 5以210分钟的成绩成为智能机最快完成充电的王者，平均只需3个半小时即可充满电。
	</p>
	<p>
		系统加载时间对比
	</p>
	<p>
		笔者认为，关于Android 4.2和iOS 6的系统层面的内容不在本次对比范围之内，所以，基于此系统之上的诸如音乐、视频等特色软件对比似乎也没有太大意义。鉴于许多人热衷于综合跑分、游戏加载时间、网页加载时间的测试，下面以植物大战僵尸为例测试游戏加载时间，以自带浏览器为例测试网页加载时间。
	</p>
	<p>
		在游戏加载时间项目中，iPhone 5遥遥领先，几乎以2倍于安卓的速度加载完毕，说明iOS软件优化效果显著。网页加载时间项目测试中，两款手机浏览器中均存有腾讯网的缓存，Galaxy S4的加载速度略快于iPhone 5，几乎感受不到区别。
	</p>
	<p>
		由于iOS版3DMark软件尚未提供下载，所以在综合跑分方面，缺少准确度和可信度较高的跨平台测试软件，暂时不测。我们将在全平台3DMark软件发布的第一时间，以专门文章补充这些内容，欢迎关注。
	</p>
	<p>
		测试总结：
	</p>
	<p>
		以上就是本期为大家带来的三星Galaxy S4和苹果iPhone 5智能手机的全面对决文章，其中包含了四大最主要的客观测试项目，解决消费者最关心的疑问。正如上期HTC one与索尼L36h对比一样，绝对的胜利是不存在的，总会有不断超神的硬件迭代，也会有给人新颖体验的功能创新。作为新一代高端街机，三星Galaxy S4和苹果iPhone 5将会上演怎么样的营销大战？我们拭目以待。
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	三星和苹果目前最新的旗舰产品分别是Galaxy S4和iPhone 5，不可否认，两款产品都会是全球最畅销的手机。两家公司竞争的焦点不外乎是旗舰产品之间的对决，当前的智能机业务是如此受人关注，以至于肩负代表着整个公司的创新力和营销力的重]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
