<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[智能手机前景展望：地位淡化 融入生活]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	美国IT网站CNET今天撰文称，对智能手机今后的发展前景进行了展望：虽然可能出现各种穿戴式计算设备，但手机仍将扮演核心角色，只不过不再是人们日常生活的唯一关注点。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	HTC One拥有华丽的底座和一大堆绚丽的摄像头功能，三星Galaxy S4可以根据视线暂停视频，Lumia 920率先引入了无线充电和能够戴着手套操作的超敏感屏幕。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	虽然种种功能令人目不暇接，但回归到手机的主要功能——例如人际沟通、上网冲浪、拍摄照片、运行应用——当今的顶级手机几乎大同小异。超越基本需求之外的软件和硬件的扩展虽然令人印象深刻，惹人喜爱，甚至很便利、很好用，但也只能算得上“花架子”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	当今的所有技术都在进步：摄像头越来越锐利，越来越清晰，处理器越来越快，屏幕越来越坚固，电池越来越耐用。但在明天的科技世界中，那些“花架子”或许才是真正吸引人的卖点。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	作为设计公司Frog Design的创意总监，马克·洛尔斯顿（Mark Rolston）对移动行业有着接近20年的观察。在他看来，智能手机只是在缓慢进化。没错，由于厂商都在寻求差异化设计，所以从外形到材料都在不断改变。但洛尔斯顿认为，从创新步伐看，“智能手机的创新已经走到尽头。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	这并不意味着智能手机已死，或者已经过时。事实恰恰相反。正如洛尔斯顿和其他关注手机行业未来发展的人所说：智能手机将对我们与周遭世界的互动方式产生更大的影响。不过，它将更像是一个庞大链条中的一环，这其中将充斥着丰富的数据和无穷的信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	我们肯定还将看到更多优质的摄像头软件，NFC（近场通讯）功能也将随处可见。但除此之外，还有更多东西值得期待。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	实时追踪现实世界的灵敏传感器
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	你可能从未过多思考过智能手机里的传感器，但它们并不介意。无论你想或是不想，它就在那里，默默无闻地处理着你手机上的各种数据，包括速度、旋转、位移、光照。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	陀螺仪、加速计、磁力计等等等等，这些不太受重视的元件开始逐渐增多。例如，三星就刚刚在Galaxy S4手机中增加了压力和湿度传感器。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	这或许算不上手机中最性感的功能，但今后，像加速计这样的传感器将可以搜集和汇报更多详细的信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	按照加州“未来学院”（Institute for the Future）的社会变革推动者大卫·哈里斯（David Harris）的构想，智能手机上增加空气质量传感器后，便可以像Waze众包地图应用那样，借助遍布全球的智能手机网络，搜集各地的空气质量数据，从而监控全球气候变化，甚至是污染源和过敏原。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	在同样位于加州帕罗奥尔托的设计公司Ideo里，该公司的科技战略高级总监戴夫·布雷克里（Dave Blakely）也同意这种看法。“对环境因素进行量化是一个很大的愿望。”他说。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	除了空气质量外，温度和运动速度同样值得关注。布雷克里还认为，未来的电子和健康传感器还可以了解用户的脉搏，甚至兼做心电图检测仪使用，可以将智能手机变身为日常的医疗设备。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	应用外设
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	将智能手机当做了医疗设备来使用就是布雷克里所谓的“应用外设”（appcessory），即一组高度专业化的外设软件，它们能够满足非常明确的需求，但多数人或许未必用得上。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	例如，你可以下载一款美术应用，它能够详细解读你最喜欢的毕加索画作。或者也可以购买一款内置NFC芯片的微型投影仪，将它与手机相连后，便可以投影出图像，从而辅助绘图。当然，在家里种植蔬菜或是开展其他DIY项目时，也可以利用类似的技术。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	手势输入和免触摸技术的崛起
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	通过移开视线来暂停视频，或是把手指放到嘴唇上来实现静音，可能都让人觉得很好笑，但手势和其他非触摸式操作的确正在崛起。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	多年来，智能手机已经包含了某种形式的非直接输入模式，例如，倒扣手机实现静音，或是通过语音接听电话。放到更广阔的背景下，手势和语音还可以融合更多模式的输入方式，包括任何无需触摸屏幕的输入方式。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	手势和语音或许是趋势的引领者，但其他一些略显复杂的转换和输入方式，很快也将抛弃各种古怪的选择，融入更加常见的互动模式。现在，调出Galaxy S4的Voice Drive应用后，系统就会假设你要用语音发号施令，而不会通过触摸屏幕进行操作。在绘图应用中，使用手指或触控笔或许是最好的方式。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	但今后，可能会在启动一款游戏时自动激活眼球追踪传感器来提升游戏体验。或是将手机与汽车上的NFC接收器相接触，从而启动动作控制功能，可以利用手掌的挥动来调整手机或是收音机的音量。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	届时，就将出现一些应用或任务，可以根据具体的应用和用户的活动，在手工、语音、文本、手势等各种操作方式之间无缝切换。例如，当你通过点击的方式启动一款健身应用后，如果传感器探测到用户正在运动，便会切换成语音控制。等到健身结束时，你已经筋疲力尽，协调能力也很差，这时只要在屏幕上挥一挥手，即可看到统计数据。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	还有，你或许可以对手机进行设置，必须要碰撞一个表面，并同时给出语音指令，才能授权一次支付行为。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	除了碰撞和挥手等已知的手势，企业还在努力增加更多传感器，以便追踪身体运动。微软Kinect就是其中的典型例子，它可以利用身体运动来控制游戏。三星也已经对软件进行了调整，能够识别悬停在屏幕上方的触控笔和人的手指。在Galaxy S4这样的设备上，你已经能够直接通过将手指悬停在屏幕上方的方式来预览各种内容。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Leap Motion也在以这种方式开发手势。该公司采用了独立的传感器，可以用在大屏幕的显示器或电视机上，从而对用户的手指开合动作进行响应。这类传感器也很容易在智能手机和平板电脑中找到一席之地。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	更大的生态系统
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	读到此处，你将会看到一个更加常见的主题：未来的智能手机绝不会是孤立的设备。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	相反，智能手机将会配备更多的元件和通讯工具，从而加强与人和其他设备的互动。我们已经看到一些模式，包括WiFi Direct、蓝牙、NFC等通讯协议，以及Miracast等新标准。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	简而言之，移动领域的创新更多地将集中于如何让智能手机与生态系统中的其他计算设备进行通讯，而不再一味关注摄像头的像素，或是外壳的材质。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	未来的智能手机可能会使用传感器或机器语言来识别我们周围的其他物体。例如，倘若把手机落在车里5分钟，它就会自动通过电话或电子邮件向你发送它的位置。如果有人把自己的手机放在桌子上，而且距离你的手机过近，它就会发出声响或是红色的亮光，因为你之前设定过这样的提醒。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	按照洛尔斯顿设想，未来的智能手机可以成为现实世界中的社交工具。例如，如果你想在一个酒吧或一次会议中认识其他人，这时便可用智能手机追踪你在室内的精准位置，然后用手机指向人群中的某个人，她的信息便会出现在屏幕上：她是谁，她是干什么的，甚至包括一些背景信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	这时，你便可以将手机作为真正的社交工具，而不只是在社交网络中使用。你所提供的信息不会让你感觉后怕，因为你已经进行了设定，告诉手机哪些可以分享，哪些不能分享。当你接近某人时，便可以通过手机了解对方的基本信息，从而有的放矢地展开对话。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	穿戴式计算
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	试想：未来有一天，一个极客走进了一间咖啡馆，此人从头到脚都用科技产品全副武装——耳朵上带着蓝牙耳环，脸上是能够指引方向的谷歌眼镜，手腕上戴着具备移动支付和游戏功能智能手表，口袋里还装着能处理复杂任务的大屏手机，脚上则穿着一双可以计算距离、分析路况和步态的智能鞋子。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	智能手机还在，而且仍是你与周围环境互动的核心，但却只是各种随身智能设备中的一个而已。其他设备可能更加个性、更便携，而且能够以不同的方式解决相同的问题。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	上述情形并不离奇，尤其是考虑到智能手表的日渐崛起，只不过，要真正变成现实，仍然要等上一段时间。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	能够与身体互动的先进技术已经经历了一段时间的发展。为了说明这一点，洛尔斯顿还戴了一副Necomimi Brainwave Cat Ears，这对毛茸茸的“耳朵”两年前就开始销售，它可以根据佩戴者的脑电波自动旋转和拍打，很能吸引眼球。虽然这款产品没有多大用处，但这种脑电波传感器却凸显出互动技术的前景。如果配上智能手机应用，这种奇妙的装置或许就能在我们清醒或入睡时分享更多有关大脑的信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	结论是：智能手机不会消失，但我们今后将不再一味关注手机屏幕，它将比以往任何时候都更好地融入我们周围的世界。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<br />
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	美国IT网站CNET今天撰文称，对智能手机今后的发展前景进行了展望：虽然可能出现各种穿戴式计算设备，但手机仍将扮演核心角色，只不过不再是人们日常生活的唯一关注点。


	HTC One拥有华丽的底座和一大堆绚丽的摄像头功能，三星Gala]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
