<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[“恐龙”迪信通转型：靠装手机应用年赚1000万]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	迪信通这个线下连锁手机零售霸主遇到了运营商和电商的双重挑战，市场份额被疯狂蚕食。面临移动互联网浪潮，这头恐龙该如何转型？
</p>
<p>
	<img src=\"/mod/kd/attached/image/20130418/20130418085753_18648.jpg\" alt=\"\" />
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<p>
		迪信通公司成立于1993年，到今年整整20年。从北京西单的三尺柜台，到今天已经发展成全国最大的移动零售商，在全国26个省市有1000多家店面，去年的销售达到110亿元。我们是一个传统企业，商业模式就是连锁店，盈利模式和超市没有本质的区别，就是拼差价。但是最近一两年，三大运营商也进入了销售环节，占了一半的销售份额，今年肯定会超过一半。
	</p>
	<p>
		从2011年开始，移动互联网的发展，尤其从去年智能手机的爆炸性成长，对我们的店面流程产生了重大影响。在传统互联网时代，尽管我们1500家店都是联网的系统，但还是很难做到每个营业员人手一台联网PC机，还要通过一维码和手机号等关联。现在不同了，每个店员用智能手机可以直接下单，记录客户信息，这样也使门店流程更加规范，为O2O模式打下了重要的基础。
	</p>
	<p>
		最近一年多我们做了5个产品：
	</p>
	<p>
		1、迪风市场。与市面上的软件市场唯一的区别在营销方面，我们会在店面对客人进行精准营销，个性化地推送软件。
	</p>
	<p>
		2、迪云。有iOS、Android和Symbian3个平台，主要是把手机中的电话号码、短信、相片等文件备份到云端，这样我们的1000万名客户手机数据安全就有了保障，即使手机丢了，数据也不会丢。我们可以推送到每一个营业员的智能手机上。另外，也形成了办公的功效。
	</p>
	<p>
		3、基于LBS的推送。LBS是移动互联网区别于传统互联网重要因素。我们根据不同商圈的店面和客户的不同需求，推送一些广告、新品。不仅是进入该区域就推送，还会根据客户的历史记录来推送。如果他有购买3000元的手机的消费记录，我们就不可能给他推送500元的手机。我们曾经尝试和其他公司做卡、积分互换等，都不理想。我认为LBS为我们提供了很好的方式。
	</p>
	<p>
		4、手机电商。这个要再过一个月才上线，我们希望在移动互联网时代能够迎头赶上。
	</p>
	<p>
		5、智能软件大礼包。就是把现在市面上最热门的软件植入到TF卡中出售。乍一看感觉很土，一个朋友说这么土的东西怎么可以向客人推呢？但是我告诉大家，到现在为止，前4个产品都没有直接产生什么利润，唯独这个在实际经营中非常赚钱，我们做企业最重要的就是赚钱。如果我今天拿这个盒推销，估计一个盒卖不出去。但是我想提醒一点，当你靠自身的经验，以及周围朋友圈子的逻辑去考虑问题时，可能会有思想误区。中国有10亿手机用户，真正活跃在互联网上的也就2-3亿，还有庞大的7-8亿人对互联网不熟悉，但并不意味他们不需要服务。当这些人到店面时，需要我们面对面地告诉他怎么去用，这虽是这一个物理形态的产品，但卖的是移动互联网的应用，是增值业务。
	</p>
	<p>
		这个盒子现在标价198元，平均成交价121元，毛利率超过70%。去年我们做试点，盈利1000多万元，今年至少有4000万元的直接收益。这个产品非常传统，但很挣钱。
	</p>
	<p>
		我们通过后台分析区域、手机类型、应用等信息，有专人每周统计制作相应的分析报表，我会亲自去看，来整合软件产品包。比如在一线城市，团购软件受欢迎，但在三四线城市就不好，我们会进行详细的数据挖掘分析。我们是一家非常传统的企业，希望能够把移动互联网的优势与我们的渠道、客户、资源结合起来，实现共赢。
	</p>
	<p>
		最后谈谈运营。我们如果还是靠三大运营商批发给我们，然后做一些话费、流量等方面的打包推出去，那它的未来是打问号的，因为你没有把蛋糕做大。如果和应用软件结合起来，我相信虚拟运营商和基础运营商、移动应用软件开发公司等就能一起做好做大。在欧美，虚拟运营做得非常好，但它并不是和基础运营商拼话费价格，而是把多元应用集成在手机中才取得了成功。
	</p>
	<p>
		在通讯连锁行业中，我们公司也有学习榜样，每年都会派管理团队去欧洲参观学习。但是，随着虚拟运营的以及移动互联网的迅猛发展，我相信未来我们一定会比他们做的更好！
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	迪信通这个线下连锁手机零售霸主遇到了运营商和电商的双重挑战，市场份额被疯狂蚕食。面临移动互联网浪潮，这头恐龙该如何转型？


	


	
		迪信通公司成立于1993年，到今年整整20年。从北京西单的三尺柜台，到今天已经发展成全国最大的]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
