<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[未来价值超10亿美元的高科技细分市场]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	据国外媒体报道，很多新兴高科技细分市场开始规模很小，但最后发展成为基础产业的一部分，价值达数十亿美元，甚至更高。4月18日消息，据国外媒体报道，很多新兴高科技细分市场开始规模很小，但最后发展成为基础产业的一部分，价值达数十亿美元，甚至更高。有时，它似乎一夜之间就发展壮大，如智能手机。有时，它的发展需要数年时间，如功能手机，自上世纪90年代中期开始出现，直到2000年代后期才得到普及。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	而现在，例如，智能移动设备的流行催生了移动应用行业——基础性产业的一个全新组成部分，支撑着数以千计的公司和几十亿美元的销售额。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	以下是美国科技博客网站BusinessInsider预测的未来价值可能超10亿美元的10个高科技细分市场：
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	1、移动支付服务
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	进入21世纪，移动支付服务将催生成千上万家企业。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	移动支付服务，如Square、Intuit公司的Go Payment和PayPal公司的PayPal Here，让用户可以在任何有手机信号的地方完成支付。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	到2012年年底，Square的市场估值达到约30亿美元。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	该行业仍处于起步阶段，但随着时间的推移，我们预计它将成为未来最大的高科技市场之一。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	2、近场通信（NFC）
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	NFC技术可以让用户无间隙地共享信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	NFC允许智能手机和其他移动设备在近距离、非接触的情况下进行信息交换，典型的应用是通过扫描完成销售交易。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	但这项技术（利用无线或蓝牙连接）可用于人们在面对面的情况下，交换任何数量和类型的数据，包括视频游戏或社交媒体上的数据。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	3、社交电子商务
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	社交电子商务正在改变人们的购物环境。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	社交电子商务是一个崭露头角的行业，能带来大量营收。消费者喜欢在网上购物，如果加上好友或粉丝的建议，网上购物的体验会更好，并更加个性化。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Pinterest、The Fancy等公司正利用精心设计和更简单方便的用户体验，改变用户购买产品和服务的方式。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	截止2013年2月，Pinterest的市场估值达到约25亿美元。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	4、移动教育
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	移动教育将改变我们的学习方式。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	随着越来越多的消费者使用智能手机和平板电脑，教育领域正在发生改变。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	美国知名商业杂志《Fast Company》对移动教育产业进行了探讨，并指出：“随着手持设备越来越普及和价格不断下降，‘教育尽在掌中’的理念将成为现实。”在全球所谓的发达市场和资源面临挑战的地区，移动教育正在普及。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	5、人力资源管理自动化
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	高科技正在改变着我们的工作方式和工作场所。自然，高也正在改变人力资源管理。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	与人力资源管理相关的高科技允许小型和大型企业都将其信息贮存在云中，并让员工点击一下就能轻松地访问必要的信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	软件公司CheckpointHR称：“除了让员工保险和工资等数据的保存和访问更为流畅，一些人力资源管理自动化技术能以意想不到的方式帮助企业。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	一些公司希望进入这个市场，帮助企业数字化，并获得丰厚回报。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	6、移动技术用于医疗保健领域
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	移动技术在医疗保健领域得到广泛应用，并正在改变患者的诊断方式。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	配备了平板电脑和智能手机的医生和护士，可以更快、更准确地对患者做出诊断。开发者和公司正为医生和患者提供各种移动解决方案，并形成了一个市场。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	《福布斯》杂志列举了高科技改变医疗保健领域的五种方式，这对初创企业和企业家来说是个巨大的市场机会：
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	•大量数据快速处理有助于更好的诊断和治疗
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	•有助于医患间的沟通
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	•有助于医生间建立联系
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	•有助于医患间的的连接
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	•有助于患者保持健康
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	7、人工智能
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	人工智能最终可能会让人类不用从事那些无聊、服务性质的苦差事。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	计算机工程师多年来一直在研究这样一个问题：如何让计算机思考——或者至少是被认为是在思考——并能与人类进行自由地交流。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	2011年，在美国最受欢迎的电视智力竞赛节目Jeopardy中，IBM开发的“Watson”超级计算机击败了该节目两位最优秀的人类选手。此外，iPhone 4S推出了Siri语音助手，具有语音搜索和问答功能。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	如果人工智能技术足够成熟，能代替人类在面对面环境下首先对信息进行处理，许多服务性可以由机器性代替人类完成。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	设想一下，例如，你打电话给一家公司的客户服务，你希望接电话的是照本宣科的外国人，还是能说一口流利英语、诚心诚意帮助你的机器？
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	8、网上财物新的收货方式
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	现在可以通过一种新的方式，收到网上购买的商品。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	虽然亚马逊和eBay已经进军这个市场，但这个市场仍有足够的竞争空间。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	有时候会出现在线购物者购买的商品，无法送到某个特定的地址，那么为什么不在某个地方设置储物柜，让他们随时来取。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	这一创意让人们对邮箱的功能进行了重新思考，并将重新设计的“邮箱”放置于7-11便利店等方便地点，让用户可以方便取到网购商品。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	9、为移动办公设备提供IT支持
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	随着移动设备在工作场所越来越普及，随之产生了对这类设备提供IT支持的需求。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	ZenDesk等公司提供IT支持的外包服务，对初创公司来说，该市场蕴藏着大量机会。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	10、为政府信息公开提供支持
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	美国私营部门早已让各种信息电子化。一些公司拥有自己的搜索数据库，并竭力以最有效的方法向消费者或合作伙伴提供结果，而他们的创新为他们赢得了市场份额和利润。但在信息公开方面，美国政府的表现要差得多。因此，在政府2.0时代，为政府的信息公开提供产品和技术支持，将带来巨大的市场机会。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<br />
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	据国外媒体报道，很多新兴高科技细分市场开始规模很小，但最后发展成为基础产业的一部分，价值达数十亿美元，甚至更高。4月18日消息，据国外媒体报道，很多新兴高科技细分市场开始规模很小，但最后发展成为基础产业的一部分，价值达数十亿美元，甚至更]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
