<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[电商价格战难休止 国美苏宁易讯“三国杀”]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	苏宁易购表示将从今天起结合五一黄金周开打价格战，国美在线回应称将奉陪到底。不过京东方面一反常态避谈价格战，而腾讯旗下的易迅网则表示将“一挑三”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	进入4月，国美、苏宁电商高举促销让利的大旗，再燃价格战火。不过，由于京东的缺席，原来的“三国杀”变为了“美苏争霸”，而后易讯高调入局，电商价格战演绎“三国杀”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	苏宁易购表示将从今天起结合五一黄金周开打价格战，国美在线回应称将奉陪到底。不过京东方面一反常态避谈价格战，而腾讯旗下的易迅网则表示将“一挑三”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“美苏争霸”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	4月8日，国美在线正式揭开底牌，打响了电商行业蛇年价格战的第一枪。此举，距离牟贵先高调反对价格战仅仅过了一周时间。据悉，国美在线所谓的“最强店庆月”于今日正式启动，时间跨度长达一个月，预计在4月18日店庆当日达到促销高峰，并同时覆盖国美在线和库巴网两个平台。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	有专业人士指出，虽然国美起初的设计可能是通过牟贵先的《电商悼词》引发舆论对国美418的关注，但由于在《电商悼词》中只是在文中末尾用4句话只言片语的略带提及国美将在418有活动。这就让舆论关注焦点集中在国美对京东的暗讽与电商价格战的反思上，按照原计划是一次失策的话题营销。不过，正是国美对电商价格战的反思与再次发动价格战之间形成前后矛盾，才引起媒体对本月价格战的“特别关注”，原本失策的话题营销反而起到了意外效果。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	有电商观察人士指出，自进入电子商务领域以来，国美与苏宁并未展开过直接的价格战，而是将目标朝向了共同的竞争对手京东。在历经的多次价格大战中，形成了“美苏京”三国杀的局面，不过现在，由于京东缺席了价格战，国美与苏宁自然将矛头瞄准了对方。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	从目前来看，国美在线推出了“最强店庆月”，苏宁易购则推出了“青春三部曲”，而双方都宣称将在418当日达到最高峰，因此，国美在线与苏宁易购或将于4月18日首度迎来正面的交锋。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	有电商观察人士对记者表示，对于即将爆发的4月“美苏大战”，一定程度上反应了当前行业格局的微妙变化。实际上，去年所发生的京东、国美、苏宁三家电商龙头公司的价格战，将要转变为线上版的“美苏争霸”，无论结果如何，都将对京东现有地位形成严重的威胁。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	业内人士表示，历经前期的探索与积累，传统企业电商已经显示出了强大的实力与爆发力，国美苏宁此时趁主要竞争对手休养生息之际，自然不会放过进一步抢占市场份额的机会。目前，低价竞争仍是最有效的手段，因此国美苏宁势必掀起新一轮的价格大战。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“搅局者”易迅高调杀入
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	不久前，京东商城提出了“修养生息”战略，把2013年看做是京东调整和修炼“内功”的关键年。在2013年围绕美苏之间的首轮价格战来临之时，京东仍旧挂出“免战牌”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	江湖从来不乏搅局者出现。久违的价格战让今年电商市场显得相对平静，“搅局者”腾讯旗下易迅网正欲打破这种局面。昨日，易迅网宣布从今日开始，针对京东商城、苏宁易购和国美在线三家的商品售价，启动名为“价格终结者”的保价行动，并持续一个月。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	据介绍，易迅网将根据内部价格监测系统，自动抓取京东商城、苏宁易购和国美在线这三家主要竞争对手的热门商品价格数据，并会通过实时调价，保证消费者在活动期间在易迅购买同款商品享受全网最低价格。同时，易迅网也会在网站页面中实时显示一淘网等第三方比价机构提供的4家电商网站商品价格实时对比数据，作为消费者购物的参考。易迅网高级运营总监潘彪告诉北京商报记者，“传统促销方式已经难以引起消费者的兴趣，我们这次的策略就是以静制动，无论哪家电商如何降价，我们都会保证自己的价格是全网最低”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	价格战是市场后进者争抢市场份额最便捷的手段，国美苏宁意在进一步打开线上销售的局面，而易迅网这回应该是博个露脸的机会。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<br />
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	苏宁易购表示将从今天起结合五一黄金周开打价格战，国美在线回应称将奉陪到底。不过京东方面一反常态避谈价格战，而腾讯旗下的易迅网则表示将“一挑三”。


	进入4月，国美、苏宁电商高举促销让利的大旗，再燃价格战火。不过，由于京东的缺席，原来]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
