<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[女性经期APP大姨吗凭什么拿投资？]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	<img src=\"http://upload.chinaz.com/2013/0416/1366075969496.jpg\" alt=\"\" />
</p>
<p>
	<p>
		前几天在一个微信群里，看到很多移动互联网人士在讨论大姨吗拿投资这事，话题挺有意思的，有人说：谁听过大姨吗？有谁用过？我问了周边的女生，没有人知道他们，这样的APP也能拿投资，太离谱了吧。另外的人说：他们号称1000万装机量，装机量而已。又有人说：好像PR他们社区做的不错，那几个妈妈社区都不错啊，他们也不算什么啊。
	</p>
	<p>
		其实对一款工具化应用有质疑我觉得是十分正常，很多人认为之所以能拿投资，1000万装机量起到决定性作用。其实并不仅仅如此，用户量最多只是外因，而真正的内因还有很多点，今天我就给大家分析下大姨吗凭什么拿投资。
	</p>
	<p>
		1. 基础应用：大姨吗是一款女性经期管理应用，随着生活水平的提高，女性越来越关注自身的生理健康，经期管理类的工具必将成为女性基础应用，这和天气、地图之类的工具性质类似，虽说比不上大工具，但几千万甚至过亿的量级还是有的，所以从这个基数来看，这个市场潜力巨大。
	</p>
	<p>
		2. 人群价值：我们抛开工具看人群，女性群体消费能力毋庸置疑，从商业模式上看，我觉得空间不小，只是现阶段移动广告模式走的还早，真正的广告主还在观望和尝试，但如此量级和精准的用户群，快销品牌看了都会眼睛发亮。商业模式可开拓的空间很大，我觉得还是要在营销产品形态下工夫，无论是APP推广、品牌、电商我觉得都靠得很近。
	</p>
	<p>
		3. 社区：我了解到大姨吗的数据，在几项核心指标上要远高于同类的竞争者：日活率、使用时长、留存率。创始人柴可曾经在36氪报道中讲过相关社区的事《从工具到社区，“大姨吗”团队的破冰之路》，手机社区和互联网的社区类似，而女人又是社区产品的主力群体，用户碎片化时间给与手机社区发展更大可能。如果是工具我觉得可代替性太强，一个长相优美的UI立即能将你的用户圈走，社区才是真正的竞争门槛。当然我说的道理大家都懂，而问题在于做社区的成功概率非常低（远小于1%），大姨吗真正的价值不在于它有社区，在于它已经把这个社区做起来了，而且做的非常好，这是大姨吗真正的核心竞争力，也是长足的生命力，这点是大姨吗凭什么拿投资的核心内因。
	</p>
	<p>
		4. 产品健康：大姨吗在IOS没刷过榜，是加分项，这是历史原因了，这也是没法复制的，但对今天的IOS格局影响深远。早期他们也没钱烧，市场竞争不大，用户反响不错，看APP本身的刚性需求一直稳定在榜单上，随着活跃度的增加，排名也随着往上走，今天如果没有人刷榜，大姨吗应该稳定是健康类TOP1，总榜TOP100-150，之所以是现在的排名，只是因为刷榜的太多。文前提到很多妈妈社区做的不错，活跃度也非常高，但是你们能看到的，都刷过榜，影响就是每次刷榜都会稀释日活的比例，日活率是苹果排名算法权重非常高的指标，刷的越多就意味着产品质量在榜单上严重下滑，以致不刷榜瞬间掉没影了。这点只有极少数的APP具备，现在这些不靠刷榜能进TOP300都是极其NB的应用（因为TOP200天天刷满，IOS榜单几乎不变，微信也只能混个总榜150名左右）。
	</p>
	<p>
		5. 大数据的机会：已经做到近千万量级，难能可贵的是用户粘性非常强，我觉得未来大姨吗具有女性大数据或开放平台的机会，一旦上升到这个级别，那就是不再是小玩家了，大姨吗的价值是什么，我想各位想想大众点评想想微信就明白了。最差的情况，保底也会有阿里收购友盟的事件，而未来在看这事，就像当年百度收hao123，友盟明显被低估了。
	</p>
	<p>
		我看好女性这一领域，所以我也非常看好能够找准女性痛点的犀利应用，但大姨吗还有不足的地方：
	</p>
	<p>
		1. 品牌感太差：希望跟大姨妈本身错开，所以后面用了“吗”，但大姨妈本身也不是个褒义词，而更近调侃，虽然贴近用户，但品牌感很差，尤其是女性广告客户听到这个名字，对产品本身肯定不是加分项。
	</p>
	<p>
		2. 产品有待提高：我非常理解女性小白用户的心理，有个东西用，好用就行，差不多就可以，但目前大姨吗的产品确实有很大提升的空间，尤其是最核心的社区产品。
	</p>
	<p>
		3. 其他细节我就不了解了，但有女性朋友跟我反应说，大姨吗工具层面没有period tracker（另一款经期工具）做的好，仅供参考吧。
	</p>
	<p>
		反过来讲，一个APP有1000万真的就一定有价值吗？如果这个APP日活只有1%甚至更低，和一个100万用户10%日活的同类应用，你觉得谁更有价值？应用未来的竞争已经不仅仅是用户量，更重要的是活跃率。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		<strong>作家简介：飞扬，原名杨雷；资深互联网从业者，曾从事过互联网社区、电子商务、移动应用行业，关注移动互联网未来发展。</strong>
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	


	
		前几天在一个微信群里，看到很多移动互联网人士在讨论大姨吗拿投资这事，话题挺有意思的，有人说：谁听过大姨吗？有谁用过？我问了周边的女生，没有人知道他们，这样的APP也能拿投资，太离谱了吧。另外的人说：他们号称1000万装机量]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
