<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-08-19 17:49:23</datetime>
  <title>IT人士：你敢这样与老板说吗?</title>
  <content>&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果你的员工走到你面前说：“你不能三天前才通知我要出差，至少得给我两个礼拜的时间准备!”你会不会辞退他？
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	如果我是老板，而且我有足够的理由在三天前通知他出差，我会的。当然，如果一个公司管理混乱，以至于明明应该2个星期前通知而没有通知的，另当别论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	因为，如果不愿意改变，不能适应各种突如其来的改变，就很不容易在这个瞬息多变，竞争激烈的社会里立足。而最近在书店里看书（这样可以不花钱，先看个大概，特别是那种有地方可以坐的书店，比如凤入松一类），看到一本《挡不住的趋势》，发现人家趋势已经把这个总结的很好，比自己想的细多了，还作为公司文化。号称&amp;nbsp;“3C文化”：“创造（Creative）、沟通（Communication）、改变（Change）”。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	趋势老总张明正自己说：“Chang（张）再加个e，就变成Change（改变），你可以叫我Mr.&amp;nbsp;Change，然后热烈拥抱改变。”从此各国员工常昵称他为“Mr.&amp;nbsp;Change”（改变先生）。老总带头，改变也就成为趋势的常态，是3C文化中最鲜明、最深入人心的一项，大至公司的经营方向、产品策略、人事组织，小到个人的会议行程、调换驻地、工作优先顺序，无可不变，时时在变。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	张明正认为：趋势人必须学会随机应变，以顺应瞬息万变的大环境。他们从事的是最尖端的高科技业，外在的环境变动快速，如果个人不求改变，如何在这样的环境下求生存？再说，他们制造的是软件，不是硬梆梆的硬件，当然更该身段柔软，随时调整步伐，否则如何吃“软”饭呢？
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	变其实不是那么容易，趋势自己也发现，在“求变”的文化之下，公司不免欠缺条条有理的制度。然而也许有的公司一下子就缩回去了，踏踏实实算了，但是趋势认为这是他们必须要有的取舍，既然追求自由开放，就不能要求循规蹈矩；既然要改变，就要容许混乱。连制造芯片、最需要制程规范的英特尔都赞同“混沌（chaos）”的文化，何况他们是互联网软件公司呢!
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	所以说，变带来的“乱”不怕，但是一定要能在混乱中找到做事的宗旨，在改变中求得不变的真理，同时不断沟通寻求全体共识，勇于创新以不断开创新局。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	抛去趋势这种大公司不谈，回想起自己公司这一年来的变化，也是在不断的“变”，每次变的初期肯定有些阵痛，然而，只要每次变了后去想办法解决问题，大多数时候都能逢凶化吉，而且还能走出原来不敢走的一步，开创新的局面，而自己也更成熟。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	然而，无论企业内部的文化怎么样，总是有很多人不喜欢改变，不愿意去改变，有抵触改变的想法，最终还是有许多人因为不能适应这种动荡混乱的文化而离去。例如书里写到有位工程师要求：“你不能三天前才通知我要出差，至少得给我两个礼拜的时间准备!”（彻底晕倒，如果大家都能提前两个礼拜把一个事情规划好，那这个社会将会多么无趣和缺乏变数、缺乏进取心啊）。也有人说：“产品规格一旦定了就不该改动。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	逐渐地，这些人中有的被趋势的文化薰陶而改变，也有人无法适应而离去，更有人是不变不爽，乐此不疲呢!
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	我想趋势文化有它特殊的地方，加入趋势的人基本上血液里已有求变的因子，久而久之更能在改变中求进步、找乐子，又为趋势注入新血，不断自体换血，因此能够永远年轻有活力。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	前一段在中国财富上也看到一篇文章，就是讲企业文化，说如果一个人回到家里，用企业文化来教育孩子，那么这个企业文化就成功了，而趋势的3C文化也不只影响公司的经营型态，也影响很多人的思考方针，甚至生活态度，在趋势的日常活动中处处可见痕迹。所以说，在一家好的公司里干几年，你学到的不仅仅是一点做事方法，更重要的是人整体能力的提高。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	所以，无论&lt;a&amp;nbsp;href=\"http://www.itsrcs.com\"&amp;nbsp;target=\"_blank\"&gt;IT技术&lt;/a&gt;怎么变化，只要你能跟得上步伐，就不会落伍，一定要不断变化才能适应这个时代。
&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;nbsp;style=\"text-indent:2em;\"&gt;
	&lt;br&amp;nbsp;/&gt;
&lt;/p&gt;</content>
  <contentx>如果你的员工走到你面前说：“你不能三天前才通知我要出差，至少得给我两个礼拜的时间准备!”你会不会辞退他？


	如果我是老板，而且我有足够的理由在三天前通知他出差，我会的。当然，如果一个公司管理混乱，以至于明明应该2个星期前通知而没有通知的，另当别论。


	因为，如果不愿意改变，不能适应各种突如其来的改变，就很不容易在这个瞬息多变，竞争激烈的社会里立足。而</contentx>
  <tags>_null_</tags>
</root>
