<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-12-08 15:57:31</datetime>
  <title><![CDATA[码农创业，6年80万，有梦想才可能有机会]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	一直在关注园子的信息，技术方面，职业发展，技术创业各方面的文章，期间关注过一些关于创业讨论的话题。今天闲来，说说我这6年的亲身体会（在此就不发网址了，不想有打广告嫌疑）。
</p>
<p>
	先说说我的情况：
</p>
<p>
	资历低，但没放弃
</p>
<p>
	高二因各种原因辍学，后来参加了你们没有听说过的培训班学了一点皮毛，网站设计，ASP开发，虽然懂得一点点，但也在后来技术创业中起到了极大的作用。第一个月工资700元。在离开他乡的远方工作了整整一年。1个小作坊1个人坚持了一年。期间做ASP网站开发
</p>
<p>
	美工，ASP程序都是自己来。那一年开始自学.NET。买了本书，记得很清楚，去书店，门边两排字“知识改变命运 教育成就人生”。决心通过学习来改变现状。
</p>
<p>
	北上第一年受排挤
</p>
<p>
	第二年身装1000元来到北京找工作，庆幸被面试第一家公司录中，还是做ASP网站开 发。技术部有个项目组做ASP.NET系统开发的，很是想学习，一直没有机会，不会装软件环境，花了30元买了7张盘从此正式走上正轨。在工作中最郁闷的 事就是被人看不起，原因可能就是没所别人当外人，自己的经历都跟别人说，表面不对你怎么样，心里很是看不起你。技术部有同事离职了之后，我跟项目经理申请 开发的机会，最后硬生生的被一个同事给排挤下，他不让你做事，自然你没法再进行下去。此人嫉妒心很强，一个农民工竟能跟他一起工作，拿着差不多的工资。后 来甚至在CSDN的论坛里硬生生的发了一篇文章“农民工XXXX”讲的就是我没学历什么都没有的例子，来分析当前.NET工资底的原因，意思是我抢了他们 的饭碗。此事后不久加上学不到技术，决心离开，主管对我说了句话，自己的什么事都不要跟别人说的太多
</p>
<p>
	梦想的开始，决定边学习边创业
</p>
<p>
	进入另一家公司有原来自学的基础，慢慢的成长起来，对以前的经历，没学 历，技术不高，再这么走下去，还是路不长久，决定自己创业。项目自然选我熟悉的垂直网站，压力之下过份热爱技术期间学习了很多。JS,CSS前端开发语 言，1年之后加上项目的经验，没日没夜的学习。07年经过一年的积累，创业项目上线。此时还在上班，没有专业人员推广，没有运营，自己有空就发贴，发邮 件，发QQ到处推广，1年下来才积累了几百个注册用户，期间跟用户之间沟通，明白了用户所需要的是什么，我应该怎么去做，对用户心理的了解，正是这多年来 不断改进用户体验的动力。
</p>
<p>
	创业是辛苦的
</p>
<p>
	不管环境是多么的艰苦，工资低，房子小，没关系，360天除了吃饭睡觉的时间，好像没有一 天空闲的，周六日早上6点起床写代码，一个人写到晚上12点，夏天没有空调，台扇一扇就是一天。冬天没有暖气，身裹被子一干又是一天，此时还是在上班，周 六日从没闲过。上班前先写几段代码，下班后再写到12天。360天就这么过来了，我坚信我所做的一切将来一定能成功，一定有很多人在用，每做一个功能，那 比得上能吃到肉还激动人心。
</p>
<p>
	经历过合伙创业失败
</p>
<p>
	08年，2年之后，期间做了很多工作，发展不理想，之前的想法是，只要做出来产品， 大家看的好都会用的。只现实告诉我，没人会去用一个新产品，更不会去用对自己没用的东西，你的产品不能给客户产生实实在在价值，他们是不会用的，更不会去 花钱。于是找了2个很好的同事决定加入其中，想想一人不挣钱，几人能做大不更好。想法太丰满，现实很残酷。你再努力，再有激情，可合伙人并没有那回事，没 投多少钱自己陶了1600地结束了这段合作。失败告诉我不要跟没有激情的人去合作，不对项目有激情、感兴趣的人合作。
</p>
<p>
	有了第一笔收入
</p>
<p>
	第3年还是1个人，拿着自己的工资，到中关村级装了一台服务器，4000块钱一个月的工 资。这一年产品注册的人多了，全部是免费的。为了减轻服务器的压力，决定投放GOOGLE广告，每挣一分钱，就意味着自己少投一点钱，这一年的成绩是 315美元。当时还在园子里发过一篇文章。
</p>
<p>
	有了第一个客户
</p>
<p>
	第4年，迎来了春天，做我们这个行业的一个同行，他本人也要做业务的，注册了我的产 品，1年后成为了我第一个客户，收费的那一天，我下午才开了一个银行帐号，边在雨中跟客户通话，可以打款了。同行都相信我，我想可以做到的更好。我更应该坚持，别人的项目都能挣钱，我为什么就不能，推广还是一个人，QQ，邮件，这一年项目收入突破2万，大概是自 己半年工资的水平，当时工资4000元一个月。有了第一个客户，就有第二个，又买了台服务器，换了高配置的。这一年同样没有放弃，激情反面越来越大，迷茫 是有的，过后还是坚持我的产品，一定能产生价值，我坚信可以成功。
</p>
<p>
	有了自己的团队
</p>
<p>
	第5年，还在上班中，自己请了一个人推广产品，还算不上真正的转团队，产品在完善，注册 用户越来越多，有了资金后就换了台联想的服务器，11年收入大翻翻相对前一年，虽然没有前几年想的做的怎么样的大，但是感觉在当前能生存，已是不容易了， 同一时间的同行，不知倒下了多少，自己的坚持、努力、梦想还在，至少还活着，这一年收入已达30万。
</p>
<p>
	今年，达到80万了
</p>
<p>
	今年我不在上班了，离开了我的朋友们，我要创业了，我很胆小，6年了才决定好好干一 把，人生能有几个秋，错过了就再也没有了，注册公司，跟银行，税务打交道，只能自己做。业务也招了几人，我还是一如既往的坚持开发，出众的用户体验，真正 能为客户角度去想，客户自然也相信你，这一年收入达到80万了，与理想中的800万有差距，还很远很远，人也变得越来越现实，更有目标的去追求梦想。此时 我们服务的客户也超过500家。我们目标明年是1000家。
</p>
<p>
	几年积累下来，变成个多面手，从技术开发，数据库设计，CSS,JS前端开发，美工，服务器维护，财务，业务员，市场推广，到网络营销，都是没钱惹的惑。目前来说还不算成功，只是刚刚起步，在我心里还是有着同样的梦想，坚持一定可以有收获。
</p>
<p>
	总结这几年：
</p>
<p>
	创业初成本低，投的全是人力成本
</p>
<p>
	创业很累，别人休息泡妹子，你可能还在写代码熬夜
</p>
<p>
	创业是可以失败的，只要还能坚持自己的方向
</p>
<p>
	创业绝不跟志不同，道不合的人合作
</p>
<p>
	创业不一定要全身心投入，可以边工作边创业，待时机成熟
</p>
<p>
	创业要能容忍0收入，不坚持几年怎能有收获
</p>
<p>
	创业不一定是挣大钱，哪怕他只能帮你养家糊口
</p>
<p>
	技术创业不是不可能，坚持一个方向做到极致，还是有机会的
</p>
<p>
	以上是我这几年走来的创业感受，祝福在路上的每一位朋友。如果你还在迷茫，没有找到出路的时候，请先坚持吧! &nbsp;有梦想才可能有机会，你有过吗？
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[一直在关注园子的信息，技术方面，职业发展，技术创业各方面的文章，期间关注过一些关于创业讨论的话题。今天闲来，说说我这6年的亲身体会（在此就不发网址了，不想有打广告嫌疑）。


	先说说我的情况：


	资历低，但没放弃


	高二因各种原因辍学，后来参加了你们没有听说过的培训班学了一点皮毛，网站设计，ASP开发，虽然懂得一点点，但也在后来技术创业中起到了极大]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
