<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>Web设计者心声：成长虽可贵 健康价更高</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	作为一位web设计者，您一定经常为追赶进度而殚精竭虑，同时还必须保障作品的质量上乘；您大强度地奉献在工作岗位上，一定也经常同时经手好几个项目，手头上多任务并行已经是家常便饭。因为你是设计师，所以你必须对很多事情负责，有时候也被这些事务压得喘不过气来。在这样的情况下，您经常会追问自己何时能完成这个网站的框架，何时把那个项目的内容添加完，但也需要找点时间出来透透气。您必须好好照料自己的身体，因为您已经选择了一个快乐并且报酬丰厚的事业，尽管web设计师生涯充满了压力与苛求。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:center;\"&amp;gt;
	&amp;lt;img&amp;nbsp;src=\"http://upload.chinaz.com/2012/0524/1337851242137.jpg\"&amp;nbsp;alt=\"\"&amp;nbsp;/&amp;gt;&amp;nbsp;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:center;\"&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:center;\"&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;web设计者最常犯的错误在于不注意健康&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;nbsp;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	如果您看过电视上推销各种药物的广告，那么您将注意到他们是如何描述一系列病症的征兆，这样您也能很轻易地发现自己是否具有相同的症状。通过这样的方法，您必须知道有哪些比较严重的症状表明你的健康情况在亮红灯，这些症状也是医学专家们确诊您患有某种综合征的主要依据。作为一名web设计师，尤其是一个专注于技术的工作狂，您可能经常在冒险跨越雷池，超过健康的极限，最终因为累了，烦了，病了或者压力太大而完不成工作。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	Web设计者的生活并不是风平浪静一帆风顺的，而是一直被项目进度的高压笼罩着。而设计者们最常犯的一个大错误就是：在手头的工作已经忙不完的情况下还要再接新项目（从而意味着丧失更多休息和调整的时间）。另一个常犯的错误，就是去选一些过于复杂、甚至超越了自身能力范围的项目来做。这种做法给自己增加了额外的压力，很容易导致沮丧和挫折感（十分不利于心理的健康）。如果选了太难太大的项目，而不能及时或按时完成指标和进度，这也是导致项目失败的主要风险之一。而正因为这样，您可能需要越来越多地去关注您所有的项目合同（去确保按时完成每一项任务，按照合同规定的时间）。此外，作者还是建议您最好多考虑一下产品质量方面的问题，因为很多web设计人员都是重数量而不重质量，这显然是不对的。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:center;\"&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;拒绝诱惑&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;nbsp;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	无论您是web设计经验丰富的大牛还是刚入行的菜鸟新丁，您都需要思考很多问题。例如，起初或许您试图完成一个项目再做另一个，并不需要拿出一些时间来休息、放松以及（为什么不呢？）思考。同时您也很有可能被别人提出的项目诱惑，没经过验证对方的可信度和可靠程度就轻易接手了。虽然评估这些方面的因素可能当时看起来不是多么重要，但是你必须深思熟虑，否则您简直就是在拿项目冒险，而且很可能永远拿不到工钱。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	在您刚入行的时候作为一个小菜鸟可能是一件好事情，因为您并不需要有太多责任需要负担。然而，web设计的领域在一直膨胀，如果甘做一只小菜鸟而不成长，必然是莫大的耻辱；所以在这样的情况下（您一定迫不及待地想做大做强）很容易被诱惑吸引，而忽视了潜在的风险有多大。其实让您自己在前进的路上不断地研究，在一条常规的基线上稳步提升，是一个更好的办法。这样，您可以得到更多的经验，以及学到最好的方法以避免诱惑。勤奋工作，好好工作，您肯定会拥有越来越强的诱惑免疫能力，对于个人的发展和工作经验的积累也都是好事。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:center;\"&amp;gt;
	&amp;lt;strong&amp;gt;web设计者保持健康的方法&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;nbsp;
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	遵守下面的几点建议，您将在辉煌的职业生涯中不会出现健康问题：为自己设计一个规律的作息计划，每在电脑前工作50分钟要拿出10分钟来休息调整。在电脑前面保持直立的坐姿不要懒散，否则您的脊椎很容易出问题（例如颈椎病/椎间盘突出等）戴合适的眼镜以保护视力。给自己留足够的时间以完成任务，确保不要让自己在多个任务之间跳转：因为那样的话会让你觉得很累很沮丧：事情永远忙不完。经常与同行交流观点，他们不会偷走你的好主意，反而会给你一个良好的反馈；这样你在面对复杂的项目的时候能减轻很多压力的。总结与推荐
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	大家都生活在一个充满压力的时代，并是唯独web设计者压力大。然而选择了设计师这样的工作，如果不遵守以上几点建议会很容易增加压力并损害健康。请不要等待天上掉下奇迹来，您必须学会照顾好自己：避免那些职业病总比有了病再治疗强得多。保护视力，就不容易得白内障；保护腰背，就可以少受颈椎病/椎间盘突出的折磨。这世上有很多事，您还有足够长的时间慢慢去实现，但请记得随时注意保持身体健康才是最重要的。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	计算机是最伟大的发明，也是web设计师最宝贵的工具，但是它也可以毁掉大家健康的体魄。所以当下一次您签下合约要开始进行网站设计的时候，请好好想一下本文中作者给出的建议和信息。一句古老的拉丁谚语是这样说的：有一个健康的心智才会有健康的体魄。请记得这条建议吧，对您未来的web设计师生涯都会一直很有用的。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	本文作者：Alexander&amp;nbsp;Viasceanu，他是一位自由写手，在Go-Gulf.com工作。Go-Gulf是一家网站设计公司，为Saudi&amp;nbsp;Arabia，Sharjah，HongKong和中东地区提供web设计解决方案。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	本文编译自：范小虎，原文地址。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;div&amp;nbsp;style=\"text-align:left;\"&amp;gt;
	译文出处：webapptrend.com
&amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/web/2012-06-04/1338766810.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
</comment-list>
</root>
