<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[R语言实战]]></title>
  <author>Robert I. Kabacoff</author>
  <submiter-uid>2</submiter-uid>
  <submit-date-time>2013-01-05 13:27:07</submit-date-time>
  <img-link>d2be556f27c28ab7f4fb3cab9b769d76.png</img-link>
  <book-area>other</book-area>
  <book-intro><![CDATA[<p>
	在开始写这本书时，我花了很多时间搜索适合于开始本书的名言警句。最后，我找到了这两句话。R是一个非常灵活的平台，是专用于探索、展示和理解数据的语言，因此我引用了《爱丽丝梦游仙境》的句子来表示当今统计分析的潮流——一个探索、展示和理解的交互式过程。
</p>
<p>
	第二句话反映了大部分人对R的看法：难学。但你完全没必要这样想。虽然R很强大，应用广泛，不论你是新手还是略有经验的用户，众多的分析和绘图函数（超过50 000个）都很容易让你望而却步，但实际上并非无规律可循。只要有合适的指导，你就可以畅游其中，选择所需的工具，用最优雅、最简洁、最高效的方式来完成工作——那真的很酷！
</p>
<p>
	多年前，我在申请一个统计咨询职位时，第一次遇到了R。雇主在正式面试前发来的材料中问我是否熟悉R。根据猎头的建议，我立马回答“是的，我很熟悉”，然后开始恶补R。在统计和研究方面我有丰富的经验，作为SAS和SPSS程序员也有25年的工作经验，而且对各种编程语言也颇为精通。学习R能有多难？但事与愿违。
</p>
<p>
	在学习这门语言的过程中（因为要面试，我要尽可能地快），我发现这门语言无论是底层的结构还是各种高级的统计方法，都是由各具体领域的专家为同行专家编写的。看在线帮助简直就是折磨，那不是教程，都是参考手册。每当我觉得自己已经对R的结构和功能有足够把握时，就会发现一些闻所未闻的新东西，它们让我感觉自己很渺小。
</p>
<p>
	为了解决这些问题，我开始以数据科学家的角度学习R。我开始思考如何才能成功地处理、分析和理解数据，包括：
</p>
<p>
	获取数据（从各种数据源将数据导入程序）；
</p>
<p>
	整理数据（编码缺失值、修复或删除错误数据、将变量转换成更方便的格式）；
</p>
<p>
	注释数据（以记住每段数据的含义）；
</p>
<p>
	总结数据（通过描述性统计量了解数据的概况）；
</p>
<p>
	数据可视化（一图胜千言）；
</p>
<p>
	数据建模（解释数据间的关系，检验假设）；
</p>
<p>
	整理结果（创建具有出版水平的表格和图形）。
</p>
<p>
	然后，我试图用R来完成这些任务。通过教授别人来学习是最好的方式，所以我创建了一个网站（www.statmethods.net），不断把我学到的东西放在上面。
</p>
<p>
	大概一年后，Marjan Bace（Manning的出版人）打电话给我，问我是不是能写一本关于R的书。那时我已经写了50篇期刊文章、4份技术手册，以及大量章节的内容，还写了一本关于研究方法的书，所以，写一本关于R的书能有多难？结果依然是事与愿违。
</p>
<p>
	你现在捧着的这本书是我多年来梦寐以求的。我试图提供一份R的指南，让你能尽快感受到R的强大以及开源的魅力，不再感到沮丧和忧虑。我希望你能喜欢本书。
</p>
<p>
	另外，虽然当年我成功地申请到了那个职位，但并未入职。不过，学习R的经历改变了我的职业方向，这是我未曾想到的。真可谓人生如戏。
</p>
<p>
	.　　致谢
</p>
<p>
	很多人都对本书精益求精并付出了辛勤的劳动，在此让我对他们一一表示感谢。
</p>
<p>
	Marjan Bace，Manning出版人，最初劝说我撰写本书的人。
</p>
<p>
	Sebastian Stirling，进度编辑，花了大量时间与我电话沟通，帮我组织材料、理清概念，帮我润色文字，在整个出版过程中给了我很多帮助。
</p>
<p>
	Karen Tegtmeyer，评审编辑，帮助寻找审稿人并协调评审进度。
</p>
<p>
	Mary Piergies及其团队成员Liz Welch、Susan Harkins和Rachel Schroeder，他们指导了本书的出版过程。
</p>
<p>
	Pablo Domínguez Vaselli，技术审读人，帮我理清了很多易混淆的地方，从独立而专业的角度测试了代码。
</p>
<p>
	所有花费时间审读本书内容，寻找书写错误和提供了宝贵建议的审稿人：Chris Williams、Charles Malpas、Angela Staples、Daniel Reis Pereira博士、D. H. van Rijn博士、Christian Marquardt博士、Amos Folarin、Stuart Jefferys、Dror Berel、Patrick Breen、Elizabeth Ostrowski、Atef Ouni博士、Carles Fenollosa、Ricardo Pietrobon、Samuel McQuillin、Landon Cox、Austin Ziegler、Rick Wagner、Ryan Cox、Sumit Pal、Philipp K. Janert、Deepak Vohra和Sophie Mormede。
</p>
<p>
	在本书完成前参与MEAP（Manning早期试读计划）的同仁，他们提出了重要的问题、指出了书中的错误并提供了有益的建议。
</p>
<p>
	他们每个人的贡献都让本书的质量更上一层楼。
</p>
<p>
	我还想感谢为R成为如此强大的数据分析平台而做出卓越贡献的软件开发人员。这其中有R的核心开发者，还有那些开发R包和维护各种软件包的个人，他们极大地扩展了R的功能。附录F罗列了本书中涉及的软件包的作者。其中，我要特别感谢John Fox、Hadley Wickham、Frank E. Harrell、Deepayan Sarkar和William Revelle。我会尽可能准确地介绍他们的贡献，并为本书中所有可能存在的错误或是误导性描述负责。
</p>
<p>
	在本书开头，我还应该感谢我的妻子，同时她也是我的合作者：Carol Lynn。她对统计学和编程都没有太多兴趣，但却反复阅读了每一章的内容，帮助纠正了很多问题并提出了大量建议。为了他人而研读多元统计学实在是一件很有爱的事情。同样重要的是，她容忍我在深夜和周末编写此书，给予我无限的包容、支持和关怀。我真的感到非常幸运。
</p>
<p>
	我还要感谢两个人。一位是我父亲，他对科学的热爱影响了我，还让我认识到了数据的价值。另一位是Gary K. Burger——我读研究生时的导师。我有段时间觉得自己想成为一名医生，是Gary引领我进入统计学和教育领域，这一切都是他赐予的。
</p>]]></book-intro>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
