<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[中兴通讯发力物联网：行业标准不统一成制约]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	在进军物联网多年后，中兴通讯于日前做出了一个重要决定，在终端领域成立了有关物联网的子公司。面对下一个“万亿级”产业，中兴通讯相关负责人表示，物联网市场潜力确实巨大，依靠合作伙伴模式，中兴通讯的目标是要做“整个物联网的标杆企业”，但目前国内物联网面临竖井式应用，不同行业使用不同的标准，制约物联网的发展。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	中兴成立物联网设备子公司
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	自2012年下半年以来，中兴通讯已连续出售了中兴特种设备公司、中兴力维公司等一系列旗下子公司的股权，成立一家新的子公司在目前这种背景下似乎罕见，可见中兴通讯对物联网业务的重视程度。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“中兴通讯已经将手机体系和中兴移动与物联网业务相关的研发、市场人员整合成一个完整的子公司，这就是新成立的深圳市中兴物联科技有限公司”，负责组建这家公司，并任总经理的古永承如此介绍。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	物联网是继计算机、互联网和移动通信之后引发新一轮信息产业浪潮的核心领域，目前，发达国家和地区已纷纷开展物联网领域的规划布局。美国咨询机构Forrester预测，到2020年，物联网将大规模普及，物物互联业务与现有人与人的通信业务比例将达到30：1。因此，物联网被称为是下一个“万亿级”产业。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	中兴通讯并非物联网业的新兵。2004年就推出了第一款无线通讯模块，2006年开始整体进入物联网领域，2009年国家重视物联网后，中兴通讯加速推出了物联网端管云的整体解决方案，在终端领域的核心产品是物联网模块——任何物联网无线终端设备都要使用的通信模块。其后，中兴通讯迅速进入智能交通、农业、数字城市、企业安防、智能医疗、智能家居等众多物联网应用领域。不过，由于物联网领域更依赖代理商和渠道拓展市场，与中兴通讯原有以运营商为主要销售对象的模式有较大差异，在内部资源配备方面不够灵活，且存在多个经营单位从事同质物联网业务的现象，因此中兴通讯决定在终端领域进行资源整合，成立一家新公司独立运营。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	中国仅5%的汽车实现智能化
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“我个人认为在物联网领域，首先是车联网市场空间最为庞大；其次是智慧医疗，未来围绕健康的产业链是非常巨大的；另外还有智慧能源、智慧电力等，比如远程抄表，这也是中兴介入较早的领域。除此之外，中兴紧密跟踪的还有智能家居等”。古永承如此说。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	他表示，物联网并非有很多新的技术，它是把很多之前已经存在的技术整合在了一起。中兴物联的物联网终端是整合了通讯模块、手机技术以及行业属性，其中模块和手机技术是中兴物联最擅长的。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	以车联网为例，4月12日，首个国家级车联网产业基地正式启动，预计到2017年产值将达到700亿元，可见这个市场之大。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	古永承认为，车联网市场一方面由服务需求驱动、一方面由安全监控需求驱动，比如安装了相关设备后，可以告诉你车的油路情况、水箱温度等，这就是服务需求；而对位置的定位和监控则是运输行业的重要需求，这就是安全监控需求。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	目前，车联网还处于市场培养期，规模不是很大，但复合增长率很快，这主要是消费者需求和政策导向驱使的，比如国家提出公务车要配国产车，但国产车要上档次，就涌现出大量的车联网需求。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“中国汽车现在保有量已经达到上亿辆，但只有5%是“智能车”，大多数还是信息孤岛，即在单辆汽车上的智能化，而不是与外界互联，一旦业内和用户都对车联网形成共识，那普及时代就将到来”，中兴物联副总经理王志军如此介绍说。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	中兴通讯的渠道合作伙伴顶点科技总经理陈立同则表示，“电力抄表是另一个物联网重要领域。中国有13亿家庭，再加上企业，单相电表至少4亿个，但远程抄表还只有40%，潜力巨大”。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	山寨厂商做不了3G和4G物联网产品
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	除了车联网市场之外，中兴通讯目前将物联网分为交通、物流、医疗、教育、能源、家居、环保、安全等八大市场。“这只是中兴通讯的分法，每个企业对物联网市场有不同的看法和重点，其规划是不一样的”，古永承说，
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	按照中兴物联的规划，其目标是希望延续中兴通讯在通信设备业的领先地位，做成整个物联网标杆企业；在拳头产品上进入行业第一阵营，比如物联网设备无线模块产品。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	要如何能做到这一点呢？中兴物联网成立之后，首先向行业合作伙伴抛出了橄榄枝。古永承表示，物联网领域与运营商市场不同，要大量靠渠道合作伙伴，因此，中兴通讯已发布生态圈计划，在代理商的渠道管理上，增加了很多激励性政策，鼓励他们上规模，对于重点区域，也将给予奖励。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	不过，产品的定位和质量是吸引经销商的根本。“中兴通讯的无线模块与一些山寨模块的区别就在于技术的专业级，中兴通讯无线模块产品已经通过了美国VERIZON、SPRINT、日本NTT和KDDI以及韩国SK等运营商的认证，技术是经过严格检验的。比如车联网的产品要能够适应特低和特高温度，但这是很多山寨厂商做不到的”，中兴物联副总经理王志军说。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	另外，物联网要加强云计算和大数据的研发投入，做成整网解决方案，这是小厂商作不到的。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	实际上，对于中兴通讯的物联网产品来说，其未来最重要的还是要抓住3G和4G技术，比如物联网通信模块，目前很多小厂商能做2G模块及终端设备，但做不了3G、4G模块及终端产品，而后者正是中兴通讯的强项。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	需政府引导统一物联网标准
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	不过，对于目前物联网领域的标准问题，中兴通讯也感到头痛。像在车联网领域，三大运营商和汽车产业联盟都在参与制定标准。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	之前，国家传感网标准化工作组组长刘海涛曾表示，物联网应用面临竖井式应用、重复建设问题，由于物联网应用在生活各个方面，同一个行业不同应用场景都不一样，不同的行业更不一样。比如物联网水里用的，墙上挂的，身上挂的，产品形态五花八门，应有需求多种多样，服务样式更是多样化，这导致在每个行业、各种各样的标准化组织都在从自己的领域在诠释着物联网，分散性经营，无法形成规模。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	中国联通物联网办公室负责人马彦也表示，物联网产业还需在发展中完善。例如，市场分散且规模有限，规模化和标准化还未形成，物联网技术应用成本高。他说，在物联网方面，2010年主要谈技术问题，2011年谈标准，现在已经转到物联网应用上，其实，标准化和应用的问题，就像“先有鸡，还是先有蛋”一样，一直困扰着中国物联网的发展。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	对此，古永承说，物联网标准的问题，需要政府来引导。就像手机支付标准一样，一开始各运营商和银联都在推自己的标准，最后由政府牵头达成了统一的标准。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	在进军物联网多年后，中兴通讯于日前做出了一个重要决定，在终端领域成立了有关物联网的子公司。面对下一个“万亿级”产业，中兴通讯相关负责人表示，物联网市场潜力确实巨大，依靠合作伙伴模式，中兴通讯的目标是要做“整个物联网的标杆企业”，但目前国]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
