<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[“编写可维护的JavaScript”译序]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	<img src=\"/mod/kd/attached/image/20130417/20130417214150_59753.jpg\" alt=\"\" />
</p>
<p>
	N.C.Zakas是我最佩服的前端工程师，他是很多人的励志榜样。他那本经典的“红宝书”和“猫头鹰”书，伴随很多前端工程师一起成长。他身上的这种务实的技术风格让人倍感亲切，这本“乌龟书”是他最新的作品，是他在Yahoo工作期间最精华的积累，不仅从技术的普适性角度，还是从人的成长角度，NC.Zakas 不仅从技术层面给予我莫大启发，在从一名独行侠到团队精英的蜕变过程中，也让人看到他勤勉务实的可贵精神，我想正是这种精神，趋势着他在充满变化的前端技术领域保持优势，也正是我们身边的大多数（包括我）所或缺的一种。这本书经过五个月的翻译，中文版已经出版，各大网站也可以预定，这里我把译序分享出来，我想，作为前端工程师，这本书是最不应当错过的吧。译者序
</p>
<p>
	在我的编程生涯中，曾遇到过各种各样的开发者，他们的编程风格天马行空，有时甚至让人哭笑不得。有一种风格被称为“霰弹枪编程”，例如某个方法调用出错 了，我尝试将参数0改为’0′、NaN甚至false，直到试出能“正确”运行的参数为止。当你和这种人组成团队一起编程时，你会发现你的智商变得很低。
</p>
<p>
	比“霰弹枪编程”更温柔一点的编程方式是“撞大运编程”，就是我根本看不懂程序到底在干嘛，但确实能正常运行，这往往是因为这些程序中有很多错误成对 出现，于是就负负得正，看起来就正确了，这种程序实在是“动弹不得”，只能重构。当你和这种人组成团队时，上帝都会同情你。
</p>
<p>
	当然，当渐渐意识到这类随意编程风格带来的危害时，很多人开始思考什么才是“好”的编程风格。不少人开始向高手学习，尽管有时并不知道高手为什么要把 代码写成这个样子。于是越来越多的hack代码出现了，那些看起来晦涩难懂、短小精悍却又暂时行之有效的代码片段越来越流行，尤其是在处理浏览器兼容性问 题时，这种情况更甚。有些人会在这些hack代码片段旁边打上记号，以便以后有问题时能留意到此。这时，问题又出现了，不同人做记号的方法又不一样，我的 天哪！
</p>
<p>
	如果你自诩为一名有能力有良知的程序员，遇到这种“烂”代码时往往将之重构，为了修改几个拼写错误的bug，而修改10个类，并且重构与这10个类有 关联的另外20个类，甚至修改了打包脚本以及部署配置文件。这就是一种有着代码洁癖的人很“青睐”的编程风格—“屠宰式编程”。
</p>
<p>
	霰弹枪式、撞大运式、不求甚解式、屠宰式……
</p>
<p>
	编程是一项复杂的工程，却又如此充满喜感，让人又爱又恨。但有一点确定无疑，即这些风格因为缺少基本的约束，会导致团队协作效率低下，甚至影响产品的 存亡。而对于Web开发领域最为流行却有着先天设计缺陷的语言JavaScript来说，情况更加糟糕。一直以来都缺少宏观的设计模式和微观的编程风格的 指导，从而导致JavaScript编程始终没有权威和统一的指导思想和方法论。因此，大部分Web前端团队依然将很大精力放在解决注入代码冲突、命名规 范性、代码复用模式等团队编程最基本的问题上。迟迟走不上创新、高效的快车道。
</p>
<p>
	我们很欣喜地看到，在设计模式领域，《JavaScript设计模式》（JavaScript Design Patterns）和《JavaScript编程模式》（JavaScript Patterns）两本书填补了这方面的空白，而在编程风格领域，这本《编写可维护的JavaScript》（Maintainable JavaScript）真可谓姗姗来迟。
</p>
<p>
	本书正是向开发人员阐述如何在团队开发中编写高可维护的JavaScript代码，涵盖了编码风格、编程技巧、自动化、测试等几方面，不过，同样的原 则也适用于其他任何语言。本书作者是大名鼎鼎的Nicholas C. Zakas。他曾是Yahoo!的首席前端开发工程师，在完成了从一名独行侠到团队精英的蜕变后，他站在前端工程师的角度为我们提炼出许多的最佳编程实 践，其中包括很多来自工业生产的最佳法则。应用这些技巧和技术，可以使你的团队编程从侠义的个人偏好的阴霾走出来，走向真正的高效和高水准。
</p>
<p>
	本书由淘宝北京前端团队翻译，在翻译过程中，我们始终保持一种学习的心态，因为正像前面提到的，作者给出的很多经验正是我们手头工作中不在意却又至关 重要的，这种学习心态也让我们在这次翻译过程收获颇丰。我们尽最大的努力，力求翻译后的表述在还原作者原意的同时又不失中文的流畅。但难免由于译者水平有 限而有所纰漏，还请各位高手多多批评指正。
</p>
<p>
	最后，我要感谢人民邮电出版社信息技术分社的陈冀康老师的信任和鼓励，宁愿让我们多花些时间来保证质量，同时感谢我的同事魏凡哲（陶清）、贺亮（完 真）、杨翰文（地极）、王保平（玉伯）参与本书的试读和审校。如果要提交本书的勘误和建议，请在本书的介绍页面留言 （http://jayli.github.com/maintainable.javascript）。
</p>
<p>
	2013年1月于北京
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	


	N.C.Zakas是我最佩服的前端工程师，他是很多人的励志榜样。他那本经典的“红宝书”和“猫头鹰”书，伴随很多前端工程师一起成长。他身上的这种务实的技术风格让人倍感亲切，这本“乌龟书”是他最新的作品，是他在Yahoo工作期间最精]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
