<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[中移动视微信为猛虎 欲重构飞信进行反击]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;有消息透露中移动内部PPT显示：中移动欲重构飞信，反击微信！运营商已经到了刻不容缓必须推进各自IM互联互通的时候了。看来这场移动通讯的战争，微信和运营商要一战到底了。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;有移动互联发烧友给IT商业新闻网留言道：自2012年8月，腾讯推出微信公众平台以来，截止目前为止，微信公众账号数量已达百万级别。可为什么目前只有微信在做公众平台，而其他移动互联网的企业没有进入呢？难道是不看好微信这样的移动端公众平台？思考一：难道是腾讯在做，其他公司就没有市场了吗？思考二：难道是其他公司融不到钱？思考三：难道是在等待时机？
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;今天这个问题要得到一个答案：那就是运营商看重微信这样的平台，视微信为猛虎劲敌。有消息透露中移动内部PPT显示：中移动欲重构飞信，反击微信！其它的移动互联网企业不是没想过去做这个IM巨大的通信平台，而是根本无法与腾讯、与运营商相抗衡啊，像有信这样小公司做的IM通讯产品多如牛毛，只是很少有人用而已，根本不值得一提。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;目前，就IM通讯产品这块，微信和运营商才是这场战争的主角。
</p>
<p>
	事实上运营商一直在做IM产品，中移动自己的产品飞信和飞聊早在2011年的9月就发布了，在2012年也火过一阵，但是后来者微信实在是太强悍了：在用户规模上，微信2012年用户翻了一倍，达到3亿，月活跃用户超过1.2亿；在投入上，2012年微信用超过30亿（运营费用达8亿）的费用投入，而飞聊不到500万的运营投入，不足其1%。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;微信靠着腾讯这棵大树，QQ强大的用户转化和腾讯的巨资支撑，迅速成长起来，一举打败了飞信和飞聊。
</p>
<p>
	微信的出现和迅猛发展，给IM通讯业带来的是一场血雨腥风。有人预计微信有可能使腾讯成为第一大运营商，这引起了运营商的巨大恐慌，召开紧急会议讨论对微信的收费问题，目前还没有下准确地定义。马化腾一再澄清运营商不会对微信进行收费，移动互联网观察家青龙老贼也在文章中分析道运营商不会对微信收费的，因为已经收过了。但三大电信运营商是沉默的。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;“收不收费，这应该不是一个政府和运营商的问题，也不是运营商和互联网公司的问题，而是由市场来说话的。”3月21日，中国移动研究院院长黄晓庆对此并未明确表态，而是表示应该交由市场决定。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;近期，中国移动总部数据部召集了互联网基地、国际公司、移动研究院等相关部门召开飞信业务重构专题会议。这个会议承认，过去的一年是OTT业务快速发展的一年，全球运营商都受到一定的冲击。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;会议的结论是，飞信作为目前中国移动用户规模最大的互联网产品，在产品形态上也和OTT业务有很大的相似之处，应该借飞信重构，把飞信演进成未来融合通信产品的核心，用来正面还击微信。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;从中移动内部透露的PPT看，移动至少想出了三招，可以借用曾经的通信垄断有时的打法：
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;1、对飞信、飞聊产品进行产品形态上的整合，演进为未来的融合通信产品；
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;2、跟移动的其他产品功能结合，充分和手机联系人、拨号盘等终端能力结合，尽快实现全量用户默认开通飞信；
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;3、飞信重构要充分结合定制终端预制、流量打包优惠等手段，快速发展用户。
</p>
<p>
	有业界专家分析道：既然腾讯无法铺设全国性管道网络，那么是时候开放接口，使得QQ、微信、飞信、飞聊、翼聊、沃聊大伙儿一起聊。这不仅是给运营商互联互通的机会，也是腾讯给自己打造产业生态平衡的机会。即使站在中立的监管立场，即使仅仅为了市场公平，国家主管部门也应该推动各家的OTT产品互联互通。要知道，通信产品的本质是互联互通，唯有互联互通才能产生更大的价值。
</p>
<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;运营商已经到了刻不容缓必须推进各自IM互联互通的时候了。看来这场移动通讯的战争，微信和运营商要一战到底了。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;有消息透露中移动内部PPT显示：中移动欲重构飞信，反击微信！运营商已经到了刻不容缓必须推进各自IM互联互通的时候了。看来这场移动通讯的战争，微信和运营商要一战到底了。


	&nbsp]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
