<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>66</uid>
  <datetime>2012-11-19 23:20:07</datetime>
  <title><![CDATA[转载： “好书”为什么会绝版？]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一年前，一直想找《C专家编程》的英文版来看一下，可是没想到的是在网上找了好久，发现这本书的英文版在大陆是买不到。当时就觉得奇怪，这样的经典居然会找不到！如果你也有过类似的经历，那下面这篇文章值得看一下。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp; （如需引用，请使用原文链接：http://www.ituring.com.cn/article/795）</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\"><br />
</span> 
</p>
<p align=\"center\">
	<span style=\"font-size:24px;\">“好书”为什么会绝版？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">经常听到读者朋友抱怨：这么好的书怎么哪里都买不到？好书怎么会绝版？“好书”绝版在很多读者眼中是一个很奇怪的现象。写这篇文章的直接目的就是，让大家了解“好书”到底为什么会绝版。（本文明显只对纸介图书出版有意义。）本文会涉及以下出版术语：主发、添货、发货码洋、绝版、重印、库存出版术语等。估计最后的问题会让亲眼看过公开数据的人大感意外，了解IT图书到底能卖多少？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">大家看到标题第一个跳出来的想法肯定是：“好书”到底为什么会绝版？接下来估计就会心存疑虑：“好书”为何要加上引号？有了第二个问号就到位了！下面就来说说到底什么是好书？</span> 
</p>
<p align=\"center\">
	<span style=\"font-size:24px;\">到底什么是好书？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">读者的感觉是：“我需要的、内容精良的就是好书。”问题就出在这里。出版社对好书的定义与此有很大的差异！对于出版者而言，虽然书的内容好是好书的基本要素，但好书还应该是有市场的，有好的销量的好书才是真正的“好书”。（这里暂不考虑专著的社会价值。）</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">矛盾有了：为什么一面是读者想买买不到（有销量），另一面出版社明知有部分读者要买还不印刷，让书断货、绝版（出版社期盼的是好的销量）？这要从出版业的现状说起。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">出版社当前面临哪些困境？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">新书太多，出本书太容易</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">首先要谈一下现在的新书数量问题。最直观的感觉是现在新书越出越多了，甚至感觉随便什么人都可以写本书，现在想写本书出版，太容易了！</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">书店的书架资源有限，让位于新书</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</span><span style=\"font-size:18px;\">大家都知道书店的空间是很宝贵的，每个月上架的新书想全摆放出来都几乎是不能的，旧书于是很快就会被下架，腾出空间摆放新书。说实话，面对现实，甚至出版社自己都不敢让自己家的旧书在架子上待太长时间。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;于是就变成了：出版（印）一本书不难，但卖书却越来越难，卖一本旧书就难上加难。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\"><br />
</span> 
</p>
<p align=\"center\">
	<span style=\"font-size:24px;\">网上书店对旧书的救赎</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;目前的网络书店在某种程度上解决了书的“上架”问题，不管新书旧书都可以在网上陈列，这从一定程度上延长了书的销售寿命，但网上书店同样避免不了旧书销售递减的趋势。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;那么新书和旧书对出版社的意义有什么不同吗？新书旧书都是卖，少出新书，多买旧书也应该可以吧？事实并非如此。新书和旧书的发行模式不同，新书一出版，出版社的发行部门就会把书“铺”到书店，也就是所谓的新书“主发”。平均情况下，新书出版后一个月，基本上印数的六成上下就可以铺到书店，于是出版社的发行记录就有了“发货码洋”，考虑发货折扣后，差不多就是常说的“应收账款”，这些书的书款一般在3-6个月就会收回。但是，书出版几个月后，每个月的发货主要靠书店“添货”，添货的数量一般会逐月递减，这是不可避免的趋势，要不了一年就会变成月均发货几十本。于是，同样印1000册书，销售的周期长很多，资金回流的周期也长不少，也就难怪出版社选择放弃旧书，力保新书出版了。而且销售量越小的书在库中存储和管理的成本越高。于是出版社一般会制定一些规则来决定什么书能重印，什么书不再重印。出版社到底根据什么策略和准则确实是否重印呢？</span> 
</p>
<p align=\"center\">
	<span style=\"font-size:24px;\">出版社的重印策略是什么？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;各家出版社具体的重印规则可能略有不同，但大多无外乎考虑2条，一是成本控制，二是保证一定的月销售量。比如，我们社重印的基本条件是：重印只能一次印3个月的销售数量，也就是说，重印数量要在3个月内销售完。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;例如，一本书在评估是否重印的月份之前的3个月，月均销量是500本，那么重印只能印1500本左右；如果一本书在之前3个月，月均销量只有200本，那么重印只能印600本左右。大家都知道书是一个批量印刷的活儿，有些费用印多少册都是一样的，比如晒版费之类的，这样印的数量越少，平均到单本书上的成本就越高。那么，如果重印册数低于某个临界值（我们的书一般这个临界值基本掌控在1000册），那就根本不可能印。说白了，出版社都有严格的成本管理，重印一本书之前都会做一个预算，如果预算一看重印一定册数就赔钱，那么肯定就不会印了！这一重印策略对于长销书是很不利的，比如有些书每月销售册书递减得很慢，但月均销量又不很高，表面上看书肯定可以重印，但用月均册书指标一衡量，那肯定就印不成了。在重印方面，编辑和发行人员之间无形中做着一种博弈，编辑都希望自己辛苦做的书能一直重印，但发行的人员总是担心库存会增大，印了发不出去。</span> 
</p>
<p align=\"center\">
	<span style=\"font-size:24px;\">重印由谁主宰？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一般情况下，作者辛辛苦苦写一本书，如果身边有朋友告知他的书哪里都买不到，作者的第一反应多是联系出版社，希望能重印，但出版社却说书不能重印，因为重印没法保证销量，有风险。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这里免不了要提的就是：书的重印到底由谁决定？是作者还是出版社？著作权中明确规定：图书出版者重印、再版作品的，应当通知著作权人，并支付报酬。图书脱销后，图书出版者拒绝重印、再版的，著作权人有权终止合同。这就明确了重印、再版的决定权在出版社，而不在作者。但是，作者也有杀手锏，那就是有权终止合同，看是否能找其他出版社重新合作。直接重出的可能性不大，但升级再版还是可能的。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;书绝版了是否还能重生？书的绝版和物种灭绝不一样，物种灭绝了就彻底不会重生了，但书绝版了还有可能重生，只是可能从形式上会有些变化，比如重新出版（做修订、换书号出版）、出更新版（这就是大家印象中的，第2版、第3版……）。这也就是有些书在市面上会出多个版本的原因了。重出和升级版本会换新书号，按新书重新上架发行。避免旧书面临的尴尬。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当然单纯抛开重印，老书重新出版也还有版权期限的问题，这一点外版引进书尤其明显。大家都有过这样的发现吧：几年前一家出版社出版过的书过几年另外一家出版社又出版一遍。揭秘一下，这其实是因为，外方出版社将一本书授权给甲出版社，合同约定授权期限（比如5年），即使书还在重印，并没有绝版，合同到期后如果外方出版社不再续签合同，合同终止，甲出版社就不能再重印这本书了，但外版出版社可以授权乙出版社再出版这本书。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">书的销量现状如何？</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;给大家留一个开放的结尾供大思考：大家凭感觉判断一下，IT图书（包括本土原创和国外引进）的单本销量平均会是多少？曾经有一位作者写一本数据库方面的技术书，他是这样判断书的销量的：全国搞数据库的程序员有400万（不严格知道这个数字是否准确，姑且认为这个数据可信），就算一百个人中有一个人买，那起码也能卖4万册吧。</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;您怎么看这一判断？建议大家上一下“北京新华书店”，输入你觉得还不错的IT图书的书名，查看一下这个网站公布的北京国际图书城、中关村图书大厦、西单图书大厦、王府井书店、亚运村图书大厦、高等教育书店的销售数据，看到偌大个京城每个月一般的书就只销售十几二十册，就知道现实有多残酷了！</span> 
</p>
<p>
	<span style=\"font-size:18px;\">&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;</span> 
</p>
<p>
	<br />
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[一年前，一直想找《C专家编程》的英文版来看一下，可是没想到的是在网上找了好久，发现这本书的英文版在大陆是买不到。当时就觉得奇怪，这样的经典居然会找不到！如果你也有过类似的经历，那下面这篇文章值得看一下。 


	    （如需引用，请使用原文链接：http://www.ituring.com.cn/article/795） 


	
 


	“好书”为什么]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
