<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>201</uid>
  <datetime>2012-12-06 10:48:36</datetime>
  <title><![CDATA[人人“高开低走” 对社交网站未来的一点思考]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-align:center;\">
	<img src=\"http://upload.chinaz.com/2012/1206/1354755760540.jpg\" alt=\"\" />
</p>
<p>
	<p>
		站长之家（Chinaz.com）12月6日报道：曾几何时，我们会因在校内网上找到一个“失散多年”的好友而无比激动和感动；曾几何时，这个以实名制和高活跃度走红各大校园的纯关系型SNS社区在国内注册数一路飙升……但不知从何时起，当初的那个校内网已经不再是温馨的交友社区了，与之而来的，以开心网、人人网为牵头的社交网站，似乎都在前进路上遇到了前所未有的瓶颈……
	</p>
	<p>
		2009年8月，红极一时的校内网在正得意之时做出了改名“人人”的创举。两个抽象的变形人字logo寓意着每个人的人际圈和两个人之间产生的某种交集，可以看出，其意在打造一个人与人沟通、交流和分享平台的决心。
	</p>
	<p>
		3年时间过去了，现在的人人还能否承载大学生朋友们的需求？在此上市一年后的关键节点，它又遭遇着哪些令人困惑和头疼的难题？
	</p>
	<p>
		<strong>人人的“高开低走”</strong>
	</p>
	<p>
		所谓“无福双至，祸不单行”，近日的人人被各种“绯闻”缠身。
	</p>
	<p>
		最新财报数据显示，相比去年同期的盈利状态，从去年三季度以来，人人已连续四个季度陷入亏损。今年二季度净亏2490万美元，第三季度更是净亏1540万美元，同比扩大10倍以上。
	</p>
	<p>
		此外，有多位微博用户爆料称，人人网在11月底开始裁员，主要涉及网站业务部、人人游戏和移动部门，其中，业务部的很多老员工也在此次裁员名单中。
	</p>
	<p>
		对此，人人内部虽透露公司在两个月前开始人事调整，但对于裁员事件给予了否认，称其纯属谣言。公开辟谣的同时，人人方面亦宣布任命原当当网品牌事业部总经理江强为副总裁，全面负责糯米网商品事业部。
	</p>
	<p>
		这边裁员消息疯传，那边新管理层走马上任，人人是在顾左右而言他，故意转移焦点？财报不佳、用户粘度成大考……顿时，危机感阵阵袭来，昔日红透校园的它为何面临今天的窘境？
	</p>
	<p>
		或许，从校内到人人，转变并不是改名字那么简单……
	</p>
	<p>
		“大学毕业以后，我就很少上人人了，工作以后，关系网自然而然地转移了。”一普通白领告诉记者。值得一提的是，这恐怕已是很大一部分人人老用户的状况写实，且趋势越来越明显。
	</p>
	<p>
		据了解，有不少“忠实”用户虽然还会登陆，但也只是因为“想上去看看里面同学的最新动态”，人人的站内信、新鲜事、应用吧等功能还是随着开心农场的淡忘而人气下滑。更有一批用户选择离开是因为相比当初的友谊和情感，自己的人人已经成了那些朋友显摆的秀场，以分享搞笑图片视频为乐，内容不具营养价值。
	</p>
	<p>
		一直以来，以人人为代表的交友社区主打社交网络牌，通过提供发布日志、保存相册、音乐视频等站内外资源分享等功能搭建了一个用户交流互动平台。然而，当把所有焦点放在流失严重的学生用户时，当很多熟悉的同学和朋友选择逐渐沉默甚至注销账号时，还有多少活跃用户会继续坚持？对于“有人活跃才能玩儿得起来”的人人来说，挑战意味似乎更浓。
	</p>
	<p>
		轻博客、游戏、做糯米、收购56网……近几年的人人慢慢地走上了“多元化”的路线。上市路演中，人人告诉所有潜在投资者，其定位是“Facebook+Zynga+Groupon+LinkedIn”，亦即社交网络、游戏、团购、商务社交网的综合体，但与此同时，有不少用户迷惑了：人人的目标和定位到底是什么？Facebook、微博、腾讯还是囊括各种的大杂烩？
	</p>
	<p>
		一个企业的基因决定了它的方向，瞄准学生用户的人人网虽然打造的是实名制沉淀的深度用户关系，但定位不清、先天性的人群划分致其用户粘度不足，活跃量被微博等新媒体不断地掠夺。从校内到人人的定位转变，似乎并没有得到它想要的回馈。
	</p>
	<p>
		对社交网站未来的思考
	</p>
	<p>
		<strong>一直以来，业内渐渐流行起这样一个趋势：游戏青年转向了YY，文艺青年转向了豆瓣，有志青年转向了知乎、看新闻找微博、与朋友互动找微信……</strong>
	</p>
	<p>
		2012年，网络社交已逐渐进入手机时代，随着微信、微博和豆瓣等互联网产品的强势逆袭，上述窘况并非人人网一家公司的尴尬，包括开心网在内的社交网站亦感到重重危机。
	</p>
	<p>
		以豆瓣为例，相比传统社交网站的注重“人气儿”，它是在内容基础上衍生出社交，再通过关系进行信息内容过滤，即使不泡社区，书影音工具和电台等工具也有迫切的需求，其价值更普适而不会迅速贬值。
	</p>
	<p>
		如是说来， 以内容为核心的豆瓣在成立之初就选定了一块儿大蛋糕，似乎是赢在了起跑线上。
	</p>
	<p>
		沟通交流、展示自我、社交……眼下，逐渐步入手机时代大学生的需求并未发生任何变化，只是，传统社交网站已不能从使用习惯等方面来满足他们的需求。
	</p>
	<p>
		业内人士分析认为，整体来看，人人网仍然是高校中的优势社交产品，PC时代的社交产品在一段时间内也会占据主流，但包括微信在内的一些纯手机产品将会表现出更强的生命力和侵略性，随着陌陌等新形态手机产品的进入校园，用户渴望一个新的替代品。<span style=\"line-height:1.5;\"></span>
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[曾几何时，我们会因在校内网上找到一个“失散多年”的好友而无比激动和感动；曾几何时，这个以实名制和高活跃度走红各大校园的纯关系型SNS社区在国内注册数一路]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
