<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[从小白到CEO：魔兽世界给我的那些创业启示]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	从2012年12月3日发起创业以来，一路感慨良多，总结下来，居然是魔兽世界中得到的经验教训使我受益最多，故而记录下来，希望能启发其他创业者和魔兽玩家。
</p>
<p>
	<img src=\"/mod/kd/attached/image/20130406/20130406235846_98956.jpg\" class="block" alt=\"魔兽世界\" />
</p>

<p>
<p>
		大概是在高二的时候吧，wow国内开始公开测试，虽然之前内测也有上过线，但是只是公车号，所以第一次上魔兽应该就是在那个焦躁的下午，在宣武区某地下室网吧中。那天是跟好友Y一起排队，整个网吧的都在打wow，我们没有机器就站着门口的哥们身后看他玩，以至于叫到我们号码的时候都错过了，自己上线时已经时间很晚，由于要回学校晚自习所以飞快的创建了一个随机人物，只是把头发改成银色，在经过了很长一段时间的载入后我出现在了暗夜新手村。那时候对魔兽的感受与现在完全不同，记得那一天给我印象最深的是绕来绕去几层的暗夜村大树，阴森的蜘蛛洞，还有翻开地图赫然发现整个暗夜主城就在世界之树的树桩上。
	</p><p>
		我的第一个牧师玩了有一年多，但是现在记忆已经很模糊了，从练级惹上pvpppp到第一次进MC俩石头人灭了一周，到厄运陪副坦克刷贡品之前那个boss的胸甲，再到第一件T1，再到工会第二把祈福/咒逐。
	</p>
	<p>
		在这段游戏时光中，给我启示最深的一件事，是开荒老9。那时候我跟一个坦克负责扛的时间最久的怪，虽然我已经是公会装备最好的牧师(主治疗为了攒分拿第一把祈福一直让装备给我)但是每次都基本是在剩三个怪的时候OOM导致倒T。为了解决空蓝的问题，我跟一个叫小刚度的ss要了颗灵魂石，第一次OOM的时候去自杀，变天使加完了站起来+，再空蓝再去自杀变天使。当我第二次死的时候，倒数第二只怪还剩一半血，空闲了的治疗过来帮我补位，但是这时候最后一只卫士攻击力已经变得特别可怕，十几秒就发生了倒T，之后开始在dps和治疗里乱杀人，这时候一个玩的很好的治疗小德(原谅我忘记他叫什么了)变了熊嘲讽了一下，多扛了2下，这时候场上大概还有10个活人(40人团)，他争取了几秒时间治疗把大家血线抬了一下，在他死了之后十几秒终于开荒成功。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		这个事情给了我两个启示，让我受益至今：
	</p>
	<p>
		一是，别人能做到的，你也能，做不到，是因为还不够压榨自己的极限。
	</p>
	<p>
		二是，只要有机会，就应该勇敢站出来承担责任，哪怕是你从来没承担过的，往往会起到意想不到的效果。
	</p>
	<p>
		世界上最远的距离不是我在你身边你不知道我爱你，而是你的队友在电信，你自己在网通。我的第一段魔兽生涯存在一个硬伤，那就是我是在一个电信服索拉丁，而我身在北京使用网通。虽然我也做到了代理会长，一团团长，组织过杀蓝龙到安其拉的一系列开荒，但是常年使用代理服务器确实很闹心，加上高考和上大学的缘故，在naxx开荒之前我就淡出了公会管理层，不再参加raid。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		这段索拉丁的魔兽经历还有以下几个事情让我得到了启示：
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		一是由于开荒，我一直没攒够金币买千金马，趁着一次考完试空闲时间多，加上红龙龙鳞价格一直很稳定产量稀少，我把一直用来为raid服务的神牧天赋洗成暗牧，裁缝工程洗成草药剥皮，得益于我早就准备了黑上的剥皮刀还有一整套的法伤装，在湿地的红龙峡谷(不叫这个名，就是湿地东北很多精英红龙的地方)剥了2天皮，打出了人生中第一个野外紫装，卖了之后买到了千金马。
	</p>
	<p>
		这个事情的启示是，创业需要一直规划，一直准备，这样一旦有机会出现你就可以很快抓住。
	</p>
	<p>
		另外创业中往往会得到意外的惊喜，事情基本不会向你计划好的方向发展。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		二是在开荒安其拉时，本来气氛不错，但一打通之后就因为分配问题大吵大闹，甚至二团出去自立门户。事情的导火索是合团开荒之后分配装备数量一团人员比二团人员明细多出一截。
	</p>
	<p>
		这个事情的启示是，创业容易守业难，分配利益不患寡患不均。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		三是当我刚满60的时候，看到一身虔诚的牧师很羡慕，于是去四大副本收集装备，从而结识了一群也是很早就追求套装的玩家，这些战友一直跟我到naxx时代，并且现在还是很好的朋友。
	</p>
	<p>
		这个事情的启示是，追求卓越，自然会认识同样奋发向上的朋友，然后一起进步。
	</p>
	<p>
		更重要的是，装备(金钱)会贬值所以并不重要，但是队友(同事，朋友)不会，你自己的技术(你自己的能力)也不会，你技术好了自然会有好队友，自然会在每个版本都有好装备。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		四是无论怎么开荒，先看攻略是很重要的，无论多难的boss，别人能打过的我们也能打过，只是耗费的时间有区别而已，灭团并不可怕，可怕的是每次都是一个灭法，没有进步。如果实在打不过，积累一周装备再来会有意想不到的效果。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		这个事情的启示是，团队合作需要磨合，默契越深效率越高，要借鉴别人的经验，同时也需要跟别人比，跟自己团队的过去比，一次比一次做的好，最后终究会成功。
	</p>
	<p>
		第一部分先写到这里，如果有朋友好奇之后的事情，我再继续写下去。
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	从2012年12月3日发起创业以来，一路感慨良多，总结下来，居然是魔兽世界中得到的经验教训使我受益最多，故而记录下来，希望能启发其他创业者和魔兽玩家。


	
















	
		大概是在高二的时候吧，wow国内开始]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
