<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>32</uid>
  <datetime>2013-01-13 00:15:57</datetime>
  <title><![CDATA[《网站盈利交易论》之盈利篇 ]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;站长的网站运营思路直接决定了网站的发展方向、运营方式和盈利潜力，思想决定命运，站长不仅仅是具备各类建站知识的技术型站长，更应当是具有独立思考力、敏锐判断力和无限创造力的运营型站长。相对于网站运营而已，技术性的工作永远都是停留在基础性服务的位置，技术永远都需要为正确的运营思路服务，才能发挥出技术的价值，技术的发展需要以网站运营思路为导向。因为，有什么样的运营思路，必然会有什么样的运营方式和盈利方式。站一排提出网站盈利交易论，旨在促进站长们建立正确的运营思路，提高用户在站长们心中的地位，强化交易盈利观念，增进站长们实现长期盈利。站一排将会陆续发表网站盈利交易论的基本观点性文章，本文着重阐述网站盈利问题。
</p>
<p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>一、从盈利出发思考运营问题，盈利是网站运营的动力源泉。</strong>
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;无论您选择建设和运营的网站类型是什么，还是您的运营模式和盈利模式怎样，甚至于您运营网站的出发点是什么，最终，谁也离开不了网站盈利这一目标。站长们投入互联网行业，皆是想通过自己的激情、努力和创造，实现自我价值，而站长价值得到肯定的最重要的标准是您是否成功运营网站盈利，获得想对应的物质财富。此说法或许比较俗气，但实现盈利永远都是我们内心的潜在诉求。笔者深信只有从盈利出发思考网站运营问题，我们才可以激发自身的创造性，获取利润作为人的本性，能够为我们提供源源不断的发展动力和克服困难的决心。同时，以盈利为起点思考问题，能够促使我们正确的思考利润的来源是什么，那即是用户，我们为了实现盈利，不得不关注用户的真实需求，不得不提供具有价值的内容，满足用户的真实需求，不得不积极的推广用户，深入目标用户群，不得不学会直接与用户发生交易行为。当我们能够顺利的与用户达成第一笔交易的时候，我们必然创造了网站的价值的内容。因为，您的网站没有价值内容，是不能够吸引用户的，是不能发生交易，是不能获取利润的。
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>二、关注用户需求、创造价值内容和实现交易盈利。</strong>
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;从盈利出发思考网站运营，为了获取利润，我们必然需要思考网站的价值在哪里，价值内容是为了满足用户的需求，那我们便可以从用户那里寻找网站的价值，深入的推广用户，了解用户的各类利益需求，根据用户需求不断完善网站价值内容。价值内容必然吸引用户的长期访问，经过一定时间的运营，用户与网站之间信任度的建立，便为我们向用户推广商品或者服务作好了准备。任何用户都会有交易类的需求，我们需要善于发展目标用户群此类方面的需求，建立专门的版块进行交流讨论，积极的推广，与用户发生交易，吸引商家介入，从而获取利润。浅层次用户需求，例如：疑问解答的需求、兴趣爱好的需求等等，是网站运营的基础，在此基础之上，我们应当着重确立交易盈利的核心运营观念，重点发展交易版块，直接与用户发生现金交易，让用户的商品或者服务需求得到满足，商家或者服务提供者获得现金利益，从而促进网站人气的提升和实现不断的盈利。请永远记得，交易利益的转移，能够培养最忠诚的用户，能够建立最具有深度的用户关系，能够实现网站不断的盈利。因为，那是人本性的需求。
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; <strong>三、盈利是网站定位、价值内容、用户推广、交易模式的唯一导向。</strong>
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; 网站定位问题已经被无数的站长讨论过，终其一点，网站定位的问题本质上盈利定位的问题，只有盈利定位清晰，才能真正确定网站的发展方向。依据网站的盈利定位和盈利模式，解决网站定位问题是最有效和最实际的方法。无论网站如何发展，终究离不开目标用户群是什么，盈利点是什么等等问题，但是，只要盈利定位清楚了，这些问题便会迎刃而解。根据盈利方向，建立网站的版块，推广目标用户，亦能更深刻的明确网站的盈利点在哪里，避免网站运营脱离正确的方向和日后不断调整运营策略，造成不必要的时间上的浪费。同理，哪类用户能够为我们带来利润，我们便推广哪类用户，提供哪类用户需要的价值内容，用户需要哪种交易方式，我们便提供哪种交易方式。一切从盈利出发，能够更加清晰的明确目标用户群是哪类人群，需要打造的价值内容、用户的交易习惯以及商家和用户的特点是什么。如此，我们的运营将会更加深刻，更切合用户的实际需求，才能不断的扩大交易额，获得更多的利润，也会得到更多用户和商家的认同，促进网站朝着更良性的方向发展，为实现更大的盈利奠定坚实的运营思维、价值内容和商家用户基础。
	</p>
	<p>
		&nbsp; &nbsp; &nbsp; 站长们从心出发，从自己的本性出发，了解用户的本性，了解用户的需求吧，所有的人都是为了利润而不断的努力着，也只有从盈利出发，我们才更愿意了解我们的用户，我们才会有不断创造价值内容的动力，我们才能获得持续发展的资金。站一排论坛积极探索网站盈利新方式和新思路，与站长们一同成长。学会从盈利思考盈利问题，关注用户的真实需求，努力创造价值内容，积极的满足用户需求，交易即在眼前，利润即会发生，我们将获得利润。
	</p>
本文由站一排编辑供稿，欢迎转载：http://bbs.zhanyipai.com
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[站长的网站运营思路直接决定了网站的发展方向、运营方式和盈利潜力，思想决定命运，站长不仅仅是具备各类建站知识的技术型站长，更应当是具有独立思考力、敏锐判断力和无限创造力的运营型站长。相对于网站运营而已，技术性的工作永远都是停留在基础性服务的位置，技术永远都需要为正确的运营思路服务，才能发挥出技术的价值，技术的发展需要以网站运营思路为导向。因为，有什么样的运营思]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
