<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>66</uid>
  <datetime>2012-11-20 00:52:24</datetime>
  <title><![CDATA[可能真有种东西叫“境界”吧]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 最近有点迷茫，不知道怎么回事。
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 是一种说不出来的感觉，其实也不是被谁惹了，也不是办什么事办砸了，总之就是在心里觉得并没有什么事值得这样去烦恼，又总是心情不好，感觉不想做事，或者刚一坐下来就觉得很烦，浮躁不安。听说女生每个月都会有类似的感受，如果真是这样，那我得代表全体男生向女孩子们报以深深的歉意，让你们独自忍受这样的苦闷。因为这种感觉实在是太让人难受了，就像身体某处“抓不到的痒”！
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 后来，想来想去，只能安慰自己说，可能是到了某种境界了吧<img src=\"/mod/kd/plugins/emoticons/images/face/f_0001.gif\" alt=\"\" border=\"0\" />
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 很多人会喜欢一种东西，刚开始很喜欢，慢慢地，会喜欢都发疯的状态，但总有一天，这样的热情都会消去，因为境界到了！
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 刚发现一样东西，好奇，然后喜欢上了，例如某种技能。因为喜欢，所以废寝忘食，越来越熟练，越来越有自豪感。因为 这份自豪感，所以愈加专注，将许多情感付诸其中，它已经不是单纯的一项技能，它承载了我的汗水、我的金钱、我的青春、我的情感、我的一个一个的白天和黑夜，它是我最忠诚的朋友，它赋予我价值、希望和荣誉感！直到那么一天，我发现它已经烂熟与胸，当我具备能力从一万五千里的高空俯瞰它的时候，我发现它不是完美的，这几乎毁了我过去对这个世界的认识，以及我对自己的肯定……
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 接着，我发现它这也不好，那也不好，然后接着……接着……最后，我发现过去是有都么幼稚，竟一直认为“轮船放在汽车后备箱里”。过去，是个“一颗糖果”就足矣的孩子，每次做出什么来的时候，总会有种特别的满足感，觉得自己了不起，现在居然不幸知道来“真相”。过去的荣誉感没了，不想再去碰那样东西，还总是患得患失得想是否为它错过太多美好的东西。
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一瞬间，过去以为拥有的，现在都没了，想要寻找新的奶酪，又不知道要往哪里去，像个倒在街上的赌徒 。
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 我想，我和上面说的那个赌徒有七八分像吧。刚碰计算机的时候，以为计算机就等于程序设计。所以便试了一把手气，感觉还不错，于是便上了瘾，虽然起步比很多人晚，学得也比别人慢，可就是喜欢。直到上一次去参加了一个编程的竞赛，不是什么出名的比赛，不过毕竟最后进了复赛，应该是省赛级别了吧，所以高兴了好久。那天复赛惨败归来，于是不得不面对一个回避来很久的事实：
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从学会用一门语言的语法规则去把自己的想法表达出来，到学会去写规范的、勉强可称之为程序的代码，再到会用一些数据结构去做一个可以用的东西出来，再到知道结合算法去写出更优秀的程序，道路不坎坷但很漫长，可是一路走得很开心。
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 然而，就是在我做完这些，以为自己有能力可以做点什么的时候，回首才发现程序终究是程序，它不是软件。程序只是一个好看的模型而已，软件才是会做事的东西，况且，软件不是计算机的全部。以为自己即将看清计算机的轮廓，不想自己其实只是一直在低着头在角落里蛮干，把自己耍来好久。
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 迫切得想要回到新的“正轨”，迫切得想要改变现状，然后很烦躁，然后发现什么也没做成，然后愈加着急……
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp; 呵呵，吐完了，心情也舒畅了，去睡觉了。希望很久以后，我有机会到达另一个“境界”，那个时候回来，会发现其实当初的选择其实是对的，至少没有大错，当初还有很多东西是需要领悟的，当初就是需要这样一个过程<img src=\"/mod/kd/plugins/emoticons/images/face/f_0003.gif\" alt=\"\" border=\"0\" />
</p>
<p>
	&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
</p>]]></content>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
  <state>0</state>
</root>
