<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[搜索引擎格局再生变：百度360腾讯竞购搜狗]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	新浪科技讯 5月8日晚间消息，投资界消息人士透露，搜狐旗下搜狗正寻求出售，目前百度、360、腾讯均在竞购，其中360竞购最为积极，但是百度出价更高，目前谈判正在进行中。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	“搜狗已经遇到了发展的瓶颈，在百度、360两大阵营的压力下市场份额难以持续增长，大约半年前已经有出售意向。”上述消息人士表示，360出价约为14亿美元，采用现金加换股方式进行交易，而百度方面现金更加充足，能拿出更多的现金，腾讯方面的加入是因为不希望搜狗被360拿下。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	据悉，搜狐内部对于搜狗出售问题也存在分歧，以搜狗CEO王小川为首的团队希望出售给360，而搜狐董事长张朝阳更希望能够卖给百度。张朝阳因本人精神状况不是很好，目前交易主要由王小川推动，最后由张朝阳拍板。“最终360赢的可能性会大一些。”上述人士判断。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	360若拿下搜狗或颠覆市场格局
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	根据CNZZ的数据，2013年4月百度在搜索引擎的市场份额为67.21%；360搜索排名第二，市场份额为14.94%；搜狗位列第三，市场份额为9.15%。一旦360成功竞购搜狗，市场份额将突破四分之一，而且掌控360安全浏览器、搜狗浏览器两大搜索推广渠道。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	除此之外，搜狗还拥有市场排名第一的搜狗输入法，该输入法拥有1.95亿活跃用户，覆盖超过80%的中国互联网人群，与360安全卫士、腾讯QQ并成为中国三大桌面客户端软件。一旦收购成功，360将占有三大桌面客户端之二，能够极大的巩固在PC互联网端的优势。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	来自另一消息源的人士称，搜狗今年内将酝酿独立上市，该公司可能会在IPO前夕或IPO过程中出让15%—20%股权，因此也可能是引入战略投资者入股而非全资收购。“不论是被收购还是接受投资，搜狗必须找到新的大树，才有希望在充满火药味的搜过引擎市场中活下去。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	该人士透露，360董事长周鸿祎为增强360搜索的优势，在竞购UC等各项资本运作中非常积极，出价也相对较高，而百度则在资本运作中出价谨慎，因此更加看好360与搜狗的联合。“如果这两家合并将颠覆现有的搜索引擎市场格局，形成真正的两强争霸。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	新浪科技分别致电搜狗、360、百度相关负责人，三家公司均表示暂不回应。王小川在微博中写道：“不靠谱。再传一下百度，3bat一桌麻将凑齐了。”(注：bat指百度、阿里巴巴、腾讯)
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	14亿美元估值是否过高？
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	摩根士丹利在一份投资报告中详尽分析了搜狐的价值构成。目前搜狐市值20亿美元左右，其中11亿美元价值来自于搜狐拥有的畅游权益，搜狐持有的现金为6亿美元，门户、视频、搜狗三大业务价值总额仅为4亿美元。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	对于14亿美元的估值，一位长期关注投融资领域的投资界人士分析说，14亿美元的估值明显过高。“去年年中，搜狐斥资2580万美元，回购阿里巴巴手中所持有的10.88%搜狗股份，在该交易中，搜狗估值仅为2.37亿美元，过去一年搜狗份额并未明显增长，怎么可能在一年之中增值500%？”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	不过，这一估值也许并不能完全代表搜狗估值。搜狐之所以抛弃阿里巴巴，是因为他们认为阿里集团难以给予搜狗足够的战略支持，只是一个纯粹的财务投资者。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	在搜狗与阿里的“分手信”中，王小川写道：“随着搜狗的战略升级，我们预期阿里集团难以在战略层面继续加强对搜狗的支持。经过协商，搜狐集团将回购阿里集团所持有的搜狗股份，继续与云峰基金一并推动搜狗的发展。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	在搜狐内部，对搜狗的价值另有看法。搜狗内部人士透露，搜狐董事会曾经对搜狗的上市给出20亿美元的目标估值。虽然14亿美元与目标虽有差距，但肯定是可以接受的价格。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	最近半年来，中国互联网进入了密集的合纵连横期：阿里巴巴入股新浪微博，百度收购PPS视频业务巩固爱奇艺，UC、高德都成为被竞购的对象。搜狗心仪的战略投资者即将浮出水面。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	<br />
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[新浪科技讯 5月8日晚间消息，投资界消息人士透露，搜狐旗下搜狗正寻求出售，目前百度、360、腾讯均在竞购，其中360竞购最为积极，但是百度出价更高，目前谈判正在进行中。


	“搜狗已经遇到了发展的瓶颈，在百度、360两大阵营的压力下市]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
