<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>12</uid>
  <datetime>2012-10-12 09:31:21</datetime>
  <title><![CDATA[京东商城沙漠风暴降价促销 顾客质疑明降暗涨]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	10月10日起，京东商城开展为期一个月的“沙漠风暴”促销活动。然而促销活动首日，很多消费者发现，部分商品的市场价格相比活动之前有所上涨。对此，京东商城回应，促销活动中，由京东提供的商品不存在提高市场价的问题，而由第三方商家提供的商品，其促销价格由商家自行决定，但是修改市场价格是不允许的。一旦发现，京东将会对商家予以惩罚。
</p>
<p>
	□质疑
</p>
<p>
	促销活动明降暗涨
</p>
<p>
	昨天早上，贾女士向记者反映，自己收到京东商城发送的优惠活动短信。贾女士随即登录京东商城，发现一款女包的价格不降反涨，“10月9日，这款包标注的市场价是778元，京东价是345元。但今天标的市场价是1198元，京东价是598元。市场价差了400多，根本就没有优惠”。
</p>
<p>
	昨天下午4点，记者看到在该款女包的促销网页上，写着“奢华风暴，5折封顶，创有史最低，只限今天付款有效”的广告语。而在该页的商品评价区，用户“丽丽20”在昨天上午8点半留言评论，“前两天340元，做活动倒涨价了，骗人”。
</p>
<p>
	多人上网讲述经历
</p>
<p>
	此后，记者上网搜索，发现有多人微博留言，指责京东商城促销作假。
</p>
<p>
	用户“瓦纳主教Tory”称，他9日曾在京东上看中一款万和DSCF40-T4热水器，当时促销价格为498元，“我知道10月10日有一个沙漠风暴打折促销，没想到昨天一看，热水器价格变成559元了”，而且当日这款热水器的页面上还醒目标注“已优惠140元”的字样。
</p>
<p>
	除“沙漠风暴”促销活动内的商品，还有一些商品在促销当日也出现价格上涨的情况。微博用户“Lucylu哈布儿”称，自己曾将一件京东价格为 195元的液压摇摆踏步机放入购物车，待10日促销活动时，商品页面却变为市场价598元，京东促销价219元，折后的价格较活动前高出24元。
</p>
<p>
	微博用户“求长肉的牛帅帅”则表示，10月9日在京东商城看中一款449元的电脑CPU，将其放入购物车，未成想10日准备付款时却发现价格变成了459元了，“打出优惠的名义，但实际上又涨价，虽然钱不多，但是总感觉不是那么回事。”
</p>
<p>
	部分消费者认为，京东商城借促销名义，对部分商品明降暗涨。
</p>
<p>
	□京东回应
</p>
<p>
	安排专人调查属实将做惩罚
</p>
<p>
	昨天下午，京东商城相关负责人应女士回应称，商品是分批次进行促销的，降价的方式也不同，“不存在明降暗涨的情况”。
</p>
<p>
	应女士说，“沙漠风暴”之前，健身器材已处于促销中。而10日起开始进入满减活动，所以商品需要从原先的促销价调回，然后再进行满减等其他优惠促销。另外，电子类产品受市场价格影响较大，价格波动频繁，京东同样受市场秩序的制约，不会随意定价。
</p>
<p>
	对于贾女士所说的女包先涨价再打折情况，应女士表示，该产品属于第三方商家，促销价由商家自己在后台修改，京东商城不参与定价，只是进行监管，“但商家修改市场价项目是不允许的，京东商城已经安排运营人员调查。一旦属实，将对商家进行相应惩罚。”
</p>
<p>
	昨天下午6点半，记者查看该贾女士所选女包的促销页面，市场价格标示为1198元，但京东价已经修改为388元，广告语已删去“5折封顶，创有史最低”字样。
</p>
<p>
	□律师说法
</p>
<p>
	提价再做促销涉嫌价格欺诈
</p>
<p>
	发改委曾给出解释，原市场价是指经营者在本次降价前7日内，在本交易场所成交的有交易票据的最低交易价格。
</p>
<p>
	中国消费者协会律师团团长邱宝昌律师表示，如果贾女士所说属实，同一种商品在同一交易场所，在两日内价格浮动如此之大，是不合理的，“如果是提高市场价格后进行的促销活动，那么这一促销活动可能存在价格欺诈的嫌疑”。
</p>
<p>
	邱律师指出，消费者遇虚假优惠折价，可向价格主管部门投诉，请求对经营者进行处罚。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[10月10日起，京东商城开展为期一个月的“沙漠风暴”促销活动。然而促销活动首日，很多消费者发现，部分商品的市场价格相比活动之前有所上涨。对此，京东商城回应，促销活动中，由京东提供的商品不存在提高市场价的问题，而由第三方商家提供的商品，其促销价格由商家自行决定，但是修改市场价格是不允许的。一旦发现，京东将会对商家予以惩罚。


	□质疑


	促销活动明降暗涨]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
