<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-12-14 15:29:44</datetime>
  <title><![CDATA[创业者圈子飞来“假天使”：导师变身竞争对手]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	“长翅膀的不一定是天使，也有可能是鸟人。”这句网络流行的调侃语，放在当前热火朝天的创业环境下，戏谑中颇有几分真实的意味。
</p>
<p>
	周亮（化名）最近就碰到了一件令他郁闷的事。在通过申报、审核、比赛等层层关卡后，周亮所在的企业加入了某知名第三方创业联盟。该联盟承诺会对入选企业进行有针对性的战略梳理与规划指导，并有大量平台资源可供企业共享，对于成长优秀的企业还会参与早期天使投资，这对于刚在互联网创业阶段起步的周亮来说，无疑等于多了一个加速平台。
</p>
<p>
	出于对上述联盟的信任，周亮将涉及企业目前的商业模式、核心技术、拓展设想等具体内容毫无保留地告诉了联盟派驻的相关服务人员。然而，让他没有想到的是，没过多久他便获悉联盟内部自己组建了一个团队，操持起了与周亮类似的创业项目，原本的导师瞬间竟然成为了行业竞争对手。
</p>
<p>
	在炙手可热的创业大潮推动下，大量的创业圈子顺势而出，这些圈子背后的操盘者多为第三方创业服务机构，他们以服务的形式为创业企业提供发展平台，甚至还包括提供早期的投资资金，而这些都恰恰是创业早期企业最迫切想要得到的资源。另一方面对于这些创业服务机构而言，通过搭建平台接触大量的早期创业企业，从中发现成长优秀的苗子也成为了其获取早期投资渠道的有效途径之一。可以说，这是一种双赢的做法。
</p>
<p>
	然而，正因为如此，不少鱼目混珠者也乘机混入了这个群体中试图谋利。一位投资界的人士告诉记者，这群人在业内被称为“假天使”，且一直存在，他们借为企业服务的名义来诱套企业的核心机密，其实质是自己组建团队来复制创业者的项目，或者是将一些初创型企业的好点子嫁接到自己的已投项目中，这些假天使中也不乏一些打着创业扶持机构名义的个人或是团体。
</p>
<p>
	周亮觉得自己可能是碰到了“假天使”，但当他试图维护自己权益时却发现自己除了与该联盟签订过相关服务协议之外，并无其他约束条款，而在已签订的协议中也无涉及保密企业核心内容的相关条款。
</p>
<p>
	记者在采访多家创业服务机构之后发现，在这些服务机构内部鲜有与企业签订保密协议的做法。甚至于有机构内部人士向记者直言，不签保密协议是行规。
</p>
<p>
	他给出的理由是，一般进入这些创业圈子的第一步就是申报，在申报时企业都会被要求递交商业计划书，而其中必定会涉及一些企业的核心内容。不仅如此，所有的投资机构了解拟投企业的第一步都是从商业计划书开始。“如果按照这样的逻辑，要与每一个递交商业计划书的企业都签订保密协议显然是不现实的事情。”他说，“保密协议大多只存在于进入DD（尽职调查）阶段。”
</p>
<p>
	另一方面，上述人士也向记者提及，其实对于早期创业企业，它们中的不少企业一开始并不明确自己的创业方向，调整发展方向的状况时常存在，一旦发生变更，先前的保密协议就会变成一张废纸。
</p>
<p>
	然而，即便是那些少数有签订保密协议的机构，对企业来说很多时候这纸协议更像是安慰剂。某家早期创业扶持服务机构的副总经理告诉记者，其在与企业签订服务协议时会涉及一部分保密条款，比如企业间不能相互泄密，机构不对外泄露企业核心信息等内容。但他也向记者坦言，这些条款无任何法律效应，是否遵守全凭协议双方的个人信用，一旦真的发生泄密的问题，企业很难来维护自己的权利。
</p>
<p>
	但也有创业者对此事并不感冒。一位创业者向记者直言，企业害怕核心内容泄密无非是怕被竞争对手赶超，但在创业这件事上，没有一个绝对独一无二的创业想法，任何一个创业思路的背后都可能有成百上千个相类似的企业诞生，且任何企业都不可避免地会遭遇行业间对手的抄袭、模仿。他举了个例子，就好比企业开发了某个核心技术，但这个技术永远都不会成为壁垒，因为永远有更厉害的技术高手。“指望着想要一家独霸天下的做法本身就不正确，相反只有在更多同行企业的带动下才能促进行业的发展，企业才能从中获得更多的利益。”他说，“企业真正在乎的核心壁垒应该是时间，谁能在时间上抢先一步，谁才能站稳脚跟。”
</p>
<p>
	上述投资界业内人士建议初创期企业在加入第三方创业服务机构前，应先了解一下这个服务机构过往在业内的口碑。同时，为了规避后续可能产生麻烦，创业者在与这些机构沟通时也可以采取有所保留的做法。“比如不一定要向机构全盘托出涉及企业的关键信息，按照机构对企业的服务进程以及是否对企业真正受用的程度，再逐步地向机构‘透底’也是一种稳妥的方式。”
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[“长翅膀的不一定是天使，也有可能是鸟人。”这句网络流行的调侃语，放在当前热火朝天的创业环境下，戏谑中颇有几分真实的意味。


	周亮（化名）最近就碰到了一件令他郁闷的事。在通过申报、审核、比赛等层层关卡后，周亮所在的企业加入了某知名第三方创业联盟。该联盟承诺会对入选企业进行有针对性的战略梳理与规划指导，并有大量平台资源可供企业共享，对于成长优秀的企业还会参与]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
