<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>何为Web2.0网址导航</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	从Hao123网址之家创造的流量神话，简单在页面上放置站点链接便可以受到网民如此热烈的追捧，引来了一批又一批的模仿者，令人可悲的是，这些模仿者抱着像李兴平、蔡文胜一样一夜成名的幻想，放弃了创造，只是无谓的复制再复制。模仿一个导航网没有任何技术门槛，一个Hao123被收购，千万个Hao123站起来。各个导航站的千篇一律，使得导航站目前已经成为了垃圾站的代名词。对站长来说，流量和IP无疑是一种诱惑，在无法夺人青睐的情况下，纷纷利用木马、病毒、流氓，叫你活在“首页被锁定”的噩梦里......
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	坚持着的成功了，265在创新的道路上终究是取得了大众的认可.而这一切何尝又不是在表明,踩着别人的脚步,永远都走不出自己的路.
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	2004年8月31日，百度宣布以1190万人民币和4万股股票成功收购Hao123网址之家。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	2007年7月，GOOGLE于月内正式宣布收购导航网站265.com。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	Hao123和265对搜索的俯首称臣，让他们已成为搜索引擎门户的一部分官方服务。一定程度上使得导航网好象永远都摆脱不了被收购的归宿。而Hao123的没落也正式的宣告了网址导航类网站上一个时代的结束。然而，一个时代的结束同时也意味着一个新时代的开始。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	就在此时，Web2.0像一朵绽放的玫瑰，红遍个整个互联网，从陌生到熟悉，渐渐走入了我们的网络生活。全球所有的互联网巨头都开始向2.0时代进军，整个互联网的发展接下来会进入一场新的竞争乃至新的战争!&amp;nbsp;然则，何为Web2.0？就目前的一些定义而言，Web2.0是以&amp;nbsp;Flickr、Craigslist、Linkedin、Tribes、Ryze、&amp;nbsp;Friendster、Del.icio.us、43Things.com等网站为代表，以Blog、TAG、SNS、RSS、wiki等应用为核心，依据六度分隔、xml、ajax等新理论和技术实现的互联网新一代模式。Web2.0的精髓就是以人为本，提升用户体验。既是参与者，也是受益者。跟web1.0相比，强凋网站以\"用户\"为主体。我想我们大可不必去追究Web2.0的准确定义。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	伴随着一个新网络时代的兴起，导航网不会轻易的消失没落，而是升级为新一代的Web2.0网址导航。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	何为Web2.0网址导航？
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	针对现阶段出现的一些导航网，例如：http://web2sites.cn/&amp;nbsp;仅仅是在分类上增加了博客、播客、百科等，而在真正的创新意义上无所作。然而，我认为，新一代的导航网既要保持导航的特性，又要加入Web2.0的特性--用户体验。在导航功能的用户体验上，最好不过的首当是网站点评。web1.0的时代，网站与网站间缺乏沟通。web2.0的时代，用户与网站间缺乏沟通。Web2.0网址导航，不一定要是博客或百科，而是更多的体现在用户体验方面，更好的体现网络不仅是网站的天地，也是用户的天地。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	在导航泛滥复制的时候，让我们值得庆幸的是，一个新时代的产物诞生了。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	http://www.129139.com&amp;nbsp;129139上去导航在经过一年的内测使用及不断改版后，于2007.10.15正式推出。我相信它将标志着Web2.0导航时代的开始。该网站采用c#&amp;nbsp;+&amp;nbsp;ajax&amp;nbsp;+html技术，在导航分类的基础上，增加了网站点评及精彩内容推荐。每个网站都生成介绍页，可以进行信息了解及用户点评。每个网站名旁边都设置精彩内容推荐，将该网站与网站内容紧密结合在一起。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	具体内容如下：
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	1．集合了三种搜索工具：
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	综合搜索：网站、网页、音乐、图片、电影、股票、基金
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	站长工具：Alexa、收录、PR、IP、域名、手机、趋势、关键字排名速查
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	网友工具：天气、火车、地图、文档、邮编、翻译、违章、非主流
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	2．网站点评页：
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	在网站点评页内有关于某个网站的相关介绍：目录、关键词、ALEXA、PR、收录、网站描述以及精彩内容推荐等信息。用户不需要访问该网站，便可了解到网站的信息。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	最关键的是，用户可以对网站进行点评，以及在用户体验、功能设计、实效性、创新度、前途等方面进行星级打分。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	3．精彩内容推荐：
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	在每一个网站名的旁边都跟随有该网站的精彩内容推荐，网友不需要点击便可了解到各网站的最新精彩内容。使导航功能步入了一个全新的档次。我们需要的不单单是一个网站列表的链接名单，而是更多的直观了解。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	然而，对上去导航来说，它只是个雏形，相信在不断的创新中，将会是Web2.0新时代的青睐。它不是博客、不是网摘、亦不是百科，而是Web2.0的时代产物，亦是导航时代没落后的升级产物。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	正如饶凯所说：“我们看到网址导航类网站并不会因上一个时代的结束而就此终结，相反在互联网2.0时代它们依然能够随时随地听从于客户敏感性的呼唤并做出自己的反应与改进的行为，这些都将构成后网址导航时代这类网站的核心竞争力和新的强大生命力，祝网址导航网站继续一路走好！
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/web/2012-06-08/1339115378.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
</comment-list>
</root>
