<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[罗永浩锤子ROM 6月开放下载 明年推手机硬件]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	<strong>罗永浩锤子科技公司</strong>耗时九个半月研发的手机ROM终于在昨晚揭开了神秘的面纱，罗永浩在发布会上分视觉篇、功能篇和人性化三个章节向人们展示了Smartisan OS（锤子ROM）。类似小米和魅族的手机发布会，Smartisan OS 的发布会同样带有苹果发布会的色彩。罗永浩还特意挑选了合适的中文字体，使得发布会整体风格和苹果的发布会更加相似。
</p>
<p>
	<img src=\"/mod/kd/attached/image/20130328/20130328195847_24787.jpg\" alt=\"\" />
</p>
<p>
	<p>
		发 布会的核心自然是Smartisan OS。相比其他手机ROM而言，Smartisan OS 最明显的差异体现在视觉上，主要是其采用了新的图标和深度定制的用户界面。在功能上，罗永浩强调了 Smartisan OS 的 Launcher 可以方便用户管理应用。而人性化设计则主要体现了Smartisan的一些细节设计。
	</p>
	<p>
		Smartisan OS 将于今年6月15日开始开放下载，届时会支持多款Android 手机。锤子科技将于明年上半年推出自己的手机硬件，到时候Smartisan OS很可能将不再支持其他手机。另外，锤子科技也将建立自己的应用商店。
	</p>
	<p>
		在发布会上，罗永浩还透露了部分锤子科技的融资情况。陌陌科技的创始人唐岩是锤子科技的天使投资人，而Smartisan OS也将内置陌陌应用。不过罗永浩同时强调，用户可以随时删除Smartisan OS内置的任何应用。
	</p>
	<p>
		目前版本的Smartisan OS仅有七位工程师，这是因为罗永浩听说小米的MIUI第一版是六位工程师花两个月时间做出来的，但是第一版的 MIUI 非常简单。“他们也不是蓄意误导我们，只是客观上我们受到了影响。我这轮融资结束要把工程师扩张到150人左右。”罗永浩说。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		<strong><span style=\"font-size:14px;\">重在设计和细节</span></strong>
	</p>
	<p>
		虽然罗永浩从去年四月就高调宣布要做手机，但是关于其公司和产品的信息却一直非常保密。在发布会上，罗永浩表示，如果现在不召开发布会，锤子科技的产品信息也很可能会被泄漏出来。
	</p>
	<p>
		不过虽然Smartisan OS一直很神秘，但是锤子科技的设计师却非常知名。其中 Nod Young 曾为罗永浩设计过多款海报，他的作品也一直颇受好评。因此人们对Smartisan OS的设计一直抱有较高的期望。
	</p>
	<p>
		对于从来没有涉足过手机领域的罗永浩来说，通过一些精巧的设计来打动用户也最容易做到。Smartisan OS的设计主要体现的图标和主界面上，可以说 Smartisan OS 重新定义了图标。
	</p>
	<p>
		罗 永浩认为自2007年 iPhone 发布到现在，图标始终缺乏创新。Smartisan OS 的定制图标放弃了 iOS 惯用的圆角正方形图标，而是采用了原生图标的样子。为了在 Android 系统里更有更好的视觉效果，罗永浩将一个屏幕的图标由其他系统普遍采用的16个缩减为12个，并且都加上了格子背景来保证图标的统一性。
	</p>
	<p>
		锤 子科技聘请设计师重新为大约1000款应用设计了图标。届时用户可以选择采用Smartisan OS的图标或者官方图标，同时设计师也可以向锤子科技提交自己为其他应用设计的图标。这在手机ROM中尚属首例。但是对于几十万其他Android应用来 说，这种做法是否合适还很难说。
	</p>
	<p>
		在手机的功能上，由于受Android 系统影响较大，第三方ROM 并没有太多自由发挥的空间。罗永浩重点强调了Smartisan OS的Launcher，其最大特点就是可以帮助用户更好的管理手机应用，比如可以将多屏内容缩小显示在手机主屏幕上，用户可以随意拖动应用图标进行排序 等操作。
	</p>
	<p>
		除了这些特点，Smartisan OS在一些细节上做的非常用心，比如短信延迟3秒发送来确保用户有时间来撤销发送请求，比如当用户不小心调错系统语言的时候可以通过识别国旗来恢复。
	</p>
	<p>
		另 外，罗永浩特意提到了Smartisan OS的语音助手和解锁方式。Smartisan OS 将语音助手更加简单化，除了电话呼叫以外，都需要用户手动选择语音口令的使用环境来提高识别的准确度。在解锁方面，用户如果通过电源按键解锁，当屏幕前方 没有遮挡的时候，手机会自动解锁，无需用户再次滑动解锁。
	</p>
	<p>
		<br />
	</p>
	<p>
		<strong><span style=\"font-size:14px;\">未能真正“惊艳”登场</span></strong>
	</p>
	<p>
		由于在发布会前，罗永浩在微博上一直非常高调，这也导致用户对Smartisan OS抱有极高的期望。从发布会的情况来看，Smartisan OS 并没有达到“惊艳”的效果。
	</p>
	<p>
		因为Smartisan OS是一款基于Android深度定制的操作系统，因此在很多操作上很难跳出Android 的模式，在功能上也很难做出较大的亮点。而在强调各种人性化设计的细节时，罗永浩也坦言，一些细节设计的使用场景并非用户每天都会遇到。
	</p>
	<p>
		不过从对细节的追求上，可以看出罗永浩的确非常用心。但或许因为他缺乏手机行业的经验，即使用心也只能在细节上对系统做出改进，而并不能对整个 Android 系统做出颠覆式的创新。
	</p>
	<p>
		罗永浩经常那雷军的小米科技和黄章的魅族科技开玩笑，但是Smartisan OS相比MIUI 和魅族的Flyme没有明显的优势。
	</p>
	<p>
		相比没有太多行业积累的罗永浩，雷军的强项在于自己对互联网和移动互联网的理解、过去的投资布局以及营销能力，黄章的强项在于对极致的追求和魅族本身一定的硬件制造基础。罗永浩可以利用的除了自己的营销能力，只剩下自己的人气了。但是人气能起到多大作用很难预测。
	</p>
	<p>
		当然这还只是Smartisan OS的初次亮相，距离正式公开下载还有50多天的时间。随着更多人员的加入，如果能保持快速更新迭代，到6月15日这款ROM还有很大的提升可能。
	</p>
	<p>
		对罗永浩来说，做手机ROM只是他的第一步，他还计划明年上半年推出自己的手机。而这将是一个更大也更困难的工程。
	</p>
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	罗永浩锤子科技公司耗时九个半月研发的手机ROM终于在昨晚揭开了神秘的面纱，罗永浩在发布会上分视觉篇、功能篇和人性化三个章节向人们展示了Smartisan OS（锤子ROM）。类似小米和魅族的手机发布会，Smartisan OS 的发布会]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
