<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2013-01-16 23:48:18</datetime>
  <title><![CDATA[《网站盈利交易论》之推广篇]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	网站推广是网站运营的重要工作之一，网站推广能够有效地促进用户数量的提升、增进用户活跃度的提高和建立网站品牌知名度，实现网站良性的新旧用户的更替。前一文《网站盈利交易论》之用户关系篇，强调了用户关系能够促进用户创造网站价值内容和建立网站盈利的通道。用户关系本身具有不断吸纳新用户的作用，但是，也离不开我们积极主动的推广，没有始终如一的坚持推广用户，也即不存在用户关系的形成。网站推广可以不断的吸纳新的用户加入，可以加速用户关系的形成，可以有效的促进网站价值的提升，实现网站尽早盈利。本文站一排重点分析网站推广的几种方式，望站长们斧正。
</p>
<p>
	<strong>一、QQ群推广是站长推广用户的利器，能够有效聚集用户与形成深度用户关系。</strong>
</p>
<p>
	如今凡是站长基本上都建立有用户交流QQ群，QQ群的推广虽然受众人群有限，只要我们不断的努力，一样可以获得大量的真实用户。通过与QQ用户不断地深入地沟通与交流，可以建立牢固的用户关系，可以发现一些与您网站行业的精英用户和活跃用户，这样的用户便是网站日后发展的重要资源。只要我们有效的整合QQ群里的用户资源，积极的为用户提供价值内容，用心听取用户的需求，不断的满足用户的需求，一定可以赢得用户的认可；同时，可以充分调动精英用户发表某一行业的精华资讯、知识或者新颖观点，带动其他用户也参与到网站的讨论中来，提高网站用户的参与度。QQ群的沟通费时费力，很多站长不乐意与用户交流。我们通过QQ群与用户沟通的过程，完全可以边交流，边向用户推广我们提供的商品或者服务，一旦完成交易，我们就可以获得利润。如此一来，我们与用户沟通的积极性便会大大的提高，与用户建立的关系也便会更具有深度，带着获得利润与沟通和单纯的与用户沟通，我们的一定是完全不同的。在网站建立个您推广的商品或者服务的版块，甚至一个导航也行，不断的与用户深入潜出的沟通，不断的推广自己的网站和提高用户参与度，也不断的推广商品或者服务，即可实现建立牢固用户关系的目标，也可以实现获得盈利的目的，可谓是一举两得。
</p>
<p>
	<strong>二、软文、微博以及其他推广方式，是站长们需要深入挖掘的方式。</strong>
</p>
<p>
	优质的行业软文能够有效的吸引用户点击和转发，提高网站的知名度，建立网站在用户心目中的品牌地位。软文并不是发发新闻广告，而是要真正的写一些具有价值的文章，能够让用户愿意看完，学习到知识，并深入到他们的内心。一定数量的优质软文能够在短时间内，大大的提高网站的知名度，建立网站品牌形象。因此，无论我们写一些经过深入分析的软文，还是写一些纯粹炒作的软文，都不应当离开能够深入用户内心这一宗旨，如此，才能让用户牢牢的记住网站名称，为网站建立品牌奠定基础。软文是建立网站品牌的最佳方式。相对于微博而言，微博传递信息的简短性、瞬间性和浅层次性，非常适合用于炒作，拟定一个奇特和吸引眼球的标题是我们进行微博推广的重要方法。当然，微博作为站长们新的推广方式已经得到了广泛的应用，尤其是一些名人微博，能够迅速吸引点击，制造事件和轰动，具有很好的推广效果。现今经过站长们的不断创造，很多新的推广方式不断涌现出来，站长们也都看的眼花缭乱。此时，笔者建议：您可以在坚持您原有擅长推广方式基础上，尝试下新的推广方式是否适合自己，如果适合便可以采取，不适合便可抛弃。目前，站一排主要采取QQ推广方式，以建立具有深度的用户关系；采取软文推广方式，以建立网站知名度。
</p>
<p>
	<strong>三、事件营销能够在短时间内形成病毒式推广、扩大用户数量和提高网站知名度。</strong>
</p>
<p>
	事件营销的核心是牢牢的抓住用户的围观心理，或者好奇心理，或者新潮心理，或者评论心理。事件营销需要通过受众人群广泛的新闻媒体或者知名网站制造病毒，并借助一系列的有步骤和有计划的宣传推广，便能让病毒源扩散，达成制造事件的目的。任何事件营销都有优质的病毒源和传播源，我们要牢牢的抓住用户的心理，或爆出猛料，让用户围观；或制造流行，让用户显摆；或提出理念变革，让用户论战。只要我们能够让更多的用户关注、参与和评论事件，便有效地促进事件的传播，同时，再结合一些具有广泛用户的传播源，例如：新闻媒体或者知名网站，不断的发布与事件相关的优质软文，让事件不断的出现在人们的视野和脑海里，刺激用户的围观心理，即可让事件得到更加广泛的传播，网站的用户数量将会得到大大的提高，网站的知名度也会得到大大的提升，网站品牌随着事件的深入，将会逐步建立起来。事件营销的运作，需要一定的成本，发布新闻和发表软文以及雇人传播均需要一定的费用，并不适合处于起步阶段的草根站长。假如您有非常好的事件创意，可以尝试着进行一些小范围内的事件营销，不断地总结和提高事件营销的经验与水平，为日后进行大规模的事件营销打牢基础。
</p>
<p>
	任何一个网站均离不开推广，无论您的推广方式什么样的，皆是在努力的推广着用户，吸引着用户和建立着网站的知名度。QQ群是古老却最适合聚集用户的推广方式，站长们切不要抛弃。QQ群是一种互动关系，只要我们努力的将群里的互动转化为网站内部的互动，便能拥有真实而具有深度的用户。站一排论坛积极探索站长盈利新方式，与站长们一同成长。软文是站长们建立个人品牌的法宝，事件营销是站长们实现规模化推广的利器，让我们一起努力推广吧。
</p>
<p>
	本文由站一排编辑供稿，欢迎转载：http://bbs.zhanyipai.com
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[网站推广是网站运营的重要工作之一，网站推广能够有效地促进用户数量的提升、增进用户活跃度的提高和建立网站品牌知名度，实现网站良性的新旧用户的更替。前一文《网站盈利交易论》之用户关系篇，强调了用户关系能够促进用户创造网站价值内容和建立网站盈利的通道。用户关系本身具有不断吸纳新用户的作用，但是，也离不开我们积极主动的推广，没有始终如一的坚持推广用户，也即不存在用户]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
