<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[过年了，短信拜年，你OUT了！]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	&nbsp; &nbsp; <strong>&nbsp;</strong><strong>为何不要用短信拜年了?</strong>
</p>
<p>
	先回顾一下短信的发展史。
</p>
<p>
	短信 short message service，简称SMS 是用户通过手机或其他电信终端直接发送或接收的文字或数字信息，用户每次能接收和发送短信的字符数，是160个英文或数字字符，或者70个中文字符。
</p>
<p>
	1992年5.17“电信日”，世界上第一条短信在英国沃尔丰的GSM网络上通过PC向移动电话发送成功。不过，短信的发明人却是芬兰人，因为北欧人的感情比较含蓄，不喜欢通过电话来表达，于是就突发奇想地发明了短信。20年来，全球使用短信的用户已达40亿， 2012年全球共发送近10万亿条文本短信。
</p>
<p>
	中国正式拥有短信业务在1994年。经过6年发展，到2000年，中国手机短信息量突破10亿条;2001年，达到189亿条;2004年，飞涨到900亿条。目前，中国有11亿手机用户，每年发送短信超过万亿条。
</p>
<p>
	2011年，仅北京除夕夜拜年短信发送量超过10亿条，创造了短信历史最“繁荣”时刻。
</p>
<p>
	短信在全世界如此疯狂，中国人为何为春节拜年短信而“苦恼”呢?
</p>
<p>
	1， 短信今非昔比，已背离了中国的“仁义礼智信”文化传统。就拿拜年短信来说，相关部门统计，2012年全国春节期间短信发送量达300多亿条，超过2011年的近300亿条，也超过了2010年的230亿条。当时笔者分析其为“虚假繁荣”，调查发现，群发的拜年短信，内容雷同，虚情假意，浪费资源，违背了人们沟通的初衷。
</p>
<p>
	2，电信运营商系统问题太多，短信迟延误事频发发生。譬如，
</p>
<p>
	你给朋友发一条拜年信息，假设当时网络不佳(有微弱信号)，无法收到信息。你的朋友几个月后才收到短信，这岂不是闹出笑话吗?
</p>
<p>
	3， 在拇指文化中，短信的互动性太差了。譬如，很多老人不会手机输入法，操作频频失误，经常产生歧义;如果没有存发短信者电话，不知道发短信者是谁?错发短信，尴尬不断。
</p>
<p>
	4， 在互联网时代，手机病毒泛滥，钓鱼者趁虚而入，色情等病毒破坏性巨大，导致很多人对短信产生恐惧。
</p>
<p>
	来自工信部的数据，2012年，全国移动短信发送量达到8973.1亿条，同比增长仅2.1%。 如果按照去年我国手机用户增长11%来计算，人均短信发送量下滑了9%左右。人们之间沟通短信少了，尤其是节假日发短信急剧下降。
</p>
<p>
	取代短信拜年的是什么?
</p>
<p>
	最时髦的拜年方式是什么?一段时间以来，相信大家已经看到，QQ留言、微博私信、人人网、陌陌，还有微信等即时通讯工具平台出现，并且成为最爱。
</p>
<p>
	看一组数据：
</p>
<p>
	微信：腾讯聊天软件。目前用户超过3亿。
</p>
<p>
	新浪微博：用户之间的聊天工具，注册用户4亿。
</p>
<p>
	陌陌：可认识周围的陌生人，用户超2000万。
</p>
<p>
	旺旺：淘宝沟通软件，用户数超过1亿。
</p>
<p>
	为什么人们会选择微信们，而不是短信，看看后者的牛逼之处：
</p>
<p>
	1， 资费便宜，运营商流量包月，微信、微博、飞信、飞聊等几乎处于免费状态。而短信大多收费1毛，打电话漫游费更高，这是网民最认同的地方。
</p>
<p>
	2， 微信们越来越人性化。自由沟通，拉进了人与人之间的距离。尤其是语音出现，童叟皆宜。而微信最近升级4.5版本，群发信息，对短信的打击是致命的。
</p>
<p>
	于是，传统的短信拜年正悄悄地“呼叫转移”，QQ、微信、微博等即时通讯平台“隔空喊话”，成为了年轻人首选，成为都市时尚人群交流的前卫模式。
</p>
<p>
	用短信拜年的人，很快就会被“同化”
</p>
<p>
	我们先看看什么人需要还要发短信呢?
</p>
<p>
	1， 短信的“铁杆”用户：中国13亿人口，不能用手机上网的老人和儿童;
</p>
<p>
	2， 网速慢的时候，无法登陆微信、QQ等;
</p>
<p>
	3， 政府应急事件(地震、暴雨等)短信通知;
</p>
<p>
	4， 运营商包月送短信的的用户，反正是免费，不用也白不用;
</p>
<p>
	5，没有微博、微信和QQ的用户。
</p>
<p>
	不过，我们看到这些群体已非常“小众化”了，被“策反”的几率非常高。一旦回家探亲的城里人给他们手机装上微信这些新鲜玩意，大概他们再也不想用传统的短信了。
</p>
<p>
	微信有缺陷，暂时的!
</p>
<p>
	我们必须看到，短信的竞争对手微信、微博和QQ等即时通讯工具并非完美无缺，而是嗷嗷待哺，存在一定的问题。
</p>
<p>
	第一个是短信的掘墓人微信，相比短信20年经历相比，它才2年，太年轻，因此缺陷也非常多(这里主要列举与短信相关的)1，用户才3亿，而且这个数据也有水分，发展的国家也有限，据说已经延伸到印度，但是也普及世界100多个国家和地区，需要一个过程;2，过分依赖运营商的网络，如果网速太慢，无法登陆互联网，也无法实现即时通讯;3，注册用户并不像手机用户那样，纯粹数字化，因此，要群发信息并不容易;4，过分随意，信息的确定性较差;5，垃圾广告问题照常存在，甚至局部泛滥;5，由于涉及到互联网等内容，网络病毒以及安全风险存在;
</p>
<p>
	第二个竞争对手微博和QQ。微博和微信一样，用户覆盖面有限，微博私信功能今天已经面临着垃圾信息泛滥，很多用户已远离私信;而QQ具有更多的不确定性。他们对互联网的速度的依赖比微信更严重，因此，微博掉线、QQ掉线将是用户体验大打折扣。
</p>
<p>
	第三个竞争对手是话音业务。即便是话音实现了免费，由于手机难以解决固有续电问题，难以避免手机发热发烫问题，因此，通话时长有一定上限，一旦到了电量不足之时，短信自然就派上用场。
</p>
<p>
	尽管微信们存在以上问题，但是由于其符合移动互联网的人们生活习惯，代表了最时髦、最时尚的潮流，因此，这些问题很快就会得到完善。譬如微信版本升级不断，功能上更加完善。
</p>
<p>
	业内人士分析，短信逐渐退出历史舞台，这是迟早的事情。
</p>
<p>
	其一，用户逐渐流失。人们将习惯微信等即时通讯工具的使用，短信用户越来越少，成为不被关注的群体。
</p>
<p>
	其二，运营商没有利润，没有市场驱动。
</p>
<p>
	据市场研究公司Ovum曾经表示，2012年底全球电信运营商的短信营收预计将损失230亿美元，2016年这一数字将增加至540亿美元，营收流失扩大至今年的两倍多。
</p>
<p>
	运营商人士透露，没有钱赚的短信，用户体验想得到改善，连想也不要想。“我们都忙着搞移动互联网了，没有心思，也根本无法从技术上改善短信的用户体验问题。”
</p>
<p>
	最近，香港电信运营商电讯盈科宣布：与微信达成合作，每月付只要给电讯盈科8块钱，就能不限流量地使用微信服务，包括文字、语音、图片、视频。运营商主动颠覆自己，向微信送上橄榄枝，以后，当然，和微博以及其它即时通讯牵手，这是迟早的事情。
</p>
<p>
	你看，连运营商都准备放弃的业务，主动向微信们投怀送抱，那么，短信距离死也就不远了。
</p>
<p>
	因此，建议你还是跟上移动互联网时代潮流，别再发短信了，没有人会看的!
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	&nbsp; &nbsp; &nbsp;为何不要用短信拜年了?


	先回顾一下短信的发展史。


	短信 short message service，简称SMS 是用户通过手机或其他电信终端直接发送或接收的文字或数字信息，用户每次能接]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
