<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>32</uid>
  <datetime>2012-12-25 18:37:37</datetime>
  <title><![CDATA[SEO实战密码作者 ZAC 竟然是“半路出家”]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	<strong>SEO实战密码的作者ZAC</strong>真名是昝辉，他是SEO届的知名专家，著有《网络营销实战密码》和<a href=\"http://www.itsrcs.com/bookLib/73\" target=\"_blank\">《SEO实战密码》</a>，后者我已经收藏了。那么关于ZAC的一些信息，可能大家都不太了解，只知道他是新加坡华人。下面分享一篇新加坡联合早报对于ZAC的报道，含我自己的一些感想：
</p>
<p>
	昝辉（40岁）最近几年一直安然自得地享受着最“亲家庭”的工作方式，一边在家处理网上业务，一边与太太一起照顾和陪伴2岁大的女儿，自由支配工作与休息的时间。 （PS.也就是SOHO的工作方式啊，好羡慕啊，我也想有这样的工作环境，向这一目标而努力奋斗！）
</p>
<p>
	令人意想不到的是，这名在搜索引擎优化和电子商务领域小有名气的网络专家，竟然是靠自学成才。
</p>
<p>
	28岁第一次上网
</p>
<p>
	1992年，昝辉毕业于北京航空航天大学电子工程系，主修雷达与微波专业。工程系毕业后，他出人意料地转换跑道，考取属于文科的北京电影学院硕士研究生。毕业后，他被分配到中央电视台电影频道工作。
</p>
<p>
	当时，互联网在中国刚刚起步。昝辉第一次上网，是在央视国际频道——全台最早能上网的地方，向那里的同事私下借用的。那年，他28岁（PS.真没想到，我现在也是28岁，现在努力也不晚啊！）。
</p>
<p>
	在央视工作两年后，1997年他选择出国，到本地一家大型会展及广告公司担任录像编辑，负责制作广告及宣传片，工作范围与互联网一点关系都没有。
</p>
<p>
	为了谈恋爱而研究网络技术
</p>
<p>
	1999年，正与女友热恋的昝辉，开始对互联网发生兴趣。“当时上网的原因非常简单，就是为了跟在国内的女朋友谈恋爱。”
</p>
<p>
	昝辉说：“那时可不像现在，没有廉价的IP电话卡，没有网上视频软件，打国际长途又非常贵。为了能跟女友经常通话，我就自己研究资料，下载各种软件不断尝试，终于摸索出一套利用微软网上会议软件，在动态IP下通话的方式。”
</p>
<p>
	这一成功，为昝辉开启了互联网的商机大门。
</p>
<p>
	2002年，他又自学了网站技术，业余创办了“www.aboutvideoediting.com”，一个关于视频剪辑的专业网站。成为站长后，他开始研究搜索引擎优化技术（Search Engine Optimization，简称SEO），短短一年内，使自己的网站流量大增。
</p>
<p>
	昝辉敏锐地意识到，只要针对搜索引擎，在自己的网站上做好优化，就可以让谷歌、百度等搜索网站，为自己带来持续的流量。流量又可以转化为客户，也就是说，掌握了搜索引擎优化技术，就掌握了一门低成本、高成效的网上营销秘笈。
</p>
<p>
	家中创业 网上卖“空间”
</p>
<p>
	有了营销手段，接下来的问题是卖什么？当时，昝辉的网站需要向网络服务供应商租用空间，他想：“我何不干脆租用一台专属服务器，把它分割成多个不同的空间配套，在满足自己使用的同时，也向别人提供网站寄存服务（web hosting）呢？”
</p>
<p>
	2003年，昝辉辞职。他以每月500元的租金，租下第一台服务器，开始推广他的网站寄存服务。他设立的singaporewebhosting.com在进行了合理的优化后，很快就有客户通过搜索引擎找上门来，向他定购网站空间。不到半年，他就实现了收支平衡。
</p>
<p>
	由于网络服务器是租用的，不设在家中，而买卖的网站空间是虚拟的，真正在卖的是一种寄存服务，所以整个交易可在网上进行，昝辉只需坐在家中，通过一台电脑，就能完成公司的全部营运。
</p>
<p>
	新移民创业有英文读写优势
</p>
<p>
	随着知名度的提高，昝辉开始提供咨询与培训服务。到目前为止，他已为30多家企业提供了搜索引擎优化方面的配套服务。
</p>
<p>
	此外，昝辉同时还经营十多个网站，售卖的产品五花八门，甚至包括幼儿时装等。
</p>
<p>
	昝辉说，新移民在网上创业有优势，除技术优势外，还有语言优势。“在新加坡经过多年适应后，我们的英文能力往往会有很大提高，尤其在读写方面。而网络世界恰恰以读写为主。”所以，昝辉的网站不少是英文的，针对的主要是新加坡及欧美客户。
</p>
<p>
	但也有一个例外，那就是新卡网（xincards.com）。昝辉说：“设立这个售卖IP电话卡的中文网站，不是为了盈利，而是希望新来的朋友能更方便、更及时地买到IP电话卡，多跟家人保持联系。这其实与我们以前谈恋爱的痛苦经历有关。”
</p>
<p>
	说到这里，昝辉与太太相视一笑，“当初要是有IP电话卡就好了。”
</p>
<p>
	太太以为嫁给了“无业游民”
</p>
<p>
	2004年，昝辉在中国与女友王婷完婚，婚后一起回到新加坡。为了不让王婷担心，昝辉之前并没有告诉她自己辞职创业的事。
</p>
<p>
	王婷回忆说：“到新加坡的第二天早上，他拎着包去‘上班’。我跟他说，晚上早点回来，我等你吃饭，他还笑着答应了。可是不到中午，他就回来了。我问他怎么回事？他说，‘老板要减薪水，我一气之下辞职不干了。’”
</p>
<p>
	王婷当时心里一惊：怎么自己刚来，先生就失业了？辞职这么大的事，也不事先商量一下？“说辞就辞，难道我眼光这么差，竟然嫁给一个无业游民？”
</p>
<p>
	嘴上虽然没说什么，但心存疑惑的王婷，很快发现了蛛丝马迹：昝辉一到家，就神神秘秘地坐在电脑前忙碌起来，而且每天都会亲自开信箱，时不时会收到别人寄来的支票。
</p>
<p>
	很快地，昝辉就坦白了。王婷说：“他是个沉稳的人，而且我也相信他的能力。既然他选择创业这条路，我自然会全力支持。即便心里担心，也还是要尽量避免给他造成无谓的压力。”
</p>
<p>
	王婷的眼光没有错。昝辉的业务果然蒸蒸日上，虽然家里始终只有一台电脑，可是他租用的服务器已从一台增加到八台，寄存的网站超过1000个，单这项服务，每年收入就达10多万元，而且利润相对较高。
</p>
<p>
	博客每天一贴 与网友分享经验
</p>
<p>
	2006年，昝辉决定乘胜追击，拓展中国市场。他首先利用自己在搜索引擎优化方面的优势，开设博客，用每天一贴与网友分享经验的方式，来树立形象。
</p>
<p>
	为了节省昝辉的时间，王婷主动承担起打字的任务，昝辉只需动口就行了。
</p>
<p>
	昝辉说：“她确实帮了我很多忙，除了打字，也扮演了监督者的角色。我有时候忙得累了，就不想写了，可王婷说，既然承诺每日一贴，就应该说到做到，总是逼我完成‘作业’。”而昝辉在中国SEO领域的知名度，就是靠博客里的每日一贴，一砖一瓦建立起来的。
</p>
<p>
	不过，昝辉开拓中国网站寄存市场的努力，还是失败了。昝辉说：“不是因为没有客户，而是市场太乱。”中国客户想到国外租用服务器，很多是要做非法的网站，如色情网、赌博网站等。为此，昝辉毅然决定停止推广。
</p>
<p>
	著书写网络营销
</p>
<p>
	而他博客里的每日一贴，却为他带来意想不到的收获——中国电子工业出版社找到他，希望他能写一本关于网络营销的专著。
</p>
<p>
	去年年底，昝辉终于完成了《网络营销实战密码》一书。面世后，3000本新书很快销售一空，之后又加印三次，总销量达1万2000本。昝辉也因此成为在中国业界小有名气的网络专家和畅销书作者。
</p>
<p>
	另外Zac还写出了<a href=\"http://www.itsrcs.com/bookLib/73\" target=\"_blank\">《SEO实战密码》</a>一书
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[SEO实战密码的作者ZAC真名是昝辉，他是SEO届的知名专家，著有《网络营销实战密码》和《SEO实战密码》，后者我已经收藏了。那么关于ZAC的一些信息，可能大家都不太了解，只知道他是新加坡华人。下面分享一篇新加坡联合早报对于ZAC的报道，含我自己的一些感想：


	昝辉（40岁）最近几年一直安然自得地享受着最“亲家庭”的工作方式，一边在家处理网上业务，一边与]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
