<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>如何快速学习Java</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	1．如何学习程序设计？
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	JAVA是一种平台，也是一种程序设计语言，如何学好程序设计不仅仅适用于JAVA，对C++等其他程序设计语言也一样管用。有编程高手认&amp;nbsp;为，JAVA也好C也好没什么分别，拿来就用。为什么他们能达到如此境界？我想是因为编程语言之间有共通之处，领会了编程的精髓，自然能够做到一通百通。&amp;nbsp;如何学习程序设计理所当然也有许多共通的地方。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	1.1&amp;nbsp;培养兴趣
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	兴趣是能够让你坚持下去的动力。如果只是把写程序作为谋生的手段的话，你会活的很累，也太对不起自己了。多关心一些行业趣事，多想想盖茨。不是提&amp;nbsp;倡天天做白日梦，但人要是没有了梦想，你觉得有味道吗？可能像许多深圳本地农民一样，打打麻将，喝喝功夫茶，拜拜财神爷；每个月就有几万十几万甚至更多的&amp;nbsp;进帐，凭空多出个\"食利阶层\"。你认为，这样有味道吗？有空多到一些程序员论坛转转，你会发现，他们其实很乐观幽默，时不时会冒出智慧的火花。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	1.2&amp;nbsp;慎选程序设计语言
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	男怕入错行，女怕嫁错郎。初学者选择程序设计语言需要谨慎对待。软件开发不仅仅是掌握一门编程语言了事，它还需要其他很多方面的背景知识。软件开发也不仅仅局限于某几个领域，而是已经渗透到了各行各业几乎每一个角落。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	如果你对硬件比较感兴趣，你可以学习C语言/汇编语言，进入硬件开发领域。如果你对电信的行业知识及网络比较熟悉，你可以在C/C++等之上多花&amp;nbsp;时间，以期进入电信软件开发领域。如果你对操作系统比较熟悉，你可以学习C/Linux等等,为Linux内核开发/驱动程序开发/嵌入式开发打基础。如&amp;nbsp;果你想介入到应用范围最广泛的应用软件开发（包括电子商务电子政务系统）的话，你可以选择J2EE或.NET，甚至LAMP组合。每个领域要求的背景知识&amp;nbsp;不一样。做应用软件需要对数据库等很熟悉。总之，你需要根据自己的特点来选择合适你的编程语言。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	1.3&amp;nbsp;要脚踏实地,快餐式的学习不可取
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	先分享一个故事。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	有一个小朋友，他很喜欢研究生物学，很想知道那些蝴蝶如何从蛹壳里出来，变成蝴蝶便会飞。有一次，他走到草原上面看见一个蛹，便取了回家，然后看&amp;nbsp;着，过了几天以后，这个蛹出了一条裂痕，看见里面的蝴蝶开始挣扎，想抓破蛹壳飞出来。这个过程达数小时之久，蝴蝶在蛹里面很辛苦地拼命挣扎，怎么也没法子&amp;nbsp;走出来。这个小孩看着看着不忍心，就想不如让我帮帮它吧，便随手拿起剪刀在蛹上剪开，使蝴蝶破蛹而出。但蝴蝶出来以后，因为翅膀不够力，变得很臃肿，飞不&amp;nbsp;起来。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	这个故事给我们的启示是：欲速则不达。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	浮躁是现代人最普遍的心态，能怪谁？也许是贫穷落后了这么多年的缘故，就像当年的大跃进一样，都想大步跨入共产主义社会。现在的软件公司、客户、&amp;nbsp;政府、学校、培训机构等等到处弥漫着浮躁之气。就拿笔者比较熟悉的深圳IT培训行业来说吧，居然有的打广告宣称\"参加培训，100%就业\"，居然报名的学&amp;nbsp;生不少，简直是藐视天下程序员。社会环境如是，我们不能改变，只能改变自己,闹市中的安宁，弥足珍贵。许多初学者C++/JAVA没开始学，立马使用VC&amp;nbsp;/JBuilder,会使用VC/JBuilder开发一个HelloWorld程序，就忙不迭的向世界宣告，\"我会软件开发了\"，简历上也大言不惭地写&amp;nbsp;上\"精通VC/JAVA\"。结果到软件公司面试时要么被三两下打发走了，要么被驳的体无完肤，无地自容。到处碰壁之后才知道捧起《C++编程思想》&amp;nbsp;《JAVA编程思想》仔细钻研，早知如此何必当初呀。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	\"你现在讲究简单方便，你以后的路就长了\"，好象也是佛经中的劝戒。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	1.4&amp;nbsp;多实践,快实践
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	彭端淑的《为学一首示子侄》中有穷和尚与富和尚的故事。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	从前，四川边境有两个和尚，一个贫穷，一个有钱。一天，穷和尚对富和尚说：\"我打算去南海朝圣，你看怎么样？\"富和尚说：\"这里离南海有几千里&amp;nbsp;远，你靠什么去呢？\"穷和尚说：\"我只要一个水钵，一个饭碗就够了。\"富和尚为难地说：\"几年前我就打算买条船去南海，可至今没去成，你还是别去吧！\"一&amp;nbsp;年以后，富和尚还在为租赁船只筹钱，穷和尚却已经从南海朝圣回来了。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	&amp;lt;br&amp;nbsp;/&amp;gt;
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/java/2012-05-06/1336309621.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
</comment-list>
</root>
