<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <title><![CDATA[互联网遭史上最大规模攻击 网速变慢]]></title>
  <content><![CDATA[<p style=\"text-indent:2em;\">
	据国外媒体报道，安全专家们称，互联网在遭受到历史上最大规模的网络攻击之后，全球各地的连网速度普遍有所减慢。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	反垃圾信息组织Spamhaus是一家旨在帮助电子邮箱服务供应商过滤垃圾电子邮件和其他不受欢迎的内容的非营利性组织，它在伦敦和日内瓦均设有办事处。为了帮助电子邮箱服务供应商过滤那些垃圾信息，它编制和维护着一份恶意服务器黑名单。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	最近，Spamhaus封杀了荷兰网站Cyberbunker的一些服务器。Cyberbunker声称自己将提供除了儿童色情或与恐怖主义有关的内容之外的任何内容。Cyberbunker发言人斯温奥拉夫坎普回斯（Sven Olaf Kamphuis）称，Spamhaus滥用了它的地位，它无权决定哪些内容能够出现在互联网上，而哪些内容不能出现在互联网上。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Spamhaus的行为引发了恶意黑客们的报复性攻击，对更大范围的互联网造成了影响。很多热门服务如Netflix已经因此而受到影响，专家们担心这些攻击还会影响到银行和电子邮件系统。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Spamhaus称，Cyberbunker与东欧和俄罗斯的犯罪分子保持着合作关系，而且它就是近期网络攻击背后的黑手。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	目前已有5个国家的网络警察机构开始对这些网络攻击展开调查。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Spamhaus的首席执行官史蒂夫林福特（Steve Linford）称，这次的网络攻击的规模是空前的。他说：“在过去的一周里，我们一直在遭受网络攻击。但是我们挺过来了，他们并没有把我们打趴下。我们的工程师们付出了巨大的努力，来保证我们可以继续提供服务。如果受到攻击的是其他服务的话，可能早就被击垮了。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	林福特称，目前已有5个不同国家的网络警察机构正在对这次的攻击进行调查。他说，由于那些网络警察机构担心他们自己的基础设施可能会遭到攻击，因此他不能公布更多的信息。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	据悉，恶意攻击者们使用了一种名为“分布式拒绝服务式”（DDoS）的战术，也就是在短时间内向他们想要攻击的目标发送大量的信息流，以达到让目标瘫痪的目的。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	在这次的攻击中，恶意黑客们攻击的目标是Spamhaus的域名系统（DNS）服务器。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	林福特称，此次攻击的力度非常强，以致于政府的互联网基础设施也瘫痪了。他说：“如果用这样强度的攻击去打击唐宁街，后者可能马上就崩溃了，它们可能会马上从网络上掉下来。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	他补充说：“这些攻击的最大强度达到了300GB/s，而我们平时所说的针对重要银行的网络攻击强度也只有50GB/s左右。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	美国萨里大学的网络安全专家、教授艾伦伍德沃德（Alan Woodward）称，连锁反应对全球各地的互联网服务都造成了损害。他说：“你可以将它想象成一条车道，网络攻击就是向这条车道里放进大量的汽车，从而造成交通堵塞的情况。在这次攻击中，数据量非常大，以致于互联网自身都出现堵塞现象了。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	专门针对DDoS攻击提供保护服务的Arbor Networks公司也说，这是他们见过的规模最大的一次网络攻击。Arbor的安全研究主管丹霍尔登（Dan Holden）表示：“在此之前，我们见过的规模最大的一次DDoS攻击发生在2010年，当时的攻击强度为100GB/s。这次的攻击强度骤升到300GB/s，这显然是相当大的强度了。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	他继续说：“攻击还对沿途的其他服务造成了不同程度的连带伤害，具体情况要视其他服务所用的基础设施而定。”
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Spamhaus称，它成功挺过了这次的攻击，因为它的基础设施分布在很多国家。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	Spamhaus得到了很多全球最大的互联网公司的支持，那些互联网公司依靠Spamhaus来过滤不受欢迎的内容。
</p>
<p style=\"text-indent:2em;\">
	林福特称，包括谷歌(微博)在内的一些公司还为Spamhaus提供了不少资源，以帮助Spamhaus消化那些流量。他说：“他们的攻击目标是他们认为可能打垮的所有互联网基础设施。但是我们是不能被打垮的。Spamhaus在全球各地拥有80多台服务器，我们建立了最大规模的DNS服务器。”
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[
	据国外媒体报道，安全专家们称，互联网在遭受到历史上最大规模的网络攻击之后，全球各地的连网速度普遍有所减慢。


	反垃圾信息组织Spamhaus是一家旨在帮助电子邮箱服务供应商过滤垃圾电子邮件和其他不受欢迎的内容的非营利性组织，它在伦敦]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
