<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-10-14 10:42:39</datetime>
  <title><![CDATA[假宽带风波倒逼国家战略出笼：测速规范将制定]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	“政府主管部门正在从网民体验的角度，制定上网速率的测试规范。”CNNIC互联网发展研究部副主任陈建功向《中国经营报》记者透露，因为工信部对宽带中国战略的重视，网络的测速也成为很重要的一部分，因此，测速的规范也在制定当中。
</p>
<p>
	又一次被热炒的“假宽带”事件，似乎是正在酝酿出台的“宽带中国战略”的序曲，当矛头指向垄断、监管的时候，宽带上升为国家战略似乎才可以找到正确路径。
</p>
<p>
	<strong><span style=\"font-size:14px;\">“假宽带”是世界通病？</span></strong>
</p>
<p>
	问题的关键是这是不透明的，只有运营商自己知道超售的情况，而且这方面也没有规章制度。
</p>
<p>
	在陈建功看来，又一轮被炒得沸沸扬扬的“假宽带”，还不能简单定义为假宽带。“网速是一个非常复杂的系统问题，现在很多测速方法是不科学的。” 陈建功解释说，从局端到客户端的“最后一公里”是可以实现运营商承诺的带宽的，但用户真正访问网络的时候，中间还有非常多的环节和制约因素，网速有可能会 受到影响。
</p>
<p>
	陈建功认为，接入网的速度和全程全网的上网速度是完全不同的概念。不能用全程全网的测量速度要求运营商。因为接入网的带宽，运营商是可控的，而在全程全网中，很多的环节是不受运营商控制的，因而它没有办法就全程全网给用户做出承诺。
</p>
<p>
	电信行业观察家项立刚也认为“假宽带”说法有误。
</p>
<p>
	“我家里的带宽是8兆，价格是168元/月。我单位的带宽也是8兆，价格是4800元/月。”他告诉记者，价格这么大的差别就是在于分享和独享，他家里的带宽是分享带宽，8兆是大家共用的，是单个用户最高可以达到的速度，但上网高峰的时候就不能保证。而单位的8兆是独享，无论你用或不用，8兆这条线都是为你预留的。“全世界的个人用户都是分享带宽，如果是独享成本会很高。从另一个角度来看，如果海量的个人用户都用独享带宽，也是社会资源原巨大在浪费。”
</p>
<p>
	在央视“假宽带”报道引来一片哗然的同时，中国联通、中国电信选择了沉默。360工程师丁振认为，央视报道的“假宽带”现象更多地集中在二三级 运营商上。“他们从联通、电信租用一定的带宽，然后以极低的价格卖给用户，往往存在严重的超售现象。”比如二三级运营商从联通租到100兆带宽，用户10 兆入户。如果这100兆卖给10个用户，都可以保证达到10兆，但这样做连运营的成本都不够。如果卖给20个用户，每个用户又不同时上网，基本网速是可以 保证的。但运营商为了追求更高的利润，会卖给50个甚至100个用户。二三级运营商一方面要低价竞争才能获得用户，另一方面严重超售才能保证获得利润。
</p>
<p>
	“问题的关键是这是不透明的，只有运营商自己知道超售的情况，而且这方面也没有规章制度。”项立刚告诉记者，在国外虽然也是共享宽带，但因为国外用户数量相对少，而且居住分散，分享后对带宽的影响并不明显。
</p>
<p>
	随着宽带战略受到国家的重视，宽带网络的服务质量迫切需要提升。陈建功告诉记者，由工信部牵头正在制定《宽带速率测试方法》，将规定宽带速率的 定义、测试要求、测试方法等内容。在他看来，方法的制定，使大家在同一标准规范下测试，将避免不规范的数据扰乱市场，从而进一步推动市场主体竞争行为的规 范，进而促进市场参与者为用户提供实实在在的产品和服务。
</p>
<p>
	<strong><span style=\"font-size:14px;\">投资与回报的矛盾</span></strong>
</p>
<p>
	运营商要做的就是尽量不少收钱，也就是不降价而提高流量，用户可以获得更多的服务，但钱不能少交。
</p>
<p>
	在这一轮“假宽带风波”中，中国联通(600050.SH)、中国电信(0728.HK)故意不做回应，试图置身事外。但不可否认的一个事实是，有关宽带的投诉依旧是消费者投诉热点，显然用户对目前的宽带应用非常不满意。
</p>
<p>
	目前，国内宽带技术与国际的平均水平相比，还有很大的差距，且资费偏高，消费者对此有所不满。因此，在2011年12月召开的2012年全国工业和信息化工作会议上，工业和信息化部部长苗圩表示，宽带提速将作为工信部2012年工作的重点，并推动上网资费进一步下调。
</p>
<p>
	据悉，《宽带中国战略》已经上报国务院，不久将会下发。未来几年内宽带升级的总体投入有多少还没有一个具体数字，但通过其他信息可知一二。一位 工信部官员透过，“十二五”期间我国电信总体投资规模将达两万亿元，其中宽带投资约占总体投资的80%。在9月份刚刚举办的中国国际信息通信展览会期间的 论坛上，中国联通研究院邵岩表示：“近三年中国联通已经在宽带接入方面投入600亿元。”
</p>
<p>
	显然，运营商的压力很大，一方面要投巨资升级，一方面还要不断下调资费。邵岩在谈到运营商面临的最大问题时指出，“投入与产出不能成正比的关系，投资建设的压力是比较大的。”
</p>
<p>
	“运营商要做的就是尽量不少收钱，也就是不降价而提高流量，用户可以获得更多的服务，但钱不能少交。”项立刚表示，随着单位上网价格不断下降，运营商能做的就是尽量稳定住宽带用户的ARPU值。
</p>
<p>
	记者查看中国电信财报中ARPU值(单用户每月收入)变化，2009年为80.3元，2010年为77.1元，2011年已经降到72.2元。中国联通的ARPU降低速度没有这么快，但最近几个季度也是持续下降。
</p>
<p>
	但不可否认，与国际市场相比，中国的宽带资费相对于国人收入水平依然偏高，在美国、英国、加拿大等国，10M速率宽带接入费用大约为30美元，韩国更为便宜，50M速率宽带接入费用仅为25美元。
</p>
<p>
	从国内来看来，宽带也不是简单提高网速，更深层的意图是以网速带动产业升级，推动创新。工业和信息化部通信发展司司长张峰在前不久的宽带论坛上 指出，宽带中国建设包括：加快实施宽带普及提速工程；通过商业模式创新，推动宽带网络建设与应用服务协调发展；加大宽带网络和产品服务自主创新的应用力 度；充分发挥电信运营企业、互联网企业、设备制造企业、系统集成企业等各级企业的积极性、能动性和创造性，共同推进宽带发展。
</p>
<p>
	在指责“假宽带”的同时，更多的是对行业垄断和监管不力的诟病，而其更深层的原因就是国家战略的迟迟不出台。据悉，在上报的方案中，会对宽带战 略有个整体引导，开放引入民营资本，同时政府会拿出相当数目的资金投入。更细节的方面也会有很多具体规定，比如现在很多小区对运营商收取高额费用，或者阻 止运营商升级，这些都会有具体的立法去协助执行。但因为监管和投资的问题比较复杂，宽带中国战略迟迟不能正式出台。
</p>
<p>
	此外，伴随宽带中国战略的推进，对运营商会提出更多的要求，他们也必须转型升级。目前运营商出现管道化和边缘化趋势，如果他们的投资只能靠收取 “管道费”回收成本，那么就难免会牺牲服务质量或用户价格。所以，运营商自身加紧转型，从传统的、单一的信息传送服务全面向综合信息服务过渡，从单一产业 链向开放生态链过渡，丰富收入结构也是当务之急。
</p>
<p>
	运营商为此绞尽脑汁向用户多收取费用。比如，北京联通从2012年9月1日开始，宽带业务将被强制绑定3G手机业务，最低套餐资费66元每月。这一“霸王条款”已经遭到不少用户投诉。“不仅是强制捆绑，稍不留神，不是短信费超了，就是流量超了，我交的钱总是超过基本包月费。”一个消费者抱怨道。
</p>
<p>
	“联通是上市公司，宽带升级每年要投几百亿元，来自股东的压力非常大。”项立刚表示。
</p>
<p>
	运营商需要固网宽带收入的增长来弥补本地电话业务收入的下滑。根据中国联通2012年上半年财报，2012年1~6月，中国联通固网服务收入仅 同比增长1.5%。其中，固网宽带服务收入同比增长13%，达到人民币194亿元，占固网服务收入的比例达到46.7%，固网宽带业务已成为固网业务的第 一大收入。而本地电话业务收入继续下滑，上半年实现服务收入人民币150.7亿元，同比下降14.7%。
</p>
<p>
	<strong><span style=\"font-size:14px;\">宽带运营需建新型生态链</span></strong>
</p>
<p>
	很多国家把宽带战略定为国家战略，国家早早就出台政策引导整个产业链的发展，并且由国家出资建设。
</p>
<p>
	从全球来看，围绕网络空间的国际竞争愈演愈烈，目前已有近100个国家制订了国家宽带战略，加快构建下一代国家信息基础设施。以美国发布网络空间国际战略为标志，国际社会对网络空间规则体系主导权争夺日趋激烈。
</p>
<p>
	从国内来看来，宽带也不是简单提高网速，更深层的意图是以网速带动产业升级，推动创新。工业和信息化部通信发展司司长张峰在前不久的宽带论坛上 指 出，宽带中国建设包括：加快实施宽带普及提速工程；通过商业模式创新，推动宽带网络建设与应用服务协调发展；加大宽带网络和产品服务自主创新的应用力度； 充分发挥电信运营企业、互联网企业、设备制造企业、系统集成企业等各级企业的积极性、能动性和创造性，共同推进宽带发展。
</p>
<p>
	在指责“假宽 带”的同时，更多的是对行业垄断和监管不力的诟病，而其更深层的原因就是国家战略的迟迟不出台。据悉，在上报的方案中，会对宽带战略有个整体引导，开放引 入民营资本，同时政府会拿出相当数目的资金投入。更细节的方面也会有很多具体规定，比如现在很多小区对运营商收取高额费用，或者阻止运营商升级，这些都会 有具体的立法去协助执行。但因为监管和投资的问题比较复杂，宽带中国战略迟迟不能正式出台。
</p>
<p>
	此外，伴随宽带中国战略的推进，对运营商会 提出更多的要求，他们也必须转型升级。目前运营商出现管道化和边缘化趋势，如果他们的投资只能靠收取“管道费”回收成本，那么就难免会牺牲服务质量或用户 价格。所以，运营商自身加紧转型，从传统的、单一的信息传送服务全面向综合信息服务过渡，从单一产业链向开放生态链过渡，丰富收入结构也是当务之急。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[“政府主管部门正在从网民体验的角度，制定上网速率的测试规范。”CNNIC互联网发展研究部副主任陈建功向《中国经营报》记者透露，因为工信部对宽带中国战略的重视，网络的测速也成为很重要的一部分，因此，测速的规范也在制定当中。


	又一次被热炒的“假宽带”事件，似乎是正在酝酿出台的“宽带中国战略”的序曲，当矛头指向垄断、监管的时候，宽带上升为国家战略似乎才可以找]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
