<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>互联网火拼从价格烧往物流：苏宁国美力战京东</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	战京东&amp;nbsp;苏宁千余店增自提功能，国美400城可下网单
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	“以彼之道，还施彼身”———用京东赖以成名的低价促销来冲击京东，成为苏宁、国美两大家电连锁的共识。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁易购执行副总裁李斌昨日向南都表示，易购推出史无前例的“全网比价月”；国美网上商城总经理韩德鹏亦向南都记者强调，国美网上商城常态化低价销售策略不变，将继续保持5%-&amp;nbsp;15%的全网价格优势。国美方面称，新的ERP系统已经支持400多个城市和国内县级以上市场在网上下订单。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	同时，苏宁易购和国美网上商城更掀起一场“物流革命”，借此击败京东。李斌透露，预计本月内全国近1800家门店将全部实现门店自提功能。而苏宁4000个售后服务网点，也将逐步增加配送功能，成为快递点，“有苏宁的地方就要有苏宁易购”。勇于自我革命的苏宁国美，能从京东手上重新获得掌控权吗？
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	价格战正酣
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	原价579元的某款香水仅售199元；原价999元的拉杆箱4折仅399元……打着“史上最强店庆月”旗号的京东商城日前高调宣布，从6月1日-7月1日，京东全场0利润，累计让利达10亿元，加上5月上旬推出的5亿让利计划，两个月内京东投入15亿用于促销。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	本周一，天猫电器城宣布，在此前投入2亿元补贴商家基础上，再次追加2亿补贴消费者。当当网斥资至少3亿元加入战局；腾讯旗下的易迅宣布推出超过5亿元让利额度，新蛋也宣布3亿大促销……
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	4月燃起的电商价格大战，呈现愈演愈烈之势。“如果再放任京东如此发展下去，我们实体店的份额也将被这些电商企业瓜分。”苏宁副董事长孙为民(微博)的担忧并非虚言———正在紧锣密鼓筹划IPO的京东商城，今年营收目标是470亿元，比去年210亿元的年销售增长100%。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁、国美反击的重拳，亦是京东赖以发展壮大的低价。“苏宁易购和其他电商之前的价格战资源投入都是定量的，无论多大量级，都很难覆盖全品类所有商品，动辄数十亿的促销噱头让消费者都麻木了。苏宁这次提出‘全网比价’的方式，真正将价格战落到实地，是前期提出的不限额度促销投入的延续”，苏宁易购执行副总裁李斌说，4月份高调开打“价格战”以来，苏宁易购累计投入促销资源已超过20亿。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	国美网上商城总经理韩德鹏向南都强调，国美不惧比价，“因为低价和本地化物流的免费送货与安装，国美网上商城在冰箱、空调、彩电等商品保持300%以上的销售增长。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	韩德鹏说，国美将继续保持5%-15%的全网价格优势，保证全网低价销售。彩电低价最低7&amp;nbsp;.7折起，三星40英寸L&amp;nbsp;E&amp;nbsp;D彩电团购价3588元、东芝46英寸LE&amp;nbsp;D彩电团购价4688元。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	以点带面掀起物流革命
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	价格战背后，苏宁易购和国美网上商城更掀起“物流革命”，希望借其庞大的物流体系，击败京东。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁易购人士向南都透露，最近召开苏宁的二季度全国例会上，苏宁电器董事长张近东向全国苏宁做出了明确部署：有苏宁电器的地方就要有苏宁易购！
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	根据张近东的要求，苏宁各地分公司必须迅速在全国已进驻城市打响苏宁易购的品牌知名度，在加速全品类全国性物流快递网络建设的同时，最大化发挥苏宁目前在全国的地域覆盖、后台支撑和品牌先导三大优势，通过迅速切入众多网购空白市场，最终实现“以点带面”建立全国范围的电商行业绝对性优势。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁要求各地分公司将苏宁易购在当地的运营推广当做今年最大的旗舰店去筹备，并将苏宁易购在各地的销售数据纳入到各分公司总经理的考核业绩范围。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	而刚刚完成对库巴全资控股的国美电器，则全力推动其旗下两大平台库巴网以及新锐美(国美电器网上商城)供应链系统和物流系统的对接。消息人士透露，最迟今年9月，两家电商将完成物流供应链和IT系统的全面对接，年底两家企业有望正式合并。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	“国美网上商城将拿500亿的销售规模来做架构、人员、技术、物流等方面业务体系的后台打造和支撑”，韩德鹏说，全国本地化物流配送及专业售后服务体系，是国美网上商城的优势所在。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	京东加快IPO步伐
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁国美希望以他们的大投入、大促销、大改革、遏制京东的势头。国美电器财报显示，去年，其旗下两个电商实体库巴网和国美网上商城共亏损近4亿元———但这并不妨碍国美和京东“一战到底”的决心。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	苏宁、国美夹击之下，靠资本驱动增长的京东，其再融资已是必然选择。5月30日，京东商城在香港召开上市推介会，首度公开其财务数据：去年收入为212亿元，毛利率为5&amp;nbsp;.5&amp;nbsp;%；成本中，配送费占比6.6%、广告占2.3%(去年广告支出4&amp;nbsp;.9亿元)、技术和管理费用率在1.5%左右，净亏损5%左右。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	据悉，京东最快可能9月份进行IP&amp;nbsp;O。有不愿具名人士指，此前京东商城进行IP&amp;nbsp;O的市场预期普遍在2013年，提前IPO或是受大规模促销活动和仓储物流建设导致的资金压力影响。“在此形势下，京东商城继续大规模开展促销宣传工作，希望赢得投资者的关注。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	南都记者汪小星&amp;nbsp;实习生&amp;nbsp;郭冰
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/news/2012-06-11/1339378605.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
<c>
  <author-c>koodo</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2012-06-12+10%3A29%3A57</date-c>
  <conf-c>ssssssssssssss</conf-c>
  <locked>false</locked>
 </c><c>
  <author-c>koodo</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2012-07-05+13%3A39%3A06</date-c>
  <conf-c>输入你的评论...</conf-c>
  <locked>false</locked>
 </c></comment-list>
</root>
