<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>色情网站流量超过全球网络的1/3</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	美国科技博客Business&amp;nbsp;Insider早前曾公开一个调查结果，声称：如今的色情网站仍占全球网站整体数量的12%；每秒钟有28258人在观看色情网站；差不多有4千万个美国人有浏览色情网站的习惯，其中每三个人当中有一个是女性；平均来说，现在的小孩从11岁已开始看色情网站……
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	这个结果并不意外，生活在互联网世界的人，都曾有意无意地浏览过某些色情网站。我们很难洞察这类网站的发展状况，因为相关的确切数据实在少之又少。但可以肯定的是，色情网站的访问量肯定不会小。尽管我们仍然立场坚定地“扫黄”，严禁登录、浏览色情网站，却并没有影响色情网站在美国等国家大行其道，继续“非礼”、“荼毒”青少年。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	不久前，根据谷歌旗下广告服务商Doubleclick的数据显示，独立访问量前500名的网站中，竟有数十个是色情网站。而色情网站的数据流量又极大，有人估计，色情网站的数据传送量可能占整个互联网的30%。据《纽约时报》记者法兰克·里奇的调查显示，色情行业是一个最具韧性的行业，当经济兴旺时，它随着兴旺，当经济衰退时，它加倍兴旺。2007年大批网站倒闭之际，色情网站当时却是逆流而上，不断扩张，数量很快便超过7万个。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	尽管大多数网站都被很多手段屏蔽掉了，但有统计称，世界上最大的色情网站每月仍有44亿的访问量，这个数字是CNN官网或24小时专门播放体育节目ESPN电视网的访问量的3倍，是社交新闻站点Reddit的2倍。也正如此，从技术层面来讲，色情网站必须“强大”。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	只是，心理学家菲利普·津巴多最近刚刚在一本名为《男人的衰亡：为何年轻男子正在挣扎以及我们能为此做些什么》书中宣称：美国年轻一辈男性将注定会失败，因为他们正受到色情和视频游戏的影响。所以，色情网站，我们还是离它远些的好！
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	规模自然大
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	单从44亿的访问量来看，已知色情网站每天需要处理海量的数据。所以它需要大量的数据储存、较短的CPU周期、内部I/O和高速带宽等。网站规模便绝不可能小。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	不妨先看看为何数据流量会如此巨大。色情网站和非色情网站的主要区别就是访问者的停留时间。一些大型科技网站的用户平均停留时间在3分钟到6分钟之间，这足以让用户阅读完几篇文章；而色情网站的用户停留时间平均在15分钟到20分钟之间。跟其他网站内容以文字和图片为主不同，大型色情网站通常都力推视频内容。以文字为主的热门网页数据通常为数百万字节，但一段只有480×200低分辨率的色情视频，每秒的数据量就在10万字节左右，15分钟的视频就可以耗掉约9千万字节的流量。将9千万字节乘以上亿的访问人数，不难得出一家色情网站每月需要处理多少字节的流量。可以想象，小规模网站服务器恐怕根本无法支撑如此巨大的流量。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	事实上，谷歌的Doubleclick广告规划师还是低估了色情网站的吸引力。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	根据排名“世界第二大”的某色情网站提供的一些一手数据显示，他们有超过100TB的色情资料，每天页面访问量超过1亿，这就意味着它每天的数据传输量有950TB之多，当然大多数的数据传送都用在了加载视频上。按照这个数据计算，该网站每月的数据处理量有28PB，每秒需要处理100GB的数据量，这个数据量等于每秒传送了10多张双层的DVD。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	该网站还声称他们的服务器每秒需要处理30万个页面请求，每天有2亿的访问量不成问题，换而言之，单单这一个网站的流量就已占了整个互联网的2%。而类似这样的色情网站还有数十个之多，因此，认为色情网站的数据传送量占据整个互联网的30%就不算夸张了。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	技术必须强
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	谁都不会喜欢一边看视频一边等待在“卡机”中。色情网站对网站各方面技术的要求都不低，比如在线支付、流媒体播放、宽带普及、信用卡验证、数据安全等，都因为大量的需求而不断进步。所以2012年3月初，当某网站上线了一款号称“功能强大”的视频浏览器时，竟被网民取笑，认为这项号称“强大”的功能并不算新：“很多色情网站的播放器早就有了这项新功能，其他功能甚至还比它更先进呢。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	有人在统计后坚称，色情网站的确一直引领着互联网服务的进步。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	首先是在线支付。早在20世纪90年代中期，色情网站就已经开始实践在线支付体系。有数据显示，1999年美国在线色情内容消费额高达13亿美元，占当年在线消费总额的8%，大大高于在线购书和订购机票的消费额。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	其次是在线流媒体播放。色情网站最早开始采用无需任何附加插件的早期流媒体播放技术。网站用户对在线流媒体播放强烈的需求，推动了流媒体播放技术的快速进步。正如畅销书作家Lewis&amp;nbsp;Perdue所说：“程序员们为了让付费用户看上性爱画面，而对在线播放软件进行的极致优化，是今日CNN得以通过网络快速传播新闻视频的技术基础。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	然后是宽带网络普及。色情网站用户对高清图片和视频的需求是推动宽带普及的重要因素。2000年《纽约时报》曾报道，在当年运营商AT&amp;amp;T的付费开通宽带的用户中，有20%是为了“观看在线真人性爱视频”；2003年AC尼尔森市场研究公司在一份调查报告中也指出，“在线音乐分享和色情消费是当时宽带在欧洲得以普及的两大最重要因素”。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	此外，色情网站在聊天室、信用卡验证、数据安全甚至社区运营、社区风气等方面也都有着不少领先于常规网站的亮点。一些大型色情网站还需要不断解决用户的很多具体使用问题，诸如不想冒着风险把资源收藏在本地书签中，又想随时方便寻找；按自己的需要进行精准的定位和检索；自己动手制作一些最简单的Gif动态图片等。因此有人说：“色情网站不仅满足着人类原始和基本的需求，对技术的进步也同样功不可没。”
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/news/2012-06-11/1339378388.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
<c>
  <author-c>koodo</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2012-06-15+17%3A19%3A28</date-c>
  <conf-c>输入你的评论...</conf-c>
  <locked>false</locked>
 </c></comment-list>
</root>
