<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <uid>2</uid>
  <datetime>2012-11-26 23:50:01</datetime>
  <title><![CDATA[百度融资15亿美元 准备扩展移动互联网]]></title>
  <content><![CDATA[<p>
	百度于11月21日宣布完成发债融资15亿美元；而他账上目前还有现金及短投100多亿元人民币。百度发债后会将这些现金用在哪些方面？百度肯定是将这些现金用于对中国移动互联网企业的并购，而不是布局海外；
</p>
<p>
	但是，百度最应该并购的两家企业：UCweb和奇虎360又基本不可能被他收购；因此最终百度可能还是会收一些小公司弥补不足。
</p>
<p>
	以下为文章原文：
</p>
<p>
	百度上周发行了15亿美元债券，融资成本极低，仅比美元债券利率高出160-185个基点。当然，融资不等于缺钱过日子，更可能是发展新业务缺钱。15亿美元不是个小数目，这不钱刚到手，国外就开始猜测起百度这笔钱的投向了。
</p>
<p>
	有人说这钱该投到越南、泰国、印尼、埃及、巴西等非英语国家的搜索业务中，因为百度海外扩张需要避开谷歌的强项英语搜索，还有人说应该投入旅游、垂直搜索、电子商务甚至在线论坛，更有人认为百度应收购奇虎、Yandex或人人，因为这样就能扭转局势了。说实话，浏览外电报道时，不可太当真，但思考一下那些荒谬的想法，还是能有不少收获的。
</p>
<p>
	百度本次融资15亿美元的构成是，2017年到期偿还的一半，年利率2.25%，2022年到期的另一半，年利率3.5%。百度把这笔钱拿来存银行是不行的，虽然银行利率比这个高，百度不会亏。这笔钱的用途必然是外国人非常津津乐道的收购，或许少部分会投向海外，但大部分只会投向国内移动互联网市场。因为这直接关系到百度的股价，关系到百度是否能在国内第一集团站稳脚跟。
</p>
<p>
	百度不是个善于收购的公司。爱奇艺明明就是个失败的案例，却还碍于面子硬撑着；hao123算是比较成功，但在当时也是不得已而为之的事情，是不具备前瞻性的一次收购。一些自己投或收购的新项目，如百伯，爱乐活，天空软件、去哪儿，乐居，齐家网、耀点100等，有的是直接不行了，有的是还可以但难以出彩。百度似乎就没有收购的基因，前几年有些公司买贵了，这两年似乎又不太肯花钱，收购时总压价，导致一些收购项目流产。
</p>
<p>
	这一次不大一样，虽然业绩非常优秀，但百度股价今年以来却跌得惨不忍睹，Q3之后一鼓作气跌入95美元之下，市值300亿美元，比最高峰时跌去三分之一。根本原因，在于百度的移动业务增长不够强劲，投资者对此有担心。投资者并不傻，不是不知道移动互联网没那么快，但目前明显是正处在爆发的快车道上，百度在布局方面落后于人，将来有可能就无法保持垄断地位，不如趁现在赶紧抛了。
</p>
<p>
	市场永远是对的，如果你去移动应用市场里看看，会惊讶于怎么能出现这么多的移动搜索，360、搜狗、宜搜、即刻，更要命的是还有不少垂直搜索，连笔记、短信、人名什么的都有专门的移动搜索。大家都在拼命卡位圈地时，百度老板却对移动互联网信心不足，手下动作也不快，投资者自然疑窦丛生。
</p>
<p>
	如今，百度算是看明白了，坚持做出最好业绩回报投资者，不如弄点噱头顺着投资者。短期内百度业绩是没问题的，关键在于移动领域的开拓动作大不大，这是树立投资者信心的关键。接下来几个月，百度要展开收购了，移动互联网领域，将会有一些收购案出来，以支撑百度股价上扬。潜在的被收购对象，要注意了，可以准备准备，到时候卖个更好的价钱。
</p>
<p>
	其实，目前放眼望去，百度最需要的大公司有两个，但基本都属于一厢情愿的天方夜谭。这两个公司百度非常需要，却也是最不可能拿到手的。
</p>
<p>
	百度最该收的第一个公司，是Ucweb。在浏览器方面，百度犯了两个错误，第一是没在三年前收购Ucweb，第二是没有早一点开发自己的移动浏览器，导致失去大好时机。浏览器这种产品是PC时代的入口，在移动时代，至少也算半个入口吧，可百度并不掌握这个入口。甚至就算是收购了Ucweb，也只是在入口上占了上风，还谈不上有多大优势。因为腾讯，搜狗，欧鹏、360等浏览器都在拼命扩大，份额还都不小。不过，听说这家公司不接受收购，以百度的行事风格，这事情不太能弄得成。
</p>
<p>
	第二个天方夜谭的收购对象，是奇虎360。如果百度能把奇虎收了，那是再好不过的。不到30亿美元的市值，用现金加换股的方式，溢价60%也就行了，百度能买得起。收购奇虎不但能弥补百度在移动安全方面的空白，还能掌握360浏览器这个入口，最重要的是还可以解除现实可见的威胁。可360的灵魂是周鸿祎，你买了公司留不住人，还是等于0。奇虎上下要没这么个能折腾的人，也不会有现在的成就，何况周鸿祎有野心有志向，绝不是仨瓜俩枣能打发的。如果考虑到腾讯和阿里巴巴的威胁，李彦宏该和周鸿祎拜把子，歃血为盟，让出大把百度股份取信于他，双方都拿出足够诚意进行合并，倒也是个很正确的方向。就算李彦宏给周鸿祎个人拿个20亿美元股票，光资本市场受到振奋而股价上涨获得的收益，就能抹平这块成本，里外里一点也不亏。不过，这也仅是设想而已。
</p>
<p>
	百度最需要收购几家大公司，以从气势上占先，解决李彦宏所说的投入不足的问题，并提振投资者信心。可现在移动互联网的布局已经初定了，大公司不卖，百度又不太舍得花大钱，因此最终百度可能还是会收一些小公司弥补不足。按照百度之前的思路，主要是以渠道和入口为主，那么会有一些备选。
</p>
<p>
	1、亿思创世，著名的ES文件浏览器是这家公司做的，占有率很高，是一种较为基础的应用，可以帮助百度打通移动桌面的通道。
</p>
<p>
	2、豌豆实验室，手机同步服务的提供者，收购这家公司可有效拉近百度同移动互联网的距离。
</p>
<p>
	3、多盟智胜和力美互动，这两家是移动广告提供商，可帮助百度整合移动广告的渠道。
</p>
<p>
	4、机锋网和安智市场，这两家是移动app的下载源头，可加强百度对app方面的控制力度。
</p>
<p>
	5、点心OS，美化版的操作系统，这个之前已经有过传闻了，出价不合适还没谈成。中国互联网用户，还是喜欢一些花里胡哨的东西的。
</p>
<p>
	这些小公司，给百度带不来太多市场份额，却能护送着百度这个巨人平滑进入移动互联网，百度在移动这块欠下的债确实有点多，该出点血弥补一下了。只是，不知道投资者是否买账，竞争对手是否能坐视不管。实在不行，还有一个办法，对手想要却没要成的，就是我该得到的，即全面收购新浪微博，在社交和媒体渠道进行布局。这不仅能阻击阿里巴巴，还可以给百度未来的新业务带来更大想象空间。
</p>
<p>
	百度现在有资源有实力，挺重要的一点是通过发行债券募集了“战争资金”，如果运用得当，还是能有不少机会的。不过，在写完这篇文章的同时，花旗分析师又放话了，题目为：“在百度进行可能的收购之前卖出百度”。花旗和瑞信，对百度实在够狠。
</p>]]></content>
  <contentx><![CDATA[百度于11月21日宣布完成发债融资15亿美元；而他账上目前还有现金及短投100多亿元人民币。百度发债后会将这些现金用在哪些方面？百度肯定是将这些现金用于对中国移动互联网企业的并购，而不是布局海外；


	但是，百度最应该并购的两家企业：UCweb和奇虎360又基本不可能被他收购；因此最终百度可能还是会收一些小公司弥补不足。


	以下为文章原文：


	百度]]></contentx>
  <tags>_null_</tags>
  <parseVersion>1.1</parseVersion>
</root>
