<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
<title>腾讯电商图书频道交由当当网运营 本月上线</title>
<content>&amp;lt;p&amp;gt;
	在将电子商务自力后，腾讯的电商大平台计谋也日渐浮出水面。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	昨日（6月12日），《每日经济新闻》记者得知，当当网与分拆不久的腾讯电商正式到达协作，由当当网独家运营腾讯电商旗下QQ网购的图书、母婴营业，详细进行站外协作。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	随后，记者从当当网、腾讯电商处证实了上述消息。据知情人士走漏，双方将于本周正式对外发布此消息，根据协作细节，图书频道将于6月中旬上线，而母婴频道拟7月~8月份正式上线。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	还，腾讯将再次投入5亿元的营销本钱，展开为期三天的QQ网购大促销，此举让已然白热化的代价战再次升温。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	关于腾讯电商的展开计谋，电商观察员鲁振旺称，那时腾讯电商需求将原本狼藉的电商系统——购销和平台进行整合，而这种内部融合，历程可以比较痛苦，因为当前还没有组成一个无缺的电子商务链。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	联袂当当步入图书范围
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	据腾讯内部人士引见，早在上一年第三季度，腾讯方面就曾经同当当接触。在腾讯看来，图书品类的用户需求剧烈，作为标准品的图书，在担保正品并且代价低价的前提下，也并不适宜良多卖家直接参与运营。这也意味着不时在图书范围运营的当当无疑是最适合的协作伙伴。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	据《每日经济新闻》记者查询，此次双方协作不触及任何成本层面，当当进入腾讯的平台，未来用户在QQ网购平台到达的订单，当当的包装上将会有QQ网购的LOGO。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	与此还，当当网与天猫图书营业入驻洽谈义务还在继续进行，也将择日对外发布。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	“当当进驻天猫、腾讯后，可以在选拔生意额的还降低营销成本，而关于腾讯和天猫而言，更多的是使用流量做大增量来提高平台的才干。”互联网资深评
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	论员曹悦平认为，当前是天猫、腾讯挟庞大的流量，向垂直品类商家释放出诚意；而当当等各自范围做到优胜的垂直品类电商，面对庞大的流量，为了避免边缘化也
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	只能成为个中的一员。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	易观国际分析师陈寿送认为，因为表白成本在添加，所以人人更多地想着若何经由一种更合理的组合去获取更多的生意额。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	QQ网购“加码”电商代价战
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	从5月初步，由腾讯电商旗下易迅网、京东商城、苏宁易购及天猫等国内大型电子商务企业提议的号称“史上最强的电商代价战”，累计已推出价值70亿的让利幅度和营销本钱。然则，这场备受关注的暑期代价战不只没有消停下来，反而有愈演愈烈之势。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	昨日，新成立的腾讯电商控股公司发布，将在6月12日0时~14日24时，再次投入价值5亿元的营销本钱，展开为期三天的QQ网购大促销，此举让已然白热化的电商代价战再次升温。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	据悉，这是腾讯电商业务自力以来进行的第一次大规划营销活动，而腾讯旗下的电商业务也首次采用QQ网购的一致品牌出现在群众面前。假设加上之前为易迅网投入的5亿元营销本钱，在此次代价战中，腾讯电商一家的投入就逾越10亿元。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	腾讯电商运营总监吴海泉对《每日经济新闻》记者泄漏显示，腾讯电商旗下有自营和开放平台两大块营业，此前第一波投入电商战是以易迅和3C为主打，此次将首要以开放平台中的商户为主。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	易迅和QQ网购的接连发力并非腾讯一时兴起，按照业界的说法，此前腾讯在电商上不时没能做起来。而跟着腾讯公司发布组织架构重组，成立六大事业群及腾讯电商控股公司（ECC）之后，腾讯为自力运营的电商控股公司投入10亿美元，彰显出公司长工夫垦植电商范围的决计。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	来自腾讯电商的数据显示，在5月份易迅网的促销中，由于腾讯流量本钱的大力支撑，易迅的发卖额平均单日打破5000万元，全站下单单日峰值打破13
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	万单，客单价打破410元，显示了庞大的潜力。据腾讯内部人士走漏，本次QQ网购“夏天狂欢节”的目标是但愿三天打破6亿元的成交额。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	关于腾讯电商，鲁振旺分析称，腾讯电商暂时很难改动那时花样，当时也刚起步。腾讯电商的开放平台远远落伍于天猫，今年其只能起到“搅局”的结果，后期能否成功，还要看其本钱整合的力度及商业方式的精准性。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	腾讯电商的大平台计谋
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	新任腾讯电商控股公司首席执行官（CEO）吴宵光此前曾泄漏显示，腾讯电商控股公司将会把此次投资的大部分用来打造从卖家端到平大驾的效力体验晋级，整
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	合拍拍、QQ商城、易迅、移动电商、生活生计效力、数字发行营业等电商旗下营业，完成以“B2C+优质商户开放平台”的新一代电商开放平台的花样。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	对此，陈寿送泄漏显示，QQ网购是以平台的人物出现的，更接近于淘宝或是天猫。搜罗此前投资的好乐买等最终会和腾讯的大平台组建成一个相对无缺的电商体
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	系，但这些投资的协作伙伴，也只是腾讯的电商系统的一部分，不会是首要部分。腾讯若要在电商方面有所成就，就必需让它的平台愈加开放。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	有行业人士分析认为，跟着腾讯电商自力公司运营，其展开有了更大的活络度和自立权，而且其资产组合相对京东、苏宁等更有优势，腾讯开放平台的商户数量仅次于天猫为国内第二大，自营部分又有易迅的强力补充，在丰厚性和专业性两个不合维度上可以互相支撑。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	“对腾讯来说，电商是用户运用互联网越来越首要的一部分。然则以前只是经由互联网去看新闻，或许翻阅文件，玩搜集游戏，运用各类社交搜集，然则还有一个首要的部分就是电子商务，因为越来越多的用户上网可以是为了购物，因此这一部分的权重越来越大。”
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	鲁振旺称，腾讯电商的心态比畴昔好，其心态是包容的，在物流和支付方面以开放性的心态来跟第三方协作，搜罗竞争对手。当时，它需求将原本狼藉的两个电商系统——购销和平台进行整合，而这种内部融合，历程可以比较痛苦，因为当前还没有组成一个无缺的电子商务链。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	此外，鲁振旺也对这种平台协作泄漏显示了担忧，他认为，开放平台毫不是简单的系统接入，在客户开掘、后端效力、营销协同和物流配送上需求逐渐完满，组成
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	一致的标准。同天猫和亚马逊中国比较，当当网后端将面临物流、配送速度和效率、开放平台技艺系统完满以及开放品类和自营品类之间的交叉营销可否有足够的后
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	台数据支撑等应战。
&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;
	由此看来，未来电商的花样，很可以是几个大流量平台，加上若干垂直品类的电商，腾讯、天猫或许将成为最大的受益者。
&amp;lt;/p&amp;gt;</content>
<json-link>./file/news/2012-06-14/1339630580.json</json-link>
<comment-link>4</comment-link>
<tags>5</tags>
<imghref/>
<comment-list>
 <c>
  <author-c>1</author-c>
  <uid-c>2</uid-c>
  <date-c>2</date-c>
  <conf-c>3</conf-c>
  <locked>true</locked>
 </c>
</comment-list>
</root>
